<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- FIND ARTEFACT FOR barmen TASK -->
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_name">
		<text>Заказ артефакта</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_text">
		<text>Бармену нужно достать %s для одного очень состоятельного клиента.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_about">
		<text>Мне тут поступил заказ от одного моего постоянного клиента... Нужно достать для него дорогой артефакт. Думаю, ты его добудешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_fetch_about">
		<text>Отлично. Тогда мне нужно принести %s. Принесёшь один такой - и получаешь свою долю.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_fetch_finish">
		<text>Так-с, задание выполнено, а вот и гонорар!</text>
	</string>
	
<!-- квесты скели -->
<string id="avgust_task_1_name">
		<text>Зачистить лагерь бандитов</text>
	</string>
<string id="avgust_task_1_text">
		<text>Август попросил зачистить лагерь бандитов.</text>
	</string>
<string id="avgust_task_1_about">
		<text>Вот же Merda. Эти варвары действуют мне на нервы. Порешай их всех на Mentula.</text>
	</string>
<string id="avgust_task_1_finish">
		<text>Молодец, я доволен. Rome never fell, запомни это.</text>
	</string>
<!-- водка для скели-->
	<string id="avgust_task_2_name">
		<text>Принести водку</text>
	</string>
	<string id="avgust_task_2_text">
		<text>Август попросил принести ему бутыль водки.</text>
	</string>
	<string id="avgust_task_2_about">
		<text>Выпить бы не помешало. Сходи пожалуйста за водкой.</text>
	</string>
	<string id="avgust_task_2_fetch_about">
		<text>Выпить бы не помешало. Сходи пожалуйста за водкой.</text>
	</string>
	<string id="avgust_task_2_fetch_finish">
		<text>Так-с, Спасибо, вот это тебе.</text>
	</string>
<!-- квесты бармена -->
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_name">
		<text>Зачистить лагерь бандитов</text>
	</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_text">
		<text>Бандиты в последнее время стали сильно угрожать бизнесу Бармена. Нужно их убрать.</text>
	</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_about">
		<text>Бандиты в последнее время стали сильно угрожать моему бизнесу. Нужно их убрать.</text>
	</string>
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_finish">
		<text>Молодец, я доволен.</text>
	</string>
<!-- квесты петренко -->
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_name">
		<text>Уничтожить мутантов</text>
	</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_text">
		<text>Мутанты снова вплотную подошли к бару. Нужно уничтожить их пока они не напали на блокпост.</text>
	</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_about">
		<text>Мутанты снова вплотную подошли к бару. Нужно уничтожить их пока они не напали на блокпост.</text>
	</string>
<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_finish">
		<text>Неплохо, вот твоя награда.</text>
	</string>
	
<!-- #ДЛЯ_СУКА -->
	<string id="esc_2_12_stalker_doctor_task_3_name">
		<text>#ДЛЯ_СУКА</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_doctor_task_3_text">
		<text>Нужно собрать 10 бутылок для Сука.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_doctor_task_3_about">
		<text>У нас тут крыса завелась, Суком кличут. Мы его решили на бутылку посадить. Принеси пожалуйста 10 бытылок, а я выберу самую лучшую для Сука.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_doctor_task_3_fetch_about">
		<text>Спасибо, мужик. Принеси %s, Сук этого точно не забудет.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_doctor_task_3_fetch_finish">
		<text>Вот спасибо, выручил! С меня причитается.</text>
	</string>
<!-- квесты смерти -->
<string id="ds2_domik_st_death_task_2_name">
		<text>Убить сталкера с татуировкой</text>
	</string>
<string id="ds2_domik_st_death_task_2_text">
		<text>Нужно убить одну пташку с татуировкой S.T.A.L.K.E.R.</text>
	</string>
<string id="ds2_domik_st_death_task_2_about">
		<text>Помнишь, я тебе рассказывал про тех тварей, что моих ребят положили? Сталкеры, бежавшие из своих группировок, говорили, что среди бойцов были замечены люди с татуировками на руках. Понимаешь, к чему я клоню?</text>
	</string>
<string id="ds2_domik_st_death_task_2_finish">
		<text>Молодец, я доволен.</text>
	</string>
	
	<!-- квесты фаната -->
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_name">
		<text>Зачистить лагерь бандитов</text>
	</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_text">
		<text>Бандиты распоясались. Их нужно поставить на место.</text>
	</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_about">
		<text>Недавно бандиты взяли курьера Сидоровича и убили его. Нужно преподать им урок.</text>
	</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_finish">
		<text>Молодец, я доволен.</text>
	</string>
	
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_name">
		<text>Зачистить лагерь наемников</text>
	</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_text">
		<text>Наемники собираются напасть на лагерь новичков. Следует разобраться с этой угрозой.</text>
	</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_about">
		<text>Наемники собираются напасть на лагерь новичков. Следует разобраться с этой угрозой.</text>
	</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_finish">
		<text>Молодец, я доволен.</text>
	</string>


	<string id="est_work">
		<text>Мне нужна работа. Есть что на примете?</text>
	</string>
	<string id="hanter">
		<text>Зверобой</text>
	</string>
	<string id="est">
		<text>Вот что есть.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1">
		<text>Найти артефакт «Медуза»</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_text">
		<text>Мне тут один человек с Большой земли заказал «Медузу». Работа непыльная и деньги небольшие, зато обернешься быстро. Соглашайся!</text>
	</string>
	<string id="otmena">
		<text>Браться, пожалуй, не буду.</text>
	</string>
	<string id="vozm">
		<text>Берусь.</text>
	</string>
	<string id="vip">
		<text>Я по поводу задания.</text>
	</string>
	<string id="nagrada">
		<text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
	</string>
	<string id="prin_art">
		<text>Принести заказчику обещанное.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2">
		<text>Найти артефакт «Каменный цветок»</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_descr">
		<text>Найти артефакт «Каменный цветок», образующийся в аномалии «Трамплин». Заплатить за него должны неплохо.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_text">
		<text>Есть задание на «Каменный цветок». От ювелиров, прочим между, так не будем расстраивать прекрасных дам, а? Достанешь - с меня гонорар и бутылка, за их здоровье выпить...</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3">
		<text>Найти артефакт «Ночная звезда»</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_descr">
		<text>Найти «Ночную звезду» - редкий и дорогой артефакт.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_text">
		<text>Есть одно заданьице... несколько неприятное. Похоже, от военных - они занимаются разработкой новых разгрузок. Пришёл, значит, заказ на «Ночную звезду» - это артефактец редкий такой, он умеет неплохо облегчать вес... Так ты берёшься? Плачу хорошо!..</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4">
		<text>Найти артефакт «Ломоть мяса»</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_descr">
		<text>Найти дающий защииту от химимческих аномалий артефакт «Ломоть мяса»</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_text">
		<text>Есть заказ на артефакт, нужен такой чтоб против химии, называется «Ломоть мяса»! Лаборатория у них вроде какая-то. Достанешь - и сам денег получишь и людям поможешь.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_descr">
		<text>Найти артефакт «Медуза», образующийся в аномалии «Трамплин».</text>
	</string>
	<string id="otmena_1">
		<text>Эти задания мне не интересны.</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward">
		<text>Вернуться за наградой.</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward_bring">
		<text>Принести заказчику обещанное.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1">
		<text>Принести челюсть кровососа</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_descr">
		<text>Зуб кровососа притягивает удачу? Посмотрим повезет ли кровососу</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_text">
		<text>Слышал поверье, что зуб кровососа притягивает удачу? Будто бы того, кто на шее носит такой зуб, аномалии отпускают, и артефакты сами в руки идут? В общем, это всё фигня, но есть болваны, которые верят и готовы платить хорошие деньги. Принесешь челюсть кровососа, я тебе хорошо заплачу.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2">
		<text>Притащить хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_descr">
		<text>Притащить хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_text">
		<text>Зима скоро. А что зимой там, на большой земле, бабы носить любят? Правильно! Меха носить они любят. Вот и пошла мода новая, из хвостов псевдо собак аксессуары всякие делать. Шерсть там какая то особенная! Короче, есть заказ на такой хвост. Возьмешься?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1">
		<text>Убить вожака бандитов</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_descr">
		<text>Убить вожака бандитов, перешедшего дорогу торговцу. Скорее всего, он будет не один, а с охраной... Работа сложная, но и платят соответствующе. Искать его вернее всего В Тёмной Долине.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_text">
		<text>Тебе придётся прикончить одного красавца - он у бандитов один из главных. Недавно бандюки по его приказу перехватили моего курьера и выпотрошили в ноль, а с теми, кто трогает моих людей, разговор короткий... В общем, сделаешь дело - в долгу не останусь. Так как, берёшься?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2">
		<text>Убить сталкера-торгаша</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_descr">
		<text>Убить сталкера... Да, не самая лучшая работа из всех - поднимать руку на коллегу. Однако платят неплохо, и, возможно, это главное?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_text">
		<text>У меня возникли некоторые разногласия с одним торгашом. Ну не хочет со мной работать, и чёрт с ним! Только слухи подлые распускать не позволю. В общем, надо с ним кончать, чтоб другие не распускались. Чтобы знали, кто тут хозяин...</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3">
		<text>Убить сталкера-новичка</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_descr">
		<text>Прикончить сталкера-новичка, который, может, и не новичок совсем... Кто же тогда? Впрочем, чёрт их разберет! Главное, работа непыльная.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_text">
		<text>Есть тут один, всё крутится, под новичка косит, да только странный он какой-то... В общем, если он незаметно исчезнет, это будет мне хорошее такое одолжение. Понимаешь, о чём я?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4">
		<text>Убить сталкера по прозвищу Демон</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_descr">
		<text>Устранить одного из торговых конкурентов торговца Сидоровича - сталкера по прозвищу Демон.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_text">
		<text>Демон, он же Олег Гусаров... спецназовец бывший. Пока не лез в чужие дела, к нему у меня претензий не было - одиночка как одиночка. Только мне тут кое-кто сказал, Демон народ собирает, чтоб кордон под себя подмять и подгрести переправку хабара из Зоны. А вот это уже серьёзная проблема, и её надо по-быстрому решать. Берёшь заказ?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5">
		<text>Убить отца Диодора</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_descr">
		<text>Убить человека, проповедующего в Зоне против добычи артефактов и торговли ими? Именно так.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_text">
		<text>Я всегда говорил: бизнес и религия - два параллельных занятия, им и близко пересекаться нельзя, и в дела друг друга ни-ни!.. Только этому отцу, прости Господи, Авиду... м-да... ну не может он понять этой простой истины. Всё бредит, что собирательство артефактов, а наипаче торговля ими совращает на путь грешный людей не только в Зоне, но и во всём мире - ну и всё в таком духе. Он, понимаешь, призывает вообще артефакты уничтожать - а?! Ты представь только, до чего додумался!.. Самое плохое, некоторые вестись на бредни начинают. Я к этому Авиду на какой только козе уж не подъезжал, а он знай своё гнёт. Уговор такой: ты его отправляешь наверх на аудиенцию... понял, да? А я тебе артефакт какой-нибудь солидный. Так что, по рукам?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6">
		<text>Убить «торгового представителя»</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_descr">
		<text>Убить «торгового представителя». Торговец следит за своей репутацией</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_text">
		<text>Прикинь, тут недалеко крутится какой-то чудак, который представляется моим торговым представителем, пользуется, значит, моей репутацией, а потом толкает некондиционку! Сломанные стволы, разваливающуюся броню, просроченные консервы... У меня тут уже было пару разборок с недовольными. Короче, мне нужен человек, который пообщается с «торговым представителем». Вплоть до некондиции.</text>
	</string>
	<string id="kill_stalker">
		<text>Убить цель.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1">
		<text>Найти артефакт «Ломоть мяса»</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_descr">
		<text>Достать «Ломоть мяса» - артефакт, дающий защиту от хим аномалий.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_text">
		<text>Тут недавно ученые какие-то заходили, заказ на «Ломоть мяса» оставили. Сам знаешь, есть у них интерес к этому артефакту химзащитному... ! Мда-а... Так ты берёшься? В принципе, не заставляю.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2">
		<text>Найти артефакт «Кристальная колючка»</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_descr">
		<text>Найти артефакт «Кристальная колючка», который помогает носителю избавится от радиации.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_text">
		<text>«Вонючка»?.. Нет, не то. «Кристальная водичка»?.. Не, обратно не то... Тьфу ты! «Кристальная колючка», о как! Значит, смотри: заказали мне артефакт «Кристальная колючка». Знаешь такой? Вроде как если она у тебя есть, то радиацию спокойно выведет. Ну, что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3">
		<text>Найти артефакт «Ночная звезда»</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_descr">
		<text>Найти артефакт «Ночная звезда» - помочь отечественной военной науке.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_text">
		<text>Нужен артефакт «Ночная звезда». Желания он, к сожалению, не исполняет - проверено, а вот обогатить вполне даже может. Учёные за него хорошие деньги дают. Что-то, говорят, мастерят на его основе военное... Ну так что?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4">
		<text>Найти артефакт «Вспышка»</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_descr">
		<text>Найти артефакт «Вспышка»</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_text">
		<text>Задание простое, а оплата хорошая. Нужно найти артефакт «Вспышка». Даже и не спрашивай - кто и зачем заказал. Берешься?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5">
		<text>Найти артефакт «Золотая рыбка»</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_descr">
		<text>Найти артефакт «Золотая рыбка»</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_text">
		<text>Меченый, знаешь сказку про Золотую рыбку? Во, во! Еще анекдотов много про нее. Так вот, есть один старик, который все хочет ее поймать. В общем, нужен уникальный артефакт «Золотая рыбка», заказчик внешний, солидный. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1">
		<text>Убить военнослужащего</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_descr">
		<text>Надо прикончить неизвестного военнослужащего. Работа, кажется, довольно простая... странно только, что это заказ на человека в форме, а заказчик явно очень разозлён.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_text">
		<text>Мне надо, чтобы ты разобрался с одним военным... и не спрашивай, кто он, и нафиг оно мне сдалось! Просто сделай дело. Ну? Можно на тебя положиться?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2">
		<text>Убить сталкера</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_descr">
		<text>Прикончить одного из сталкеров. Смерть обманувшему - такова месть торговца.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_text">
		<text>Знаешь, есть такие люди, о которых никогда ничего плохого не скажешь... веришь им, да? Полагаешься, как на самого себя... Только вдруг внезапно узнаёшь, что это какой-нибудь ну настолько хитрый и лживый сукин сын, что... В общем, есть серьёзное дело: надо за всё с одним типом поквитаться. Сделай, а остальное за мной.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3">
		<text>Убить сталкера из группировки «Монолит»</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_descr">
		<text>Найти бывшего друга торговца и помочь ему умереть.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_text">
		<text>Когда-то был у меня друг... не верится, да? Эх... а ведь мы с ним вместе в Зону пришли, когда вот этого всего ещё и в помине не было. И чего мы только ни творили, куда только ни лазили... да, молодые были, море по колено... Только ему всегда было мало. Он к центру Зоны уйти хотел, и меня тянул, а я отказался - и правильно, что отказался... Мы пособачились тогда здорово, и он сам ушёл... Только мне говорят, видели его там... он за «Монолит» сейчас стоит. Так ты вот что, Меченый... Как человека прошу - найди его, и... в общем, чтоб он не мучился, ведь и так, небось... Он мне как брат был, понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4">
		<text>Убить сталкера по прозвищу Упырь</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_descr">
		<text>Найти и убить сталкера, известного под прозвищем Упырь.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_text">
		<text>Всё, этот тип меня достал!.. Это я про Упыря; ты его знаешь, нет? У-у, сволочь! Он из людей не кровь сосёт, а удачу. С кем ни пойдёт - все накроются один он живой-здоровый! Пятый раз уже! Короче, нечистое здесь что-то. Есть крупное желание положить цветочки на могилку этого Упыря... Ну ты как, согласен?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5">
		<text>Убить сталкера по прозвищу Воробей</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_descr">
		<text>Найти Воробья и отомстить за смерть другого сталкера.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_text">
		<text>Дворяне, блин!.. Пушкины с Лермонтовыми!.. И так, олухи, под аномалиями и пулями ходят каждый день, так ещё и дуэли в моду взяли! Нет, ну ты просто прикинь: случился у нас тут спор... никто и не помнит уже, по какому поводу. Только решили эти два придурка крови себе пустить. Ну и нате вам: один взял и помер... какой сталкер был! а второй - Воробей его зовут - быстро свалил, потому как я сам бы ему при первом же случае пулю в кишки засадил. Найди его. Уверен, из Зоны он ещё не успел выбраться. Делаешь?</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1">
		<text>Достать глаз «плоти»</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_descr">
		<text>Достать глаз «плоти»</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_text">
		<text>Скоро у нас праздник, и будет праздничный ужин, а некоторые местные гурманы в особо приподнятом настроении (не будем показывать пальцем) обязательно захотят попробовать мое коронное блюдо - глаза «плоти» под свиным соусом. То есть, в собственном соку под майонезом. В общем, нужен глаз этой твари, и поскорее.</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2">
		<text>Принести копыто кабана</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_descr">
		<text>Принести копыто кабана</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_text">
		<text>Знаешь, что мы заготовляем рога и копыта? Это сейчас большая редкость. Из местных мутированных копыт делают отличные украшения, я знаю одного ювелира, он заинтересован. Так что вперед, найди копыто кабана, и тебе в карман денег прибудет.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1">
		<text>Нейтрализовать бандита</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_descr">
		<text>Нейтрализовать бандита Кочергу.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_text">
		<text>Кличка объекта - Кочерга. Один из самых жестоких предводителей бандитов, сволочь и насильник... Голова у него явно не в порядке: поговаривают, в Зоне какое-то редкое заболевание заработал. Теперь у него довольно часто происходят полные провалы в памяти, а когда приходит в себя, не помнит, где он и кто. Тем не менее, всегда вооружён и очень агрессивен. Предположительное местонахождение: Тёмная долина. Готов к заданию?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1">
		<text>Принести артефакт «Огненный шар»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_descr">
		<text>Достать для исследований ученым артефакт «Огненный шар».</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_text">
		<text>Нам удалось получить артефакт в лабораторных условиях! Это прорыв! Теперь о наших успехах услышит весь мир. А там и Нобелевская премия не за горами! Это уникальный артефакт - «Плёнка», его главное качество - защита от химических ожогов. Хотите, я вам его подарю от имени науки? Однако одна просьба - взамен мне нужен артефакт «Огненный шар», знаете такой? Уникальные термические свойства его поверхности требуют детального изучения.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2">
		<text>Найти артефакт «Грави»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_descr">
		<text>Доставить артефакт «Грави» в руки ученых.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_text">
		<text>Мы подошли вплотную к пониманию природы гравитации, фактически, совсем скоро мы сможем создать новое поколение двигателей на антигравитационной основе, и, вполне возможно, нам откроется дорога к звездам. Для этого нам нужен артефакт «Грави», и быстро.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3">
		<text>Добыть артефакт «Медуза»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_descr">
		<text>Артефакт «Медуза» нужен ученым для исследований в области пространства-времени.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_text">
		<text>Наш исследовательский комплекс на пороге открытия тайны пространства-времени. Возможность телепортации - это не фантастика! «Воронка» - это аномалия, которая сжимает пространство, а не просто гравитационно воздействует на предметы, как думают некоторые мои закостеневшие оппоненты-теоретики, которые сидят в теплых НИИ, усердно жуя мел. У них очки вспотеют, когда они узнают, каких результатов может добиться наука в полевых условиях! Достаньте мне артефакт «Медуза», пожалуйста.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4">
		<text>Достать артефакт «Лунный свет»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_descr">
		<text>Обеспечить ученых на Янтаре «Лунным светом». Хороший артефакт...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_text">
		<text>Нам срочно нужны материалы для продолжения исследования в области энергетики. Понимаете, мы научились генерировать электроэнергию при помощи артефактов. Правда, пока КПД недостаточно высокий. Наилучших результатов мы добились с артефактом «Лунный свет». Принесите нам образец для дальнейших экспериментов.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5">
		<text>Достать артефакт «Морской ёж»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_descr">
		<text>Ученым для улучшения костюмов нужен артефакт «Морской ёж».</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_text">
		<text>Вы, наверное, знаете, что наши костюмы обладают лучшей защитой от радиации. Секрет в том, что мы пропитываем их эссенцией из особого, достаточно редкого, артефакта. Для изготовления очередной партии костюмов нам нужен такой артефакт, вы его зовете «Морской еж».</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1">
		<text>Принести часть тела снорка</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_descr">
		<text>Достать фрагмент снорка в этих местах не проблема.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_text">
		<text>Мы познакомились с Семеновым, когда я читал лекции по генетике в университете, а он был моим студентом. Так я стал его научным руководителем. Тогда мы только приоткрывали завесу тайны модифицирования генома. О чем это я? Ах да. Для генетических исследований нам понадобятся образцы свежих клеток мышечной ткани снорка. За генным материалом Вам придется отправиться на болота. Есть гипотеза, что снорки как вид - новая ступень развития человека. Чтобы знать наверняка, нужна проба ДНК!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2">
		<text>Добыть глаз плоти</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_descr">
		<text>На всякий случай стоит держать своё тело подальше от яйцеголовых! А глаз плоти, так и быть, я им достану.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_text">
		<text>Хорошие новости, молодой человек: у нас найдётся для вас очень интересное задание! Думаю, Вы, как мыслящая личность, обладающая достаточным жизненным опытом, оцените всю революционность задумки моих коллег. Дело в том, что исследования показали: глаза существ, именуемых в просторечии «плотью», снабжены - вы внимательно слушаете? - обонятельными рецепторами! Таким образом, они не только видят глазами, но и нюхают ими! Мы готовимся к операции по пересадке этого чудо-глаза одному из... из наших ассистентов-добровольцев. Полагаю, нас ждёт настоящий фурор! Но нам нужен донорский орган. Вы нам поможете?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3">
		<text>Достать кабанью ногу</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_descr">
		<text>Принести кабаний окорок ученым. В принципе, обойдутся копытом.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_text">
		<text>Приветствую Вас... э-э-э... странник! Рад, что Вы решили нас посетить: нам как раз необходим человек для участия в очень важном эксперименте. Коллега Бентер хочет попытаться приготовить нечто съедобное из местной фауны для практического эксперимента по исследованию влияния мутированного белка на человеческие организмы. Пока мы решили остановиться на кабанах. Нам нужен окорок. Нога кабана, Вы понимаете? Если возьметесь за это дело, прошу Вас, выбирайте особь поупитаннее.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4">
		<text>Найти хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_descr">
		<text>Обеспечить ученых хвостом псевдособаки для их странных экспериментов.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_text">
		<text>Здравствуйте, коллега! Мы всё ещё не можем разгадать механизм наблюдаемых у псевдособаки удивительных свойств, поэтому решили изменить вектор наших поисков. На сей раз мы начнём с конца... Почему Вы улыбаетесь? Что Вас так... ах, да. Я, кажется, понимаю. Видите ли, молодой человек, нам нужен хвост этого существа, расположенный на конце... да, на конце тела. Речь шла отнюдь не о репродуктивных органах данного млекопитающего! За ними, возможно, Вам придется прогуляться в следующий раз.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5">
		<text>Добыть челюсть кровососа</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_descr">
		<text>Что они собираются делать с челюстью кровососа - меня не волнует. Мне важно, сколько они дадут за эту редкость.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_text">
		<text>О, сталкер, рад видеть Вас! Послушайте... Вы ведь уже сталкивались с кровососами в своих путешествиях? Если нет, то мы хотели бы, чтобы это произошло. Как только сможете, принесите нам нижнюю челюсть представителя данного вида - и со всеми, так сказать, столовыми приборами. К сожалению, не могу посвятить Вас в детали эксперимента... возможно, это негативно скажется на устойчивости Вашей психики. Мы будем ждать.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_complete">
		<text>Вы прекрасно справились с заданием! Позвольте вручить Вам награду.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_descr">
		<text>Убить начальника охраны «Долга», постаравшись сделать это максимально тихо.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_text">
		<text>Хорошо бы, чтоб начальник охраны «Долга» тихо исчез. Тогда у них случится небольшой бардак, и я смогу внедрить нескольких ребят в их группировку. А то и, чем чёрт не шутит... ладно, не буду губу раскатывать раньше времени. Советую работать клиента издалека и по-тихому, не поднимая шума.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2">
		<text>Убить капитана Иванцова.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_descr">
		<text>Убить близкого помощника лидера «Долга» - капитана Иванцова.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_text">
		<text>Задание сложное, предупреждаю сразу, только оно того стоит. Нужно наказать Иванцова - есть такой прихвостень у командира этого «Долга». Занимается самой грязной работой: карательные походы, налёты... Знал бы ты, скольких наших ребят он вздёрнул! Пора с этой дрянью разобраться окончательно. Если надумаешь, советую тебе первым делом хорошо вооружиться.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3">
		<text>Убить полковника Петренко</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_descr">
		<text>Убить полковника Петренко - одного из отцов-основателей группировки «Долг».</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_text">
		<text>Полковник Петренко... Не знаю, слышал ты это имя, встречался с ним или нет, но хорошо бы вам встретиться. Этот человек один из основателей «Долга» и один из самых страшных наших врагов. Постарайся, чтобы ваш разговор окончился побыстрее... для него. Потянешь?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4">
		<text>Уничтожить сталкера-нейтрала</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_descr">
		<text>Найти и уничтожить сталкера-нейтрала.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_text">
		<text>Мужичек один есть, неподалеку шастает здесь. Так такую штуку выкинул, он нашего однажды пристрелил. А такое прощать нельзя. Берешь дело? Заплатим, не волнуйся.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5">
		<text>Убить одного из командиров «Долга»</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_descr">
		<text>Убить одного из командиров «Долга».</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_text">
		<text>Плачу за голову любого из головки «Долга»! Завалишь - возвращайся за наградой.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6">
		<text>Убить сталкера по прозвищу Чучело</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_descr">
		<text>Убить сталкера по прозвищу Чучело.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_text">
		<text>Мы уничтожаем монстров, только для нас это вопрос выживания, а не наживы. Популяции мутантов не столь уж и многочисленны; кроме того, это тоже живые существа, поэтому мы не можем допустить их полного уничтожения. Некоторые индивидуумы этого не понимают. Наглядный пример: есть один сталкер, Чучелом кличут. Он своё прозвище получил не просто так, а потому, что навострился клепать на продажу чучела из этих бедолаг. Мы его предупреждали, только без толку. Сделаешь доброе дело для матушки Земли?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7">
		<text>Убить сталкера по прозвищу Барин.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_descr">
		<text>Убить сталкера по прозвищу Барин - главного интенданта группировки «Долг».</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_text">
		<text>Хам, подхалим, лицемер, трус... он же - сталкер Барин. Как видишь, человек замечательных душевных качеств, что помогло ему забраться в верхние эшелоны «Долга». Сейчас занимается обеспечением группировки припасами и продовольствием, хотя время от времени всё же участвует в рейдах. Надо от него избавится - тем более, что почти все связи «Долга» в смысле поставок завязаны именно на Барина.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1">
		<text>Принести кабанью ногу</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_descr">
		<text>Принести кабанью ногу.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_text">
		<text>У нас тут праздничный ужин намечается в честь дня рождения Боба Марли. Ты, брат, достань нам кабанью ногу повкуснее, а? Или лучше две! Джа тебя не забудет!..</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker">
		<text>Убить сталкера мастера.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_descr">
		<text>За убийство каждого мастера, наемник готов хорошо платить. Чем меньше мастеров, тем легче наемникам.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_text">
		<text>Мы не заинтересованы в том, чтобы в Зоне бродили ходячие танки: вооруженные до зубов сталкеры в экзосклетах. Работа от этого становится только сложнее и опаснее. И чем их меньше - тем нам лучше. Убьешь одного такого - получить награду.</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_complete">
		<text>Ну, молодца, молодца! Работа на пять - держи заработанное.</text>
	</string>
	<string id="kocherga">
		<text>Кочерга</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher">
		<text>Дезертир</text>
	</string>
	<string id="upir">
		<text>Упырь</text>
	</string>
	<string id="vorobey">
		<text>Воробей</text>
	</string>
	<string id="chuchelo">
		<text>Чучело</text>
	</string>
	<string id="master">
		<text>Мастер</text>
	</string>
</string_table>