<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="start_mikluha_2">
		<text>Привет, сталкер. Что нужно?</text>
	</string>
	<string id="start_mikluha_21">
		<text>Здарова, чувак!</text>
	</string>
	<string id="start_mikluha_22">
		<text>Хай, мэн.</text>
	</string>
	<string id="start_mikluha_23">
		<text>Категорически приветствую!</text>
	</string>
	<string id="svoboda_info_0">
		<text>Расскажи мне о Свободе.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_info_1">
		<text>Рассказывать долго. Спрашивай конкретно, что тебя интересует.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_info_2">
		<text>Что вы здесь делаете?</text>
	</string>
	<string id="svoboda_info_21">
		<text>Следим, чтобы разные официальные лица ничего не укрыли от обычных людей. Ты же знаешь, как бывает: только-только нашли какую-то лабораторию новую или документы, проливающие свет на тайну Зоны... так сразу трах-бах, военная операция, убирают всё почище пылесоса. И единственный способ хоть что-то узнать - найти первыми.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_info_3">
		<text>Что привело вас к центру Зоны?</text>
	</string>
	<string id="svoboda_info_31">
		<text>Ребятам просто по приколу было сходить посмотреть на новые места... Шучу. Для нас это шанс найти что-то такое, отчего весь мир на уши станет. Ведь раньше здесь не то что военных - сталкеров не было. Куда ни плюнь, везде что-то новое.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_info_4">
		<text>Как ты оказался в «Свободе»?</text>
	</string>
	<string id="svoboda_info_41">
		<text>Да как оказался... ещё до образования Зоны дружил с лидерами «Свободы». Тогда, правда, они были не лидерами, а обычными хипанами. А как в Зону за артефактами полез, смотрю - всё знакомые лица! Ну и решил с друзьями тусоваться.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_info_42">
		<text>А что случилось с предыдущим лидером Свободы?</text>
	</string>
	<string id="svoboda_info_43">
		<text>С Чеховым? Он погиб в крупной стычке с правительственными войсками, во время широкомасштабного десанта в Зону.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_info_5">
		<text>Что думаешь о Долге?</text>
	</string>
	<string id="svoboda_info_51">
		<text>Дураки они, вот что думаю. Ну, спрашивается, на кой чёрт им уничтожать Зону? Есть не просит, за установленные границы не лезет. Сиди себе да изучай её на здоровье. Это же сколько научных открытий можно сделать! Вот человечество сколько существует, а антигравитацию так и не смогло создать. А тут, в Зоне, на каждому углу готовый антигравитационных прибор. Долг активно укрепил свои позиции почти на всех освоенных территориях, но в этот город им никогда не пробраться : наши ребята укрепились на подходах и мы отбили уже не один десяток атак этих уродов.</text>
	</string>
</string_table>
