<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bandit_mechanic_hello_no_vodka_0">
		<text>Да ёпт... работать невозможно, трубы горят... Слушай, мужик, принеси-ка пузырик, а? Ну а я поделюсь кое-чем интересным.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_hello_no_vodka_1">
		<text>На, держи, алкаш.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_hello_no_vodka_111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_hello_no_vodka_2">
		<text>Лады, принесу как-нибудь.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_hello_no_vodka_222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_quest_1_0">
		<text>Что можешь предложить?</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_quest_1_1">
		<text>А-а-а... Да, мужик, щас, того, этого... Сформулирую, во!..</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_quest_1_2">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_quest_1_3">
		<text>Короче, дело такое... М-м-м, я ведь на самом деле могу БТР из консервной банки собрать, были бы чертежи! Так вот, прознал я, что существуют чертежи одного костюмчика занятного - Гермокомбеза... Как раз по моей части! Я когда-то мог почти такой же с нуля собрать, только вот чертежи прое...терял на нашей старой базе. Так вот, чертежей 3 части, и одна из них сейчас у нашего барыги - Зуба. Я сам к нему не пойду - ноги и руки с похмела дрожат... М-да... Пожалуйста, сгоняй к нему за чертежами!</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_quest_1_4">
		<text>Да без базара, схожу.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_quest_1_44">
		<text>Браток, сам разбирайся, у меня мазы нет гонять туда-сюда.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_quest_1_zub_0">
		<text>Зуб, есть деловой базар.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_quest_1_zub_1">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_quest_1_zub_2">
		<text>Прозрачный сказал, шо у тебя есть флешка с чертежами какого-то комбеза блатного...</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_quest_1_zub_3">
		<text>Ну, есть такая. Только я ему её бесплатно не отдам, так и передай этому забулдыге! Пусть отдаст то, что мне торчит, потом будет флешка.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_quest_1_zub_4">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_final_0">
		<text>Я вернулся с Х-18. Есть новости.</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_final_1">
		<text>Живой, чертяка! А что с Дуплетом?</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_final_11">
		<text>Живой, чертяка!</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_final_12">
		<text>Живее всех живых. У меня удалось добыть некоторую информацию.</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_final_13">
		<text>Вот как... Понятно. Не томи, рассказывай, что по нашему делу.</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_final_14">
		<text>Я прошерстил буквально всё там. Обнаружил много интересных мест, но одно из них заставила мои волосы встать дыбом. Одно из помещений, которое поросло мхом, было обставлено ритуальными кострами, тела и головы мёртвых сталкеров были насажены на колья, повсюду следы бойни и разрухи. Там я нашёл одну из частей документации. Когда я подобрал бумажки, на меня набросился контролёр, но я думаю, что это не его логово.</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_final_15">
		<text>Значит, версия долговцев подтвердилась... Скорее всего, там было убежище «Греха». Вот уж не знаю, что их заставило уйти оттуда. Ладно, а вторая часть найдена?</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_final_16">
		<text>Да, с ней не возникло никаких проблем. Забирай документацию.</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_final_17">
		<text>Очень занятно... Теперь мне предстоит хорошенько разобраться в них. Спасибо тебе за работу. Хорошая работа должна хорошо оплачиваться.</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_final_2">
		<text>Жив-здоров.</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_final_22">
		<text>Мы отправились с ним в поход, но он, к сожалению, погиб. Земля ему пухом. Завершать начатое пришлось мне самому.</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_final_222">
		<text>Он в последний момент отказался от контракта. Спускался и работал я сам.</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_start_0">
		<text>Ну, здарова. А я по вопросу сотрудничества. Сидорович говорил обо мне?</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_start_1">
		<text>Ага, так ты и есть то «доверенное лицо» Сидоровича? Что-то ты не особо торопился, мне пришлось отдать работу другому человеку.</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_start_11">
		<text>Ага, так ты и есть то «доверенное лицо» Сидоровича? Он предупредил, что ты придёшь. Говорил, что ты парень ответственный, так что надеюсь на тебя.</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_start_2">
		<text>И что - поделать ничего нельзя?</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_start_22">
		<text>Отлично. В чём суть дела?</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_start_3">
		<text>Нет, ты как раз очень кстати. Задача не из простых, поэтому сталкеру, взявшемуся за работу, нужна будет поддержка.</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_start_33">
		<text>Те документы, которые ты нашёл у армейцев, ссылаются на разные секретные объекты. Шифровка - будь здоров, но я определил местонахождение одного из них. Он находится под Тёмной Долиной и имеет индекс «Х-18». Всё сходится - в тех местах есть место, по разведданным - секретная лаборатория. В документах шлось, что из этого объекта вывозили отходы на запад, на территорию Свалки.</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_start_4">
		<text>Вот как. Работа в команде, значит... В чём заключается наша миссия?</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_start_44">
		<text>Во как.</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_start_5">
		<text>Те документы, которые ты нашёл у армейцев, ссылаются на разные секретные объекты. Шифровка - будь здоров, но я определил местонахождение одного из них. Он находится под Тёмной Долиной и имеет индекс «Х-18». Всё сходится - в тех местах есть место, по разведданным - секретная лаборатория. В документах шлось, что из этого объекта вывозили отходы на запад, на территорию Свалки.</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_start_55">
		<text>Наша цель - документация, которую оттуда ещё не успели вынести. Судя по разведданным, документы стОит искать на нижних ярусах лаборатории. Мутантов там, насколько нам известно, немного, но аномалий - пруд пруди. Советую тебе закупиться препаратами перед походом. Вроде всё. Ну, как? Потянешь?</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_start_6">
		<text>Вот как...</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_start_66">
		<text>Ещё бы. Если это всё, то я пойду готовиться.</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_start_7">
		<text>Это вкратце. Наша цель - документация, которую оттуда ещё не успели вынести. Тот сталкер, который взял задание, уже однажды туда спускался, но безуспешно. Он, кстати, ошивается тут неподалёку. Попробуй обсудить с ним детали. Звать его Жекой Дуплетом.</text>
	</string>
	<string id="barman_tz_start_77">
		<text>Да, всё. Удачи тебе. Жду живым.</text>
	</string>
	<string id="csky_nimble_quest_start_0">
		<text>Слушай, а где сейчас этот Шустрый? Вроде среди «чистых» не встречал такого.</text>
	</string>
	<string id="csky_nimble_quest_start_1">
		<text>Грустная история приключилась. Когда мы стали перебираться на новую базу после вечных нападений ренегатов, у Шустрого опять здоровье подкосилось. В то время мы стали ловить сигналы о помощи с того места, где в 2011 году пропала связь с нашим штурмовым отрядом. Мы были в смятении, потому как не знали, что делать. Шустрый вместе с ещё одним мужиком из нашей группы настаивали на том, чтобы не медля отправиться на выручку. Но наш командир - Ведров - считал, что в нашем положении это безумие. Между ними возник конфликт. Когда всё, казалось бы, утихло, и группа легла спать, Шустрый вместе с тем пацаном свалили в неизвестном направлении. Когда утром мы пытались отследить последний засечённый сигнал их ПДА, у нас ничего не вышло. С тех пор от них нет вестей.</text>
	</string>
	<string id="csky_nimble_quest_start_2">
		<text>Неужели они пропали совсем без вести?</text>
	</string>
	<string id="csky_nimble_quest_start_3">
		<text>Боюсь, что да... Правда, от наших сотрудников среди вольных сталкеров ходили слухи о появлении на Кордоне какого-то сталкера в синем камуфляже и о том, что он нанялся работать на Сидоровича, торговца тамошнего. Но мне с трудом в это верится...</text>
	</string>
	<string id="csky_nimble_quest_start_4">
		<text>Печальная история... Но если я буду в тех краях, то проверю слухи о том сталкере! Мне и самому любопытно стало.</text>
	</string>
	<string id="csky_nimble_quest_start_44">
		<text>Очень грустно, что так вышло. Но спасибо тебе за беседу, мне пора идти!</text>
	</string>
	<string id="csky_nimble_quest_start_5">
		<text>Думаю, это безнадёжная затея... Но всё равно спасибо, что не остался безразличным.</text>
	</string>
	<string id="csky_nimble_quest_start_55">
		<text>Да пожалуйста, заходи ещё. И, если ремонт нужен, не забывай обо мне.</text>
	</string>
	<string id="csky_tech_offtop_0">
		<text>Есть время поговорить? Как ты тут оказался?</text>
	</string>
	<string id="csky_tech_offtop_1">
		<text>Да нечего рассказывать особо... В молодости работал в техническом персонале на Чернобыльской АЭС, а после аварии оказался без работы. На некоторое время поселился недалеко от Зоны, помогая сталкерам-ходокам правильно собираться в походы.</text>
	</string>
	<string id="csky_tech_offtop_2">
		<text>Продолжай...</text>
	</string>
	<string id="csky_tech_offtop_3">
		<text>Ну вот, значится, однажды я снарядил в Зону одного пацана молодого, звали его Степаном. Ну мы с ним слово за слово, и до того он своей детской наивностью и энтузиазмом поразил, что я запомнил его надолго. А потом слухи пошли, что какой-то сталкер смог убежать от армейского патруля, но получил смертельные ранения и упал в аномальное поле. Тогда сталкеров было по пальцам пересчитать, и я начал переживать за своего друга. Решил отправиться в Зону.</text>
	</string>
	<string id="csky_tech_offtop_4">
		<text>А дальше-то что? Нашёл Степана?</text>
	</string>
	<string id="csky_tech_offtop_5">
		<text>Не поверишь - нашёл, причём нашёл ещё живым! У него было несколько сквозных пулевых ранений, а его одежда почти сгорела от аномалий, но он держался, как мог. Я его достал оттуда и потащил к ближайшему посёлку рядом с болотами, который, как мне казалось, был заброшен. Но нет, встретили нас добрые ребята в синих защитных комбинезонах, накормили да напоили, а Степана на ноги поставили. И вот тогда мы подружились с теми ребятами. Это был клан «Чистое небо». Вскоре мы присоединились к ним в знак признательности, а Степан ещё не раз успел себя проявить в походах. А за его скорость и пронырливость прозвали его Шустрым. Вот так вот.</text>
	</string>
	<string id="csky_tech_offtop_6">
		<text>Интересная история... Вот ведь как оно бывает!</text>
	</string>
	<string id="csky_tech_offtop_7">
		<text>А то! Ну, что? А теперь за работу!</text>
	</string>
	<string id="death_dialog_about_group_0">
		<text>По поводу тайника твоей группы...</text>
	</string>
	<string id="death_dialog_about_group_1">
		<text>Не сыпь мне соль на рану, что у тебя там? Не надо было мне трепаться кому попало...</text>
	</string>
	<string id="death_dialog_about_group_2">
		<text>Тайник остался вместе с нужными вещами. Не пропадать же добру, я так думаю.</text>
	</string>
	<string id="death_dialog_about_group_3">
		<text>Все вещи, которые находятся там, мне не нужны. Я покинул то проклятое место сразу же, как только похоронил своих товарищей. Хотя нет, постой, я кое-что вспомнил!</text>
	</string>
	<string id="death_dialog_about_group_4">
		<text>И что же?</text>
	</string>
	<string id="death_dialog_about_group_5">
		<text>Я забыл там одну важную вещь... Это была записка моего товарища, охранявшего наш схрон, сделанная за несколько минут до его смерти. Там были его наблюдения... Как я мог забыть? Послушай, сталкер, я хочу получить её обратно. Подсобишь?</text>
	</string>
	<string id="death_dialog_about_group_6">
		<text>Предлагаешь сходить к нычке и забрать записку твоего друга? Я согласен. Только взамен я хотел бы получить всё остальное содержимое тайника.</text>
	</string>
	<string id="death_dialog_about_group_66">
		<text>Нет, я передумал. Дел и так хватает.</text>
	</string>
	<string id="death_dialog_about_group_7">
		<text>Договорились. Мы тогда после последнего похода почти всё сбагрили, но кое-что осталось, тебе хватит, будь спок. Тайник находится на вышке неподалёку от бывшей базы «чистонебовцев». Но будь осторожен, там много аномалий и радиоактивных очагов.</text>
	</string>
	<string id="death_dialog_about_group_77">
		<text>Тогда иди своей дорогой.</text>
	</string>
	<string id="death_dialog_about_group_8">
		<text>Хорошо. Я отправлюсь туда, как только буду готов.</text>
	</string>
	<string id="death_dialog_about_group_9">
		<text>Будь осторожен.</text>
	</string>
	<string id="death_give_zapiska_0">
		<text>Приветствую. Я вернулся, и вернулся с вещью твоего друга.</text>
	</string>
	<string id="death_give_zapiska_1">
		<text>Отличные новости! Без приключений обошлось?</text>
	</string>
	<string id="death_give_zapiska_2">
		<text>Да хрен там. Засада меня внизу ждала, когда я начал с вещами спускаться вниз. Ребята все как на подбор - в пастельно-голубых комбезах, масках и без каких-либо шевронов.</text>
	</string>
	<string id="death_give_zapiska_3">
		<text>Что?! Когда я пришёл в тайник своей группы, то я видел окровавленные ошмётки таких комбезов... Кому же мы могли дорогу перейти?! Твою мать...</text>
	</string>
	<string id="death_give_zapiska_4">
		<text>Не думаю, что они тебя больше побеспокоят. Держи записку друга.</text>
	</string>
	<string id="death_give_zapiska_5">
		<text>Отлично, это то, что надо. У меня тут есть небольшая сумма... Конечно, за твою услугу это покажется мало, но я сейчас на мели. Вот, возьми, лично от меня. Доброй тебе дороги.</text>
	</string>
	<string id="domino_army_0">
		<text>Товарищ командир, что насчёт финансирования? Ничего не слышно?</text>
	</string>
	<string id="domino_army_1">
		<text>Выплаты задерживаются, впрочем, как всегда. Но есть способ заработать. Штаб прислал мне утверждённый список неучтённых лиц в Зоне, а вместе с тем - приказ выделить денежные средства на их ликвидацию. Сейчас мы отправляем всех добровольцев выполнять долг перед Родиной за определённую плату. Всё очень просто : уничтожаешь неучтённое лицо из списка - получаешь вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="domino_bandits_0">
		<text>Пахан, поговаривают, наши смогли отслеживать богатую сталкерню прямо по карте?</text>
	</string>
	<string id="domino_bandits_1">
		<text>Да, так и есть. Короче, тема такая : отслеживаются ПДА сталкеров, которые тёрлись возле злачных мест, на них ставится «маячок». Я сейчас раздаю пацанам эти маячки, чтобы можно было снимать хабар со сталкеров прямо не отходя от кассы, хе-хе... Я тебе тоже дам маячок, но помни, что часть награды со сталкера идёт в общак.</text>
	</string>
	<string id="domino_killer_0">
		<text>Есть новые контракты?</text>
	</string>
	<string id="domino_killer_1">
		<text>Шутишь? Их хоть жопой жуй, а разгребать-то их нужно. Сечёшь? Тебе будут отправляться метки на ликвидацию цели, а по выполнению - денежная награда и координаты следующей цели. Я уже отправил тебе плагин на ПДА, разобраться не очень сложно. Всё, действуй.</text>
	</string>
	<string id="domino_monolith_0">
		<text>Мастер, я наслыхан, что неверные пытаются прорваться к Монолиту не только через антенну-установку?</text>
	</string>
	<string id="domino_monolith_1">
		<text>Это правда, ученик мой. Всё, что мы можем сделать - это неустанно молиться и уничтожать неверных. Наши учёные смогли сделать программу для ПДА, которая отслеживает всех потенциально опасных, по нашему мнению, неверных. С её помощью наши братья, в том числе и ты, смогут свести на нет любую угрозу. И, конечно же, каждый, кто приложит к этому усилия, будет вознаграждён.</text>
	</string>
	<string id="domino_sin_0">
		<text>Ворон, я не могу больше терпеть! Кажется, я выхожу из-под контроля, мне нужно убивать!</text>
	</string>
	<string id="domino_sin_1">
		<text>Приди в себя! Мы не должны опускаться до уровня алчных и гнилых шкур. Убивать нужно только целенаправленно, и тогда мы сможем уберечь себя от этой слепой кровожадности и не деградировать. Мы разработали программу, которая помогает отслеживать особо опасных сталкеров, которые знают о Зоне слишком много. Их бездыханные тела нужно отдать Зоне. Только помогая ЕЙ, мы сможем обрести внутренний покой. В качестве поощрения, за каждый успешный ритуал мы будем пересылать тебе небольшое вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="drakoshin_pm_0">
		<text>А что, ты, значится, местный техник?</text>
	</string>
	<string id="drakoshin_pm_1">
		<text>Ну, как сказать, братан... Учусь. Делать полноценный ремонт я ещё не научился, но кое-что умею.</text>
	</string>
	<string id="drakoshin_pm_2">
		<text>И что же?</text>
	</string>
	<string id="drakoshin_pm_3">
		<text>Смастырил я, короче, проапгрейженный ПМ. Ты такого вообще нигде не видел, посмотри! Убивает, шо твой гаусс, только ещё лучше. Уникальная разработка! Могу тебе отдать всего за 250 рубликов, мне не жаль. Проверишь в бою - только поможешь мне.</text>
	</string>
	<string id="drakoshin_pm_4">
		<text>250 рублей за уникальный ствол? Заманчиво. Я беру.</text>
	</string>
	<string id="drakoshin_pm_44">
		<text>Ну ты меня за лоха-то не держи.</text>
	</string>
	<string id="drakoshin_pm_5">
		<text>Не пожалеешь! Держи. Прости, что не в праздничной упаковке, таких у нас нету... Хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="drakoshin_pm_55">
		<text>Как знаешь...</text>
	</string>
	<string id="duplet_naparnik_start_0">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="duplet_naparnik_start_1">
		<text>Отлично, тогда пойдём.</text>
	</string>
	<string id="duplet_start_0">
		<text>Здарова, бродяга. Это ты взялся за задание на поиск «документации»?</text>
	</string>
	<string id="duplet_start_1">
		<text>А тебе какое дело? Откуда ты прознал вообще?</text>
	</string>
	<string id="duplet_start_2">
		<text>Не кипятись. Бармен рассказал. Помощник нужен?</text>
	</string>
	<string id="duplet_start_3">
		<text>Предположим.</text>
	</string>
	<string id="duplet_start_4">
		<text>Я буду помогать тебе. Рассказывай детали контракта.</text>
	</string>
	<string id="duplet_start_5">
		<text>Хорошо. Смотри : частей искомой «документации» предположительно 2 части, они находятся, опять же, предположительно, на нижних ярусах. Места те опасные - я сам свидетель. Заглядывал и на нижние ярусы, там куда безопаснее, но аномалий - хоть жопой жуй! С моей защитой я не смог проскочить мимо них... Ну так что? Ты в доле?</text>
	</string>
	<string id="duplet_start_6">
		<text>Да. Я спущусь на нижние ярусы, у меня сноровка получше будет. Постоишь на стрёме, пока я буду попаться в документации. Стрелять умеешь хоть? Хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="duplet_start_66">
		<text>В общем, так, приятель : спускаюсь я один, выручку я получаю тоже один. Она моя по праву. Усёк?</text>
	</string>
	<string id="duplet_start_666">
		<text>Я не готов к такому. От контракта отказываюсь.</text>
	</string>
	<string id="duplet_start_7">
		<text>Не сомневайся, чувак, работу я свою знаю. Тогда уговор - идём вместе. Готовься к походу, потом окликнешь меня, как будешь готов.</text>
	</string>
	<string id="duplet_start_77">
		<text>Твою мать... Забирай добычу себе, только волыной здесь не свети! Тебе повезло, что здесь много свидетелей. Уж поверь мне, в другом месте и разговор был бы другим.</text>
	</string>
	<string id="duplet_start_777">
		<text>Ну, дело твоё. Бывай.</text>
	</string>
	<string id="events_give_agr_case_0">
		<text>У меня есть вот такой вот любопытный кейс. Заинтересует?</text>
	</string>
	<string id="events_give_agr_case_1">
		<text>Тс-с-с! Не ори! Где ты его достал?! Неужто у вояк спионерил? Впрочем, это уже не так важно. Медленно - слышишь? - медленно давай его сюда. Никто не должен его видеть. Вот твой куш. Забудь о том, что эта вещь вообще существовала. Понял?</text>
	</string>
	<string id="events_give_case_sidor_0">
		<text>Заждался уже кейс? Вот, посмотри, этот?</text>
	</string>
	<string id="events_give_case_sidor_1">
		<text>Не понял, а где Шустрый? Вот же бездельник хренов! Послал какого-то... за таким-то грузом!</text>
	</string>
	<string id="events_give_case_sidor_2">
		<text>Ну, раз так, то я забираю его себе. Пока.</text>
	</string>
	<string id="events_give_case_sidor_3">
		<text>Постой! Хрен с ним, бери долю Шустрого. Как-никак, задание-то ты выполнил, верно?</text>
	</string>
	<string id="freedom_spy_start_dialog_0">
		<text>Босс, я уже долго сижу без дела, есть какие-то специальные поручения?</text>
	</string>
	<string id="freedom_spy_start_dialog_1">
		<text>Ты как раз вовремя, мэн. Есть особое поручение, которое могу доверить только одному из наших. Что, единоборец, готов помочь анархии?</text>
	</string>
	<string id="freedom_spy_start_dialog_10">
		<text>Ещё бы! Нет такого дела, с которым фримэн не справился бы.</text>
	</string>
	<string id="freedom_spy_start_dialog_100">
		<text>Блин, я пока не готов к такой миссии. Прости, видимо, форма уже не та.</text>
	</string>
	<string id="freedom_spy_start_dialog_11">
		<text>Красава! Так, теперь о деле. Хорошо запомни пароль - «ихний продукт», без него Осведомитель говорить не станет. Для начала сходи к Скряге, пусть тебе выдаст одну вещицу, которая позволит пройти без стрельбы. И да, советую тебе не проникать на базу через северный блокпост - ходят слухи, что пулемётчики у долгарей отбитые на всю голову - шмаляют по всему, что движется. А что дальше - решишь уже по прибытию. Будь осторожен на территории долговцев, не выдавай себя! Иначе всё пойдёт на смарку.</text>
	</string>
	<string id="freedom_spy_start_dialog_110">
		<text>Ну что ж ты так? Этих краснопузых испугался, что ли? Ну да ладно, дело твоё.</text>
	</string>
	<string id="freedom_spy_start_dialog_2">
		<text>Готов.</text>
	</string>
	<string id="freedom_spy_start_dialog_3">
		<text>Не слышу?</text>
	</string>
	<string id="freedom_spy_start_dialog_4">
		<text>Всегда готов, босс!</text>
	</string>
	<string id="freedom_spy_start_dialog_5">
		<text>Вот это по-нашему! Короче, дело такое : есть у нас на долговской территории свой человечек. Ты его наверняка знаешь, он торгует инфой в сталкерском баре. Осведомителем его сейчас называют. Он нам иногда присылает весточки через сталкеров-одиночек, нанятых нами. И всё бы ничего, но пропал он куда-то. Ни вестей тебе, нифига.</text>
	</string>
	<string id="freedom_spy_start_dialog_6">
		<text>Ага, значит, моя задача...</text>
	</string>
	<string id="freedom_spy_start_dialog_7">
		<text>Правильно! Навести его лично. Вдруг чего случилось у него? Это и нужно проверить.</text>
	</string>
	<string id="freedom_spy_start_dialog_8">
		<text>Так, босс, а как я через долгарей пройду? Или ты предлагаешь перебить их?</text>
	</string>
	<string id="freedom_spy_start_dialog_9">
		<text>Нет, лишняя кровь пока что ни к чему. Тем более, когда они и так у нас уже под колпаком. У меня есть план. Нужно проникнуть туда под видом одиночки. Справишься?</text>
	</string>
	<string id="gutorenko_about_0">
		<text>Как ты попал сюда?!</text>
	</string>
	<string id="gutorenko_about_1">
		<text>О, господи! Только не убивайте... Я...я... меня... На нашу группу напали... Привели сюда... Вы звери, вы не люди уже... Твои дружки насадили моего напарника на кол и оставили умирать... Уроды, меня спасут когда-нибудь...</text>
	</string>
	<string id="gutorenko_about_2">
		<text>Заткнись, если не хочешь разделить судьбу своего коллеги.</text>
	</string>
	<string id="gutorenko_about_3">
		<text>Из.. извините...</text>
	</string>
	<string id="gutorenko_about_4">
		<text>Чем ты занимался на Большой Земле?</text>
	</string>
	<string id="gutorenko_about_5">
		<text>Я руководитель научной экспедиции имени Карла Маркса! Моё имя знает весь научный мир! Пока не нашлось такого человека, который победил мы в дебатах меня - профессора Фролова!</text>
	</string>
	<string id="gutorenko_about_6">
		<text>Знаешь, мне кажется, что твоё мясо такое же дерьмовое, как мясо твоего друга.</text>
	</string>
	<string id="gutorenko_about_7">
		<text>Не надо, прошу...</text>
	</string>
	<string id="gutorenko_remkomplekt_0">
		<text>Подгонишь ремнабор?</text>
	</string>
	<string id="gutorenko_remkomplekt_1">
		<text>Да-да, конечно... Для бронекостюмов или оружия? За ремкомплект для оружия я возьму с Вас в фонд «греховодников» 3 жетона, а для брони - 500 рублей.</text>
	</string>
	<string id="gutorenko_remkomplekt_2">
		<text>Для оружия.</text>
	</string>
	<string id="gutorenko_remkomplekt_22">
		<text>Для бронекостюмов.</text>
	</string>
	<string id="gutorenko_remkomplekt_222">
		<text>Ничего, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="gutorenko_remkomplekt_3">
		<text>Держите - один ремкомплект.</text>
	</string>
	<string id="gutorenko_remkomplekt_33">
		<text>Держите - один швейный набор.</text>
	</string>
	<string id="gutorenko_remkomplekt_333">
		<text>Когда захотите - обращайтесь.</text>
	</string>
	<string id="labrador_questions_0">
		<text>Можно задать вопрос?</text>
	</string>
	<string id="labrador_questions_1">
		<text>Рискни, хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="labrador_questions_2">
		<text>Почему у тебя такая кличка.. экзотическая?</text>
	</string>
	<string id="labrador_questions_22">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь интересное?</text>
	</string>
	<string id="labrador_questions_222">
		<text>Лабрадор, последний вопрос. Хде мемi?</text>
	</string>
	<string id="labrador_questions_3">
		<text>О-о-о, брат, тут печальная история... Когда я был мелким, была у меня собака породы лабрадор. У меня около дома была речка, и я там любил околачиваться. Особенно весной, когда лёд становился тонким, ну детские шалости, сам знаешь. Не трудно догадаться, что как-то раз я провалился под лёд, а мой пёс меня буквально вытащил за воротник со дна. Если бы не он, я бы так и сгинул. Я-то оклемался, а вот мой друг заболел воспалением лёгких, а у нас в деревне медцина никакая, он так и сгнинул. И вот в его честь я теперь так представляюсь здесь, в этом Богом проклятом месте.</text>
	</string>
	<string id="labrador_questions_33">
		<text>Брат, а ты слышал что-нибудь про войну СИИМ и ЫГМ?</text>
	</string>
	<string id="labrador_questions_333">
		<text>Ну нахер...</text>
	</string>
	<string id="labrador_questions_4">
		<text>Усёк. Спасибо!</text>
	</string>
	<string id="labrador_questions_44">
		<text>Нет, расскажи.</text>
	</string>
	<string id="labrador_questions_5">
		<text>Да без проблем.</text>
	</string>
	<string id="labrador_questions_55">
		<text>Ну, в общем, СИИМ - это исследовательская группа, расшифровку аббревиатуры все давно позабыли. Она была основана ещё на самом зарождении Зоны. Дело в том, что сиимовцы разрабатывали то ли какой-то препарат, то ли какую-то вакцину, которая помогала восстановить психику людям, попавшим под Выжигатель Мозгов.</text>
	</string>
	<string id="labrador_questions_66">
		<text>А что дальше?</text>
	</string>
	<string id="labrador_questions_77">
		<text>Ну, а ыгмщики - так именовали их главных конкурентов - выкрали рецепт этого препарата и представили его научному сообществу, собрали все лавры себе. Когда сиимовцы об этом узнали, между ними развернулась ожесточённая война. Так и вырезали они друг друга. Вот такая вот история.</text>
	</string>
	<string id="labrador_questions_88">
		<text>Спасибо, очень познавательно. Никогда ранее не слышал эту историю.</text>
	</string>
	<string id="labrador_questions_99">
		<text>Да, рассказывать я мастер!</text>
	</string>
	<string id="lost_csky_dialog_1_0">
		<text>Я могу вам помочь.</text>
	</string>
	<string id="lost_csky_dialog_1_1">
		<text>Это было бы замечательно, вот только я не знаю, чем...</text>
	</string>
	<string id="lost_csky_dialog_1_2">
		<text>А что вам мешает наладить связь с другими отрядами? И почему вы не пытались собраться и прорваться к базе?</text>
	</string>
	<string id="lost_csky_dialog_1_3">
		<text>Не всё так просто... Куда бы мы не сворачивали, всё равно возвращаемся примерно на одно и то же место. Такое ощущение, будто мы в какой-то особенной аномалии. Причём всякая живность почему-то как-то проникает сюда, несмотря на это. Да и ты вот появился. Слушай, поговори с техником Кроном на эту тему, он тебе расскажет в деталях.</text>
	</string>
	<string id="lost_csky_dialog_2_0">
		<text>Здарова. Рассказывай, что да как. Что у вас за чертовщина?</text>
	</string>
	<string id="lost_csky_dialog_2_1">
		<text>Да если бы я знал!</text>
	</string>
	<string id="lost_csky_dialog_2_2">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="lost_csky_dialog_2_3">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="nimble_dialog_0">
		<text>Ну, здарова, Степан.</text>
	</string>
	<string id="nimble_dialog_1">
		<text>Сталкер, откуда ты знаешь это имя?! Кто ты такой?</text>
	</string>
	<string id="nimble_dialog_2">
		<text>Да полегче, расслабь булки. Я проделал долгий путь, чтобы передать тебе привет от старых друзей. Новиков очень переживает за тебя.</text>
	</string>
	<string id="nimble_dialog_3">
		<text>Новиков? Как я рад, что он жив и с ним всё в порядке. А как остальные рябята?</text>
	</string>
	<string id="nimble_dialog_4">
		<text>Всё нормально, они сейчас закрепились на Медприборе. Жизнь идёт своим чередом, тебя вот вспоминали недавно... Вернуться не хочешь случайно к ним?</text>
	</string>
	<string id="nimble_dialog_5">
		<text>Нет, друг, после одной неприятной истории я не могу вернуться. Я твёрдо это решил для себя. Но хорошо, что они в порядке... Слушай, если будешь у «Чистого неба», передашь Новикову, что у меня всё хорошо? И обязательно скажи, что я хотел бы с ним когда-то увидеться, только уже на Севере.</text>
	</string>
	<string id="nimble_dialog_6">
		<text>Конечно, о чём вопрос? Всё передам, как буду в тех краях.</text>
	</string>
	<string id="nimble_dialog_7">
		<text>Спасибо сталкер. Ты хороший человек, сразу видно. И это... у меня тут контракт один наклёвывается. Один не справлюсь. Если интересует, то кликни меня. Окей?</text>
	</string>
	<string id="nimble_outfit_finish_0">
		<text>Это ТОТ шлем? Выглядит не очень внушающе. Держи свою бандуру.</text>
	</string>
	<string id="nimble_outfit_finish_1">
		<text>Ничего-ничего, годится для первого заказа. Как говорил один мой старый знакомый сталкер : «Возрадуйся малому, тогда и великое придёт»! А тебе спасибо большое. Вот твоя доля. Тут мало, но даю, сколько могу. Буду рад, если ещё когда пересечёмся. Удачи тебе.</text>
	</string>
	<string id="novikov_final_0">
		<text>Ну что, не ждали? А я пришёл. И пришёл с новостями. Друг твой - Шустрый - жив-здоров! На Кордоне сейчас засел, с Сидоровичем сотрудничает. Слухи подтвердились.</text>
	</string>
	<string id="novikov_final_1">
		<text>Брешешь?!</text>
	</string>
	<string id="novikov_final_2">
		<text>Нет! С ним всё в порядке, вот только о том, что с ним случилось, не хочет говорить. Но, видимо, у него ничего не вышло... с его-то сноровкой...</text>
	</string>
	<string id="novikov_final_3">
		<text>Жив всё таки... Как я рад! Мы ж с ним вместе, считай, опыта здесь набирались, не раз друг другу жизнь спасали. Слушай, сталкер, а вернуться назад он хочет?</text>
	</string>
	<string id="novikov_final_4">
		<text>Ему не хочется говорить об этом У него очень плохой осадок на душе после всего дерьма, что с ним произошло. Мне его жаль, честно говоря. Он сказал, что больше не вернётся в «Чистое небо», но сказал, что с радостью когда-то встретиться с тобой в Центре Зоны.</text>
	</string>
	<string id="novikov_final_5">
		<text>Вот как... Ну что же, надо отнестись к парню с пониманием. В любом случае, ему весь клан признателен, ведь его вклад неописуем словами. А тебе, мужик, личное спасибо от меня, а также от всех нас.</text>
	</string>
	<string id="novikov_final_6">
		<text>Рад был помочь.</text>
	</string>
	<string id="novikov_final_7">
		<text>Знаешь, что... Я тут копил себе на одну безделушку для модернизации ПДА, но тебе, думаю, важнее. И не отнекивайся, заслужил! Удачи тебе!</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_spy_dialog_0">
		<text>Привет, уважаемый...</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_spy_dialog_1">
		<text>Наше вам с кисточкой! Информацию хотите приобрести, или как?</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_spy_dialog_2">
		<text>Хе-хе, ну да, вроде того... Как там «ихний продукт» поживает?</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_spy_dialog_3">
		<text>Кхм, да тише ты! «Ихний», говоришь? Короче, я уже задолбался строить из себя невинную овечку. Красные уже шустрят повсюду, просекли, видимо, что кто-то инфу с бара сливает. Я не мог связаться с Боссом, потому что весь трафик сталкерской сети на территории Ростка мониторится.</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_spy_dialog_4">
		<text>А где человек твой из вольных?</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_spy_dialog_5">
		<text>Да сгинул он где-то... То ли под выброс попал, то ли излучением накрыло рядом с Янтарём... Слухи размытые. Но дело тут тоже нечистое! Наверняка уже под него копнули. Короче, всё необходимое я закачаю тебе на ПДА и поставлю защиту - хрен кто взломает. Передашь инфу лично ЕМУ в руки. Он знает, как достать инфу оттуда. Понял?</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_spy_dialog_6">
		<text>Понял. Ну, ни пуха тебе.</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_spy_dialog_7">
		<text>К чёрту, мужик... К чёрту.</text>
	</string>
	<string id="outfit_for_nimble_dialog_0">
		<text>Ты говорил о каком-то контракте. Расскажешь подробнее?</text>
	</string>
	<string id="outfit_for_nimble_dialog_1">
		<text>В общем, не так давно я прошёл за территорию Бара... И не спрашивай, как, я сам не знаю, как у меня с такой снарягой это получилось. В общем, так вышло, что мне пришлось пережидать выброс в одном засратом подвале с химическими аномалиями. Вонь была такая неимоверная, что я рухнул в песок, которым был засыпан пол по колено...</text>
	</string>
	<string id="outfit_for_nimble_dialog_2">
		<text>Оставим такие детали.</text>
	</string>
	<string id="outfit_for_nimble_dialog_3">
		<text>Ну, как знаешь. Короче, я в том подвале откопал мешок, в котором лежал броник. Да не простой броник, а почти как у наёмов! Только раскраска была небесно-голубой, какие раньше ребята из «Чистого неба» носили. Очень интересный экземпляр!</text>
	</string>
	<string id="outfit_for_nimble_dialog_4">
		<text>И?</text>
	</string>
	<string id="outfit_for_nimble_dialog_5">
		<text>В общем, мой поход, несмотря на добычу, закончился провалом, и я еле-еле дополз до Сидора. Когда залатал раны, решил продать добытые вещи. И ты даже не представляешь, за какие бабки я ему этот комбез загнал! И тут меня переклинило... А что если находить броники, делать ручную пересборку с апгрейдами и шлемами, а потом продавать за приличные деньги?!</text>
	</string>
	<string id="outfit_for_nimble_dialog_6">
		<text>Хм...</text>
	</string>
	<string id="outfit_for_nimble_dialog_7">
		<text>Я уже нашёл неплохой костюм на продажу, но для полного комплекта не хватает шлема. Когда я возвращался с ним в деревню, меня бандиты спалили. Пришлось незаметно шлем на крышу элеватора забросить и драпануть оттуда. Так он там и лежит, наверное...</text>
	</string>
	<string id="outfit_for_nimble_dialog_8">
		<text>Сбегать, вернуть его? Сам-то что - бандюков испугался. Впрочем, ты сам понимаешь, что я не волк - меня ноги не кормят.</text>
	</string>
	<string id="outfit_for_nimble_dialog_9">
		<text>Да-да, ты в доле! Только найди этот шлем, пока его оттуда не стащили, очень прошу тебя!</text>
	</string>
	<string id="saharok_after_brain_off_0">
		<text>Источник пси-излучения нейтрализован.</text>
	</string>
	<string id="saharok_after_brain_off_1">
		<text>Потрясающе! Вы в хорошей форме, даже пережив такую сильную нагрузку на центральную нервную систему! Воистину уникум! Мы подготовили небольшую, по сравнению с Вашим вкладом, награду. Этот защитный скафандр создан специально для работы в зонах с активной аномальной активностью. У нас на них строгая подотчётность, но, думаю, я смогу списать один такой. Ещё раз спасибо за помощь!</text>
	</string>
	<string id="saharok_docs_x16_0">
		<text>Здравствуйте, проф. Я по поводу контракта Ведрова.</text>
	</string>
	<string id="saharok_docs_x16_1">
		<text>Ах, да! Вы и есть тот сталкер, который добыл документацию? Как здорово, что этим занимается свой человек - так надёжнее. Вы не заглядывали в документы?</text>
	</string>
	<string id="saharok_docs_x16_2">
		<text>Заглядывал, но особо не понял, о чём речь.</text>
	</string>
	<string id="saharok_docs_x16_3">
		<text>И не надо... Теперь это мои заботы и моих коллег. Вам спасибо огромное за труд! Ведров передал мне, чтобы я вознаградил Вас, как полагается. Держите награду.</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_nimble_0">
		<text>Здравствуй, Сидорович. Я по делу. Ищу одного человечка.</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_nimble_1">
		<text>Привет, сталкер... И кто этот человечек?</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_nimble_2">
		<text>Кличут Шустрым. Говорят, он с тобой сотрудничает.</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_nimble_3">
		<text>Хм... Допустим, так и есть. Изволь поинтересоваться, зачем тебе он?</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_nimble_4">
		<text>Убедиться, что он жив, да привет передать от его старых боевых товарищей.</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_nimble_5">
		<text>А-а-а, «Чистое небо», если не ошибаюсь? Да, ребята что надо были. Они ещё целы?</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_nimble_6">
		<text>Они перебрались в другое место. Целы и невредимы. Шустрого вон ищут. Так где он?</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_nimble_7">
		<text>Он ушёл на задание. Если успеешь, то можешь отловить его в деревне - ушёл он совсем недавно. Ну, чего стоишь? Беги, догоняй!</text>
	</string>
	<string id="spy_case_finish_dialog_0">
		<text>Привет, Скряга! А я к тебе не с пустыми руками.</text>
	</string>
	<string id="spy_case_finish_dialog_1">
		<text>О, а я уж заждался тебя. Выкладывай сюда кейс.</text>
	</string>
	<string id="spy_case_finish_dialog_2">
		<text>Держи. А что там с оплатой?</text>
	</string>
	<string id="spy_case_finish_dialog_3">
		<text>Да погоди ты! Так-с, сейчас поглядим... Ну, судя по шелесту при встряхивании, там прилично так документации. А вот кейс взломать попрошу Шурупа, но это уже не твои заботы. А работа должна оплачиваться, поэтому держи награду. Дырявые нашивки можешь себе оставить, всё равно от них толку ноль уже.</text>
	</string>
	<string id="spy_quest_finish_dialog_0">
		<text>Здарова, командир! Я вернулся.</text>
	</string>
	<string id="spy_quest_finish_dialog_1">
		<text>Ух ты, цел и невредим! Я так полагаю, миссия завершилась успехом?</text>
	</string>
	<string id="spy_quest_finish_dialog_2">
		<text>Так точно. Встретился я с нашим информатором, он мне передал разведданные на ПДА. Сейчас закачаю на наш сервер.</text>
	</string>
	<string id="spy_quest_finish_dialog_3">
		<text>Чисто сработано, молодец... Что-нибудь ещё?</text>
	</string>
	<string id="spy_quest_finish_dialog_4">
		<text>Долгари уже начали копать под Осведомителя. Одиночку, который работал связным между ним и нами, видимо, прикончили где-то за углом. Хоть и пустили слухи, что он сгинул от Зоны.</text>
	</string>
	<string id="spy_quest_finish_dialog_5">
		<text>Так вот почему от него не было вестей. Понятно. Ну что же, тебе за отлично проделанную работу полагается награда. Вот тебе деньги с нашего «фонда», а ещё презент лично от меня!</text>
	</string>
	<string id="spy_quest_finish_dialog_6">
		<text>Спасибо, босс! Рад стараться!</text>
	</string>
	<string id="spy_quest_finish_dialog_7">
		<text>Всё во благо «Свободы», помни это. Ступай, мэн, и твори только добрые дела!</text>
	</string>
	<string id="spy_skryaga_0">
		<text>Доброго здоровья! Я пришёл по делу.</text>
	</string>
	<string id="spy_skryaga_1">
		<text>А ко мне без дела и не приходят. Чего изволим?</text>
	</string>
	<string id="spy_skryaga_10">
		<text>И что же достать надо?</text>
	</string>
	<string id="spy_skryaga_11">
		<text>Один занятный кейс... Там находятся результаты исследований учёных с Янтаря, причём сведения, по слухам, очень даже интересные. Мы должны заполучить их раньше, чем долговцы передадут их в руки правительству. Сечёшь?</text>
	</string>
	<string id="spy_skryaga_12">
		<text>Секу. Где он находится, мы хоть примерно знаем?</text>
	</string>
	<string id="spy_skryaga_13">
		<text>Та часть Ростка, которую «долговцы» облюбовали. Не исключено, что на их базе. Там где-то кейс и спрятан. Более подробной инфы, естественно, нету. Долговцы часто имеют дело с одиночками, так что у тебя вряд ли возникнут проблемы с пропуском на их территорию. Ну так что, послужишь «Свободе»?</text>
	</string>
	<string id="spy_skryaga_14">
		<text>Само собой. Я берусь.</text>
	</string>
	<string id="spy_skryaga_15">
		<text>Ну, что сказать... Буду ждать. Удачи там, не спались раньше времени.</text>
	</string>
	<string id="spy_skryaga_2">
		<text>Мне нужны шевроны сталкеров-одиночек. Есть такие, отсыпешь?</text>
	</string>
	<string id="spy_skryaga_3">
		<text>Хм... Ну, допустим, такие у меня имеются. Так как ты из наших, отвалишь ты мне за них... Скажем, штуку деревянных. Ну, как тебе?</text>
	</string>
	<string id="spy_skryaga_4">
		<text>Да никак. А если по роже?</text>
	</string>
	<string id="spy_skryaga_5">
		<text>Две штуки. Будем дальше торговаться?</text>
	</string>
	<string id="spy_skryaga_6">
		<text>Ну ты и жлобяра! Хрен я у тебя чего куплю, а за нашивками меня Миклуха прислал для спецзадания. Поэтому гони их сюда.</text>
	</string>
	<string id="spy_skryaga_7">
		<text>Так с этого и стоило начинать! Сейчас посмотрю, что у меня имеется... Так-с, держи. Твой размерчик-то? Хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="spy_skryaga_8">
		<text>А ты всё шутки шутишь. Всё, я погнал на задание.</text>
	</string>
	<string id="spy_skryaga_9">
		<text>Давай-давай! Вернёшь мне их потом! Ну... если они в решето не превратятся по твоему возвращению. Хотя стой, подожди! Можешь достать для меня кое-что? Тебе с обновкой это будет - раз плюнуть.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_0">
		<text>Я хочу купить наводку на тайник с вещами.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_1">
		<text>Отлично. Вот что могу предложить, выбирай.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_2">
		<text>Улучшенная куртка сталкера (1000 руб.)</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_22">
		<text>Аномальная куртка сталкера (1500 руб.)</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_222">
		<text>Кольчужная куртка (2000 руб.)</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_2222">
		<text>Комбинезон туриста (2500 руб.)</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_22222">
		<text>Заколдованный комбинезон (3000 руб.)</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_222222">
		<text>Улучшенный комбинезон наёмника (3000 руб.)</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_2222222">
		<text>Охотничья модификация комбинезона Долга (4000 руб.)</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_22222222">
		<text>«Ветер Свободы» М2 (4000 руб.)</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_222222222">
		<text>Боевой экзоскелет (20000 руб.)</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_3">
		<text>А есть наводка на любой другой тайник?</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_33">
		<text>Есть. Такие тайники принадлежат убиенным сталкерам, поэтому можешь не бояться, что их содержимое заберёт хозяин. Но есть одно «Но» - даже я не знаю, что там находится. Может быть, буханка чёрствого хлеба, а может, и арсенал элитного бойца.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_333">
		<text>Я беру наводку (500 руб.)</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_3333">
		<text>Нет, кота в мешке не хочу брать.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_444">
		<text>Хорошо. Давай сюда деньги, а я тебе даю координаты тайника... Всё, готово. Проверяй.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_4444">
		<text>Разумно. Я бы тоже не стал.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_5">
		<text>Я пока подумаю.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_55">
		<text>Ну, смотри... Долго не затягивай - в следующий раз и этих наводок может не быть. Покупателей у меня и без тебя хватает.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_6">
		<text>Когда-то командиром блокопста на Кордоне был некий майор Халецкий. Грязными делишками любил заниматься. Сталкерские тропы сливал бандитам, а самих их и брали тёпленькими. Ну сталкеры собрались в кодлу, выманили этого Халецкого и посадили как собаку за решётку. Но помог ему один наёмник, запамятовал его имя. Принёс ему пистолет и куртку специальную, которая от клыков и когтей защищает, чтобы Халецкий смог переодеться в сталкера и добежать до блокпоста... Ну а дальше дело за малым. Ночью Халецкий убил охранника и сбежал, предварительно переодевшись в костюм. Вот только до базы не успел он добежать, его снял военный снайпер около минного поля, приняв за сталкера. Не удивляйся, тогда настоящая война была. Так вот, Халецкий наверно уже давно удобрил землю собой, а костюмчик тот так и остался там лежать. Мины можешь проверить болтом, они поставлены из рук вон плохо, поэтому реагируют даже на них. А чтобы не стать целью для пулемётчика тамошнего можешь выждать время смены караула, если у тебя хватит терпения.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_66">
		<text>Ты знаешь, какие Бармен готовит изысканые блюда из мяса мутантов? Нет? Тогда ты многое теряешь... У нашего кулинара был специальный сталкер, который отлавливал на болоте всяких мелких зверушек и разделывал их прямо так. Ну, это было лирическое отступление. Суть в том, что этот сталкер загнулся около какой-то химической аномалии на этих Болотах. Если есть хорошая химзащита или пилюли - дерзай. Только не стань кормом для этих зверушек.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_666">
		<text>Один бандит знакомый рассказывал... Мол мастер у них странный есть, который что-то с куртками мутил. Какие-то подкладки вшивал, железяки что-ли... Ну, в общем, куртки становились тяжёлыми и поэтому от таких махинаций было больше вреда, чем пользы. Ну и этот техник решил всем доказать, что его кольчужка вполне себе подходит для выживания в Зоне. А выбрал он для проверки райское местечко... Коллекторы Медприбора. В общем, больше никто о нём ничего больше не слышал. Можешь туда смотаться, если эту куртёшку крысы не погрызли.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_6666">
		<text>Ох, какая история тут! Около года назад, когда ещё вся эта война набирала обороты, пришёл в Зону сталкер один, который побывал почти во всех местах на планете! Альпы, Эверест, Сахара, Сибирь, Амазонка - везде ступала его нога! Разве что на Луне не был, хех. А каково было удивление местной сталкерской братии, когда он сказал, что самый лучший костюм в мире - это наша «Заря»! Он у Бармена себе такую прикупил, порасшивал всю, дополнительные карманы соорудил, облегчил по-максимуму, чтобы лазать можно везде было. Быстро он тут финансы свои поднял и двинул вглубь Зоны. Сказал, что будет новый костюм брать. Каким бы прошлый хорошим не был, для глубоких вылазок он не подходит. Я его спросил, что он будет делать со старым, намекал ему, чтобы он мне его продал. Приглянулся он мне сильно. А он мне лишь ответил, что забросит его на одну из куч на Свалке... Странное решение, согласен. Кто знает, может он отдавать его не хотел, но и кидать в ближайший кисель тоже не желал. Ты если надумаешь туда лезть, прикупи у Эрн.. кхм, у Бармена антирада, а то потом светиться будешь, как ёлка новогодняя.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_66666">
		<text>Тут сталкер один в Деревне Новичков завёлся. Говорят, что он смог сбежать от грешников. Непонятно как, но не суть важно. Слух пошёл, что этот мужик узнал технологию усовершенствования костюмов у этих придурков. Кидает его около аномалии и ждёт нужное время. Чтобы аномалия начала действовать, но не уничтожила сам костюм. Так вот, шепнули мне, что он приметил себе один кисель в Мёртвой Долине и там проворачивает свои дела. Думаю, у тебя есть немного времени, чтобы успеть раньше него прийти туда и забрать снарягу. И да, навряд ли он обрадуется, когда увидит тебя рядом с его местечком.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_666666">
		<text>Слушай сюда. Недавно мне поступила инфа, что группа наёмников полегла в Городке-32. Последний раз КПК их лидера я отследил на главной площади. После этого на запланированную частоту они не вышли и, вероятно, уже не выйдут. Тебе-то оно не интересно, правда? А интересно то, что лидер этого отряда делал у долговского механика свой костюм на заказ. Что глаза вылупил? Когда на кону такие бабки, все из врагов сразу превращаются в друзей. Скажу сразу: репутация у города гнилая. Оттуда мало кто возвращался. Помни главное - не иди за призраками.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_6666666">
		<text>Ну, слушай. Мне поступила кое-какая информация, что один из торговцев Долга любит приторговывать снарягой на сторону. Сливал товар вполне успешно, но недавно он пропал по пути к месту одной из сделок. Не знаю, что с ним там случилось, но факт в том, что он хотел продать один очень интересный экземпляр ПС3... Нда, о чём это я. Так вот. Тайник, вероятно, до сих пор остался целёхонький, и лежит он где-то в Тёмной Лощине, примерно около обрушенного железнодорожного моста. Ты ещё учти, что тот долгарь альпинизмом профессионально занимался, так что придётся тебе поползать чутка, хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_66666666">
		<text>Анархистов встречал? Один из таких ребят шепнул мне, что недавно случай страшный произошёл у них на базе в Светлом Пути. Снайпер выпал из окна одной многоэтажки. Кто-то говорит, что контролёр взял его за мозги, другие брешут о том, что семья у него там раньше жила, не выдержал, мол. А знаешь, что самое главное? Выпал он в кофточке своей, смекаешь? А комбинезон был у него очень крутой, со вставками всякими, пол Свободы завидовало. Так зелёные теперь боятся в эту квартиру заходить, суеверные, чтоб их. Надеюсь, ты не веришь во всю эту чепуху.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_666666666">
		<text>Серьёзный заказ, ничего не скажешь. И бывший владелец экзоскелета был не промах. Он был - не много и не мало - другом Стрелка, а то и вовсе членом его отряда. К сожалению, мнения расходятся. Имени его никто не знал, но все называли его Горбун. Довольно странный мужик, постоянно себе что-то бормотал под нос, но рукастый, зараза. На пару с Громовым соорудил навороченный броник по слитым чертежам армейского экзоскелета последнего поколения. Броник был - что надо, воистину универсальная боевая вещь. Даже Сидорович прибежал с Кордона и давай клянчить, чтобы Горбун наладил серийное производство. Только послал он торговца куда подальше, да свалил в направлении Дикой Территории. Ходить да около не буду, проследили за ним, и проследили, куда эта махина пряталась, а именно - на высоком железном сооружении рядом с упавшим блохолётом. Горбун, кстати, после этого ушёл на север, и, поговаривают, был убит наёмниками в одной из стычек. Но это уже другая история.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_about_0">
		<text>А информацией о расположении, скажем так, редких вещей, владеешь?</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_about_1">
		<text>А отчего бы и нет? Каждый день под землю уходят сталкеры, а их нычки остаются. Могу предложить подробные наводки на весьма специфические тайники.</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_about_2">
		<text>И что же там лежит?</text>
	</string>
	<string id="toad_buy_outfits_about_3">
		<text>Уникальные комплекты бронекостюмов. Качество - лучше не сыщешь. Так что имей ввиду, если захочешь чего-то экзотического приодеть.</text>
	</string>
	<string id="unblock_unknown_pda_0">
		<text>Здравствуй. Ты можешь расшифровать ПДА? Давай покажу.</text>
	</string>
	<string id="unblock_unknown_pda_1">
		<text>Я таки не понимаю об чём речь! Деньги-то есть?</text>
	</string>
	<string id="unblock_unknown_pda_2">
		<text>За оплату не переживай.</text>
	</string>
	<string id="unblock_unknown_pda_3">
		<text>С этого бы и начинали! Давайте посмотрим, а там уже об оплате договоримся...</text>
	</string>
	<string id="unblock_unknown_pda_4">
		<text>Возьми это.</text>
	</string>
	<string id="unblock_unknown_pda_5">
		<text>Ну ладно, посмотрим на модель... Так, а это что? Сталкер, ты издеваешься надо мной?! На этом КПК стоял пароль - 1111. Сложно было самому подобрать? Забирай свой ПДА, и это... С тебя пять тысяч.</text>
	</string>
	<string id="unblock_unknown_pda_6">
		<text>А по морде? Ты же нихрена не сделал.</text>
	</string>
	<string id="unblock_unknown_pda_7">
		<text>Таки почему нет, когда да?! Уважаемый, не делайте мне нервы!</text>
	</string>
	<string id="unblock_unknown_pda_8">
		<text>Это ты мне делаешь нервы. Или ты отдаёшь ПДА, или...</text>
	</string>
	<string id="unblock_unknown_pda_9">
		<text>Ладно-ладно, сталкер, хватит тут оружием бряцать... Забирай технику и проваливай! Чёрт с тобой!</text>
	</string>
	<string id="vedrov_doc_dialog_0">
		<text>Здравствуй, начальник, что за работу можешь предложить?</text>
	</string>
	<string id="vedrov_doc_dialog_1">
		<text>Дело такое... Скрывать не буду - людей у нас крайне мало, людей даже зачастую не получается на карауле сменить. Приходится для особых поручений отправлять людей на вольных хлебах вроде тебя.</text>
	</string>
	<string id="vedrov_doc_dialog_2">
		<text>Ну, я не против поработать на тебя, если награда будет достойной.</text>
	</string>
	<string id="vedrov_doc_dialog_3">
		<text>Даже не сомневайся. Готов слушать? Значит, слушай : почти ни для кого не секрет, что в лаборатории под озером Янтарь проводились ужасающие опыты с человеческим разумом. Вокруг да около ходить не буду - в рамках нашего сотрудничества с местными исследователями, нам поступил заказ - добыть оттуда хорошо спрятанную документацию обслуживающего персонала. По предварительным данным, интересующих нас бумажек там всего пять, и разбросаны они по разным комнатам.</text>
	</string>
	<string id="vedrov_doc_dialog_4">
		<text>Задача не из простых, но я берусь.</text>
	</string>
	<string id="vedrov_doc_dialog_5">
		<text>Отлично, буду ждать. По выполнению я свяжусь с тобой.</text>
	</string>
	<string id="last_day_grenade_story_0">
		<text>Вот это да... В этих документах, что ты нарыл подробно описан способ создания этих аномальных гранат в кустарных условиях, так что даже я смогу собирать эти штуки!</text>
	</string>
	<string id="last_day_grenade_story_1">
		<text>[далее]</text>
	</string>
	<string id="last_day_grenade_story_2">
		<text>Вот, держи. Даю несколько штук на пробу. Если захочешь ещё - обращайся.</text>
	</string>
	<string id="last_day_grenade_story_3">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="slime_barter_0">
		<text>Мне нужны аномальные гранаты.</text>
	</string>
	<string id="slime_barter_1">
		<text>Хорошо. Какие конкретно?</text>
	</string>
	<string id="slime_barter_2">
		<text>Ручные.</text>
	</string>
	<string id="slime_barter_3">
		<text>Для подствольника.</text>
	</string>
	<string id="slime_barter_4">
		<text>Выбирай:</text>
	</string>
	<string id="slime_barter_5">
		<text>Ручная граната «Электра» (3 жетона)</text>
	</string>
	<string id="slime_barter_6">
		<text>Ручная граната «Карусель» (3 жетона)</text>
	</string>
	<string id="slime_barter_7">
		<text>Ручная граната «Химка» (3 жетона)</text>
	</string>
	<string id="slime_barter_8">
		<text>Выбирай:</text>
	</string>
	<string id="slime_barter_9">
		<text>Подствольная граната «Электра» (3 жетона)</text>
	</string>
	<string id="slime_barter_10">
		<text>Подствольная граната «Карусель» (3 жетона)</text>
	</string>
	<string id="slime_barter_11">
		<text>Подствольная граната «Химка» (3 жетона)</text>
	</string>
	<string id="slime_barter_12">
		<text>Пока никакие.</text>
	</string>
	<string id="slime_barter_13">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_0">
		<text>Есть желания поднять лаванды и заодно помочь «Слизням"?</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_1">
		<text>Валяй.</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_2">
		<text>Думаю, объяснять какие у нас сейчас сложные отношения с бандосами тебе не стоит, если с порядками Борова мы ещё могли мириться и молча сосуществовать, то с беспредельщиками Йоги всё совсем по другому. Его цели слишком категоричны, он начал забывать своё место и мешать нашим ребятами делать своё маленькое дело.</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_3">
		<text>Ты предлагаешь мне его грохнуть? Мне оттуда в дырявых трусах что ли возвращаться?</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_4">
		<text>Не парься... есть у меня человечек в их шайке, который мне должен по гроб жизни, так что ты сможешь сделать всё тихо и безболе... ну почти безболезненно.</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_5">
		<text>Ну и каким макаром?</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_6">
		<text>Вот, держи. Это - сильнодействующий яд. При попадании в организм вызывает паралич дыхательных путей, хехе... Отнеси его Зубу, он местный торгаш на базе бандитов, а он в свою очередь сделает своё дело. Остался только один нюанс...</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_7">
		<text>Какой же?</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_8">
		<text>Тебе придётся побыть у Йоги на побегушках. Просто так он с тобой бухать не будет.</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_9">
		<text>Охрененный расклад...</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_10">
		<text>А ты думал, что в сказку попал? Плата будет более чем достойная, это я тебе гарантирую.</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_11">
		<text>Ну давай попробуем.</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_12">
		<text>Отлично, возвращайся как только его бренная тушка вознесётся к праотцам. И да, не забудь передать Зубу, что ты от меня.</text>
	</string>
	<string id="zub_poisoning_0">
		<text>Я от нашего общего знакомого - Упыря.</text>
	</string>
	<string id="zub_poisoning_1">
		<text>А, вы те придурки? Давай свою бодягу сюда. Всё равно мне Йога никогда не нравился...</text>
	</string>
	<string id="zub_poisoning_2">
		<text>Держи. И что б без глупостей.</text>
	</string>
	<string id="zub_poisoning_3">
		<text>Я добавлю в яд ингибитор и он замедлит реакцию, поэтому яд не должен по идее убить того, кто первый выпьет, смекаешь?</text>
	</string>
	<string id="zub_poisoning_4">
		<text>Спятил, что ли? И это ты нас без башенными называл?</text>
	</string>
	<string id="zub_poisoning_5">
		<text>Га-га! Та не ссы, впервые думаешь таким занимаюсь? К тому же Йога будет настаивать чтобы ты пил первым, он не настолько дурак.</text>
	</string>
	<string id="zub_poisoning_6">
		<text>Ладно, я понял. Когда всё будет готово?</text>
	</string>
	<string id="zub_poisoning_7">
		<text>К тому времени как понадобиться, уже всё будет пучком.</text>
	</string>
	<string id="zub_poisoning_8">
		<text>Хороши, тогда жди.</text>
	</string>
	<string id="yoga_stole_quest_0">
		<text>Есть работа для реального пацана?</text>
	</string>
	<string id="yoga_stole_quest_1">
		<text>Для реального пацана говоришь? Ну... Да, пожалуй есть одна скользкая работёнка.</text>
	</string>
	<string id="yoga_stole_quest_2">
		<text>Кхм, и какая же?</text>
	</string>
	<string id="yoga_stole_quest_3">
		<text>Мы перехватили сигнал от военных, их грузовик застрял где-то на территории Кладбища Техники, недалеко от переезда на Промзону Судя по их взволнованным голосам, у них там куча добра.</text>
	</string>
	<string id="yoga_stole_quest_4">
		<text>А что с оплатой?</text>
	</string>
	<string id="yoga_stole_quest_5">
		<text>Не боись, всё будет оплачено по заслугам.</text>
	</string>
	<string id="yoga_stole_quest_6">
		<text>Согласен.</text>
	</string>
	<string id="zub_poisoning_done_0">
		<text>Что там, твоя «настойка» уже готова?</text>
	</string>
	<string id="zub_poisoning_done_1">
		<text>Да, забирай. Только сильно не болтай, иначе откинешь коньки раньше Йоги.</text>
	</string>
	<string id="zub_poisoning_done_2">
		<text>Благодарю.</text>
	</string>
	<string id="yoga_stole_quest_done_0">
		<text>А вот он я.</text>
	</string>
	<string id="yoga_stole_quest_done_1">
		<text>Показывай, чё принёс.</text>
	</string>
	<string id="yoga_stole_quest_done_2">
		<text>Держи, полюбуйся.</text>
	</string>
	<string id="yoga_stole_quest_done_3">
		<text>Ай красава! Держи бабло!</text>
	</string>
	<string id="yoga_stole_quest_done_4">
		<text>Может, хряпнем за столь успешное дело?</text>
	</string>
	<string id="yoga_stole_quest_done_5">
		<text>Базара ноль! Пей, я сразу после тебя.</text>
	</string>
	<string id="yoga_stole_quest_done_6">
		<text>Будьмо!</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_done_0">
		<text>Йога труп.</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_done_1">
		<text>Молодцом! Такое не забывается. Теперь можешь рассчитывать на моё уважения и уважения от наших ребят!</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_done_2">
		<text>Это ещё не всё. Взгяни, что я нашёл в ходе выполнения задания.</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_done_3">
		<text>Нихрена себе интересности! Да тут же по полочкам расписано как производить аномальные гранаты!</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_done_4">
		<text>Что за гранаты то такие?<</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_done_5">
		<text>Разработка «Последнего Дня». В этих гранатах помещена энергия артефактов, что прибавило им значительной мощи, но в свою очередь увеличило стоимость. Я передам это Неумехе. Я думаю, он быстро сообразит как их делать.</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_done_6">
		<text>Это всё очень интересно, но что с моей наградой?</text>
	</string>
	<string id="upir_poison_quest_done_7">
		<text>Ах да, держи.</text>
	</string>
</string_table>
