<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="actor_with_faggot_0">
        <text>Ты знаешь Голоса?</text>
    </string>
    <string id="actor_with_faggot_1">
        <text>Г-голоса? Сталкер, ты ошибся.. Я не знаю никого голоса, проваливай отсюда!</text>
    </string>
    <string id="actor_with_faggot_2">
        <text>А ты знаешь, кто ходил с ним в ходку несколько дней назад?</text>
    </string>
    <string id="actor_with_faggot_3">
        <text>Повторяю для особо одарённых! Я. Не знаю. Никакого. Голоса. И про ходку к «Костянке» я ничего не знаю!</text>
    </string>
    <string id="actor_with_faggot_4">
        <text>Подожди... Так я не говорил, как называется та аномалия.</text>
    </string>
    <string id="actor_with_faggot_5">
        <text>Чёрт... Голос! Прости меня! Прости! Я случайно! Я не хотел! У меня больная сестра! Я не могу иначе!</text>
    </string>
    <string id="actor_with_faggot_6">
        <text>Ты хоть запомнил его лицо перед смертью?</text>
    </string>
    <string id="Koleso_about_avgust_0">
        <text>default text</text>
    </string>
    <string id="avgust_dialog_2">
        <text>Ave.</text>
    </string>
    <string id="avgust_dialog_2_0">
        <text>Привет, а ты кто? Вижу, на тебе форма военстала.</text>
    </string>
    <string id="avgust_dialog_2_1">
        <text>Salve. Я Август, будем знакомы. До недавнего времени я был военным сталкером. Но теперь я ушел в отставку. Помогаю тут местным.</text>
    </string>
    <string id="avgust_dialog_2_3">
        <text>Почему тебя кличут Августом?</text>
    </string>
    <string id="avgust_dialog_2_4">
        <text>На большой земле я был историком, увлекался Древним Римом. Освоил латынь. За это меня и прозвали Августом.</text>
    </string>
    <string id="avgust_dialog_2_5">
        <text>Что интересного можешь рассказать про военсталов?</text>
    </string>
    <string id="avgust_dialog_2_6">
        <text>Это что-то вроде элиты. Специальные войска, подготовленные к операциям внутри периметра зоны. Занимаются в основном разведкой и картографированием. Заметишь военстала, лучше обойди его стороной. Они те еще ребята.</text>
    </string>
    <string id="avgust_dialog_2_7">
        <text>Спасибо за рассказ.</text>
    </string>
    <string id="avgust_dialog_2_8">
        <text>Vale.</text>
    </string>
    <string id="avgust_dialog_3">
        <text>Привет.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_1">
        <text>Найти артефакт «Ломоть мяса»</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_1_descr">
        <text>Достать «Ломоть мяса» - артефакт, помогающий исцелять телесные недуги.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_1_text">
        <text>Тут недавно святоши какие-то заходили, заказ на «Ломоть мяса» оставили. Сам знаешь, есть у них интерес к этому артефакту целительному... чудотворцы гнилые, блин! Мда-а... Так ты берёшься? В принципе, не заставляю.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_2">
        <text>Найти артефакт «Кристальная колючка»</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_2_descr">
        <text>Найти артефакт «Кристальная колючка», который помогает носителю обезопасить себя от атак на сознание.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_2_text">
        <text>«Вонючка»?.. Нет, не то. «Кристальная водичка»?.. Не, обратно не то... Тьфу ты! «Кристальная колючка», о как! Значит, смотри: заказали мне артефакт «Кристальная колючка». Знаешь такой? Вроде как если она у тебя есть, так не даст никакой твари тебе мозги запутать. Ну, что скажешь?</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_3">
        <text>Найти артефакт «Ночная звезда»</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_3_descr">
        <text>Найти артефакт «Ночная звезда» - помочь отечественной военной науке.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_3_text">
        <text>Нужен артефакт «Ночная звезда». Желания он, к сожалению, не исполняет - проверено, а вот обогатить вполне даже может. Учёные за него хорошие деньги дают. Что-то, говорят, мастерят на его основе военное... Ну так что?</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_4">
        <text>Найти артефакт «Вспышка»</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_4_descr">
        <text>Найти артефакт «Вспышка»</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_4_text">
        <text>Задание простое, а оплата хорошая. Нужно найти артефакт «Вспышка». Даже и не спрашивай - кто и зачем заказал. Берешься?</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_5">
        <text>Найти артефакт «Золотая рыбка»</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_5_descr">
        <text>Найти артефакт «Золотая рыбка»</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_5_text">
        <text>Меченый, знаешь сказку про Золотую рыбку? Во, во! Еще анекдотов много про нее. Так вот, есть один старик, который все хочет ее поймать. В общем, нужен уникальный артефакт «Золотая рыбка», заказчик внешний, солидный. Поможешь?</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_1">
        <text>Убить военнослужащего</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_1_descr">
        <text>Надо прикончить неизвестного военнослужащего. Работа, кажется, довольно простая... странно только, что это заказ на человека в форме, а заказчик явно очень разозлён.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_1_text">
        <text>Мне надо, чтобы ты разобрался с одним военным... и не спрашивай, кто он, и нафиг оно мне сдалось! Просто сделай дело. Ну? Можно на тебя положиться?</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_2">
        <text>Убить сталкера</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_2_descr">
        <text>Прикончить одного из сталкеров. Смерть обманувшему - такова месть торговца.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_2_text">
        <text>Знаешь, есть такие люди, о которых никогда ничего плохого не скажешь... веришь им, да? Полагаешься, как на самого себя... Только вдруг внезапно узнаёшь, что это какой-нибудь ну настолько хитрый и лживый сукин сын, что... В общем, есть серьёзное дело: надо за всё с одним типом поквитаться. Сделай, а остальное за мной.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_3">
        <text>Убить сталкера из группировки «Монолит»</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_3_descr">
        <text>Найти бывшего друга торговца и помочь ему умереть.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_3_text">
        <text>Когда-то был у меня друг... не верится, да? Эх... а ведь мы с ним вместе в Зону пришли, когда вот этого всего ещё и в помине не было. И чего мы только ни творили, куда только ни лазили... да, молодые были, море по колено... Только ему всегда было мало. Он к центру Зоны уйти хотел, и меня тянул, а я отказался - и правильно, что отказался... Мы пособачились тогда здорово, и он сам ушёл... Только мне говорят, видели его там... он за «Монолит» сейчас стоит. Так ты вот что, Меченый... Как человека прошу - найди его, и... в общем, чтоб он не мучился, ведь и так, небось... Он мне как брат был, понимаешь?</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_4">
        <text>Убить сталкера по прозвищу Упырь</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_4_descr">
        <text>Найти и убить сталкера, известного под прозвищем Упырь.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_4_text">
        <text>Всё, этот тип меня достал!.. Это я про Упыря; ты его знаешь, нет? У-у, сволочь! Он из людей не кровь сосёт, а удачу. С кем ни пойдёт - все накроются один он живой-здоровый! Пятый раз уже! Короче, нечистое здесь что-то. Есть крупное желание положить цветочки на могилку этого Упыря... Ну ты как, согласен?</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_5">
        <text>Убить сталкера по прозвищу Воробей</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_5_descr">
        <text>Найти Воробья и отомстить за смерть другого сталкера.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_5_text">
        <text>Дворяне, блин!.. Пушкины с Лермонтовыми!.. И так, олухи, под аномалиями и пулями ходят каждый день, так ещё и дуэли в моду взяли! Нет, ну ты просто прикинь: случился у нас тут спор... никто и не помнит уже, по какому поводу. Только решили эти два придурка крови себе пустить. Ну и нате вам: один взял и помер... какой сталкер был! а второй - Воробей его зовут - быстро свалил, потому как я сам бы ему при первом же случае пулю в кишки засадил. Найди его. Уверен, из Зоны он ещё не успел выбраться. Делаешь?</text>
    </string>
    <string id="barmen_monster_part_1">
        <text>Достать глаз «плоти»</text>
    </string>
    <string id="barmen_monster_part_1_descr">
        <text>Достать глаз «плоти»</text>
    </string>
    <string id="ghost_final_0">
        <text>Твоя душа отомщена.</text>
    </string>
    <string id="doctor_ghost_1_0">
        <text>Болотный доктор?! Пожалуйста, помогите мне!</text>
    </string>
    <string id="doctor_ghost_1_1">
        <text>Выглядишь измученным, сынок... Что с тобой сталось-то?</text>
    </string>
    <string id="doctor_ghost_1_2">
        <text>Я... Я поступил очень плохо кое с кем из «того» света. Он пророчил мне кошмары во все, но я его не послушал... С тех пор меня постоянно мучают ужасные навязчивые мысли и кошмары. Кажется, я медленно слетаю с катушек...</text>
    </string>
    <string id="doctor_ghost_1_3">
        <text>Не мудрено. Поразительно... Ты смог выжить после этой встречи и даже сохранить рассудок... Впрочем, не обольщайся — ты сейчас немногим лучше них выглядишь.</text>
    </string>
    <string id="doctor_ghost_1_4">
        <text>И ч-что мне делать, доктор? Вы сможете меня спасти, или мне уже ничем не помочь?</text>
    </string>
    <string id="doctor_ghost_1_5">
        <text>Да, я знаю, что нужно делать! Здесь, на болотах, неподалеку от старой церкви возле кладбища, растёт один очень занятный цветок... Возможно, нам получится спасти твою нервную систему, если изготовлю из него одну ядрёную настойку. Я ей даже живого зомби поил, да на ноги поставил! Тебе это тоже может помочь. Ну что, достанешь?</text>
    </string>
    <string id="doctor_ghost_1_6">
        <text>Да, конечно! Тем более, что выхода у меня действительно нет... Жди меня, Доктор.</text>
    </string>
    <string id="doctor_ghost_2_0">
        <text>Вот, вроде что-то подобное... Это ведь ТОТ цветок?</text>
    </string>
    <string id="doctor_ghost_2_1">
        <text>Именно! Давай его скорее сюда, всё остальное у меня уже готово, осталось лишь выжать из него все соки. Пей!</text>
    </string>
    <string id="doctor_ghost_2_2">
        <text>Ну и смрад! Хуже точно не будет? Ладно, сейчас...</text>
    </string>
    <string id="doctor_ghost_3_0">
        <text>Док... Меня, кажется, отпустило. Даже не знаю, как благодарить тебя после этого!</text>
    </string>
    <string id="doctor_ghost_3_1">
        <text>Да брось, парень... Иди с Богом... Прямой дороги тебе.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_0">
        <text>На АТП засели бандиты. Сидорович сказал, что ты можешь помочь разобраться с ними.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_1">
        <text>Конечно, я помогу. Не хотел бы, чтобы они угрожали зелени.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_1">
        <text>Здорово, сталкер! Как жизнь?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_esc_m_trader_task_2">
        <text>Тебе нужно что-то?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_0">
        <text>Ответишь на пару вопросов?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1">
        <text>Конечно.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1111">
        <text>Как долго ждать заказ?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11111">
        <text>Всё зависит от сложности заказа. Обычно справляюсь за сутки, бывает и быстрее.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1114">
        <text>Расскажи о себе.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11141">
        <text>Да ничего интересного. Всякое бывало, как и со всеми тут: и в аномалии попадал, и в плену у бандитов был... Я же в Зону ещё пацаном пришёл. Вначале по мелочи бегал - антирады, патроны бронебойные... Потом с Сидоровичем работал - долг отдавал, он мне разок шкуру спас. Пока для него каштаны из огня таскал, завёл пару своих полезных знакомств, ну и при первой возможности взялся за эксклюзивные заказы. Я же ведь из любой ситуации выкручивался - и, чую, однажды удача сбойнёт. А дурное желание загибаться по пустякам уже давно выветрилось.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1116">
        <text>Спасибо, я всё понял.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11161">
        <text>Был рад помочь.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_0">
        <text>Я хочу забрать заказ.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111">
        <text>Вот. «Степной орёл»! Пришлось с ним повозиться... Вещью один коллекционер заинтересовался, так я утащил буквально у него из-под носа. Сам взгляни: ручная работа, детали подогнаны с ювелирной точностью. Слышал шутку про снайперский пистолет? Так вот это не шутка - это он. Да, с тебя ещё 2800.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1111">
        <text>Хорошо, держи.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11111">
        <text>И ты держи... Спасибо за заказ!</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1112">
        <text>У меня нет столько денег.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11121">
        <text>Что ж, товар я могу чуток придержать. Надеюсь, ты сможешь побыстрей найти нужную сумму.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113">
        <text>Я не хочу это покупать.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11131">
        <text>Если отказываешься забрать собственный заказ, я в следующий раз не смогу рассчитывать на твоё слово. Мне придётся включить в цену затраты на риск и увеличить сумму задатка.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111311">
        <text>Тем не менее, я не буду забирать этот заказ.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113111">
        <text>Ну что же, дело твоё.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1114">
        <text>Я ещё подумаю.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11141">
        <text>Как хочешь, конечно... Твой товар я пока придержу.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_112">
        <text>Вот, «Степной орёл»! Сверхточная машина, на секундочку... С тебя ещё 2800.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_121">
        <text>Смотри, это - «Альпиец». С уверенностью могу сказать, что такой пистолет один на всю Зону. Уникальная модель: выпустили малой серией для одного спецподразделения. Достать было нелегко, но я уж подключил кое-кого из своих знакомых за рубежом... Увеличенный магазин, ствол из особо прочной стали, ствольная коробка из сверхпрочного полимера. Оставшиеся 2800 - и он твой.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_122">
        <text>Вот «Альпиец» - пистолет с увеличенной ёмкостью магазина. Оставшиеся 2800 - и он твой.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_131">
        <text>Взгляни - эта штука называется «Марш». Принадлежал наёмнику по кличке Волкодав. Компактная крупнокалиберная пушка с коротким ходом затвора и облегченной затворной частью - видно, что прежний хозяин, хоть и редкая был сволочь, но в оружии толк знал... Говорят, любимой шуткой Волкодава было прострелить человеку все четыре конечности, а потом, пока тот падал - и голову... мда. В общем, с тебя 2800.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_132">
        <text>Вот, скорострельный пистолет «Марш». С тебя еще 2800.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_211">
        <text>Смотри: пистолет-пулемет «Фрезер». Сразу скажу - не обращай внимания на внешний вид, это совершенно новое оружие. Даже не серийный образец - прототип, прямо из оружейной мастерской, полностью ручная работа! Те инженеры спроектировали неплохое оружие ближнего боя: большой калибр, отличные скорострельность и точность. С тебя ещё 8000.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_212">
        <text>Угу, скорострельный пистолет-пулемёт «Фрезер». С тебя ещё 8000.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_221">
        <text>Прекрасный образец - «Карабинер»! Замечательный армейский дробовик. Может вести автоматический огонь, причём хозяина бешеной отдачей не бьёт - там внутри сбалансированная безударная система. С тебя оставшиеся 8000.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_222">
        <text>Вот: автоматический дробовик «Карабинер». С тебя оставшиеся 8000.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_231">
        <text>Полагаю, вот именно то, что тебе нужно. «Protecta», одна из последних разработок! Вся партия должна была отправиться в Центральную Африку, но мне по знакомству переправили один образец. Автоматический дробовик с ёмким магазином и отличной скорострельностью. 8000 и забирай.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_232">
        <text>Конечно. Автоматический дробовик «Protecta» с магазином повышенной ёмкости. За 8000.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_311">
        <text>Конечно. Вот: автоматно-гранатомётный комплекс «Шторм». Опытный образец - модификация обычного оружия, делали строго для спецподразделений, действующих в Зоне. Чудо технической мысли братьев-славян... 16000 и забирай..</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_312">
        <text>Конечно. Вот: автоматно-гранатомётный комплекс «Шторм», с магазином повышенной ёмкости, за недостающие 16000.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_321">
        <text>Вот она, HK G36, штурмовая винтовка нового поколения! Точная, надёжная, удобная, со встроенной оптикой... Принадлежала одному из группы наблюдателей ООН - их сюда забросили для изучения ситуации... а та возьми и стань критической. За 16000 она твоя.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_322">
        <text>Вот она, G36, штурмовая винтовка нового поколения. С тебя 16000.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_331">
        <text>Секунду! Вот: модульная винтовка FN-2000, детище бельгийских оружейников. Точная, универсальная, полностью двусторонняя - так что не важно, праворукий ты или левша... ну и оптика с гранатомётом до кучи, понятно. Досталась мне от наблюдателей ООН. С тебя ещё 16000.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_332">
        <text>Вот: модульная винтовка FN-2000. С тебя ещё 16000.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_411">
        <text>Вот - «Прибой». Создавался для военных подразделений, специально для ведения боя с зомбированными, на базе бесшумной снайперской винтовки. У него пониженный темп стрельбы, зато повышенная убойная сила пули, так что зомбированных можно грохать по одному и при этом не выдавать своей позиции. Только в серию она не пошла - это после того как выяснили, что зомбированных можно и так остановить на Барьере. Будет твоя за оставшиеся 16000.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_412">
        <text>Вот - «Прибой», бесшумная снайперская винтовка с повышенной убойной силой. За оставшиеся 16000 можешь забирать.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_421">
        <text>Вот, это «СВУ2-А», укороченная снайперская винтовка с повышенным боевым темпом стрельбы. Купил её у Макса - это такой легендарный хранитель группировки «Свобода». Так вот, Макс клялся, что она одна такая на всю Зону... если даже и врал, то в этих местах она точно эксклюзив. С тебя ещё 16000.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_422">
        <text>Угу. «СВУ2-А» - укороченная снайперская винтовка с повышенным боевым темпом стрельбы. С тебя ещё 16000.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_431">
        <text>Конечно. Вот, смотри, - «Рысь». Собрана вручную одним местным специалистом... теперь покойным, поэтому другой такой уже не будет. Внешне вроде ничем не отличается от обычного образца, зато в действии сразу чувствуешь разницу: просто идеальное соотношение точности и убойной силы! Оставшиеся 16000 и она будет твоя.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_432">
        <text>Да, «Рысь» - снайперская винтовка с повышенными точностью боя и мощностью. С тебя оставшиеся 16000.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_511">
        <text>Смотри. Удалось достать то, что планировал - набор из ЧН-3а и шлема. Сам по себе шлем ничего особого не представляет, но это хорошая база для установки мобильного тактического комплекса с толковым прибором ночного видения и инфракрасным сканером. А вот ЧН-3а - особый разговор. Хорошая защита от пуль и аномалий при лёгкости и мобильности нечасто встречается. За всё вместе - 32000.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_512">
        <text>Ага. Набор из брони ЧН-3а и тактического шлема. Всё вместе - 32000.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_611">
        <text>Специально для тебя - комбинезон «СЕВА». Как ты заказывал: замкнутая система дыхания, плюс термостойкость, контур электрозащиты и антикоррозийные материалы внешнего покрытия. В качестве дополнения - встроенные контейнеры для артефактов. Незаменимая вещь для сталкера!.. С тебя, как и договаривались, 24000.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_612">
        <text>Держи. Комбинезон «СЕВА». Как и договаривались - 24000.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_711">
        <text>Вот он, красавец! Экзоскелет боевой, одна штука! Лучшая защита от пуль, когтей и осколков, которую только можно найти в Зоне - ну, исключая, понятное дело, бронетехнику... Однако он, как и бронетехника, берёт на себя вес твоего снаряжения - в разумных пределах, конечно. За 48000 забирай его с потрохами - в смысле, с аккумулятором и сервомоторами.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_712">
        <text>Вот он - экзоскелет боевой, одна штука! 48000 - и забирай.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1">
        <text>Для меня? Ах да, я ждал этот КПК. Дрозд помогает мне поддерживать контакты на стороне, оставаясь в безопасности и сохраняя анонимность, благодаря высокому уровню шифрования данных - хех, хакерские штучки. Веришь или нет, раньше я тоже был членом «Чистого неба». Много дерьма тогда произошло, однако они каким-то образом умудрились сохранить группировку. Лишь немногие из них, как например Холод или Новиков, являются старыми членами группировки; большинство либо погибли, либо решили идти своей дорогой. Я не видел смысла оставаться с ними на Болотах, однако я всё еще стараюсь поддерживать контакты. Ох, прости, чуть не забыл. Вот твоя награда:</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1_about">
        <text>У меня есть кое-что для тебя.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_no">
        <text>Эмм, я так не думаю.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_0">
        <text>Хочу сделать заказ.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1">
        <text>Без проблем. Что нужно?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11">
        <text>Пистолет.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_111">
        <text>Легко. Пистолет будет стоить 3500. Из них 700 мне нужны как задаток.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1111">
        <text>Хорошо, держи.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11111">
        <text>Я свяжусь с тобой, когда заказ будет готов.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1112">
        <text>У меня сейчас нет денег.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11121">
        <text>Что ж... Будут деньги - обращайся.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1113">
        <text>Знаешь, я передумал.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11131">
        <text>Ладно. Если всё-таки решишь что-то заказать - обращайся.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_112">
        <text>Знаешь, ты не особо надёжный покупатель, потому пистолет будет стоить 4200. Из них 1400 мне нужны как задаток.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_113">
        <text>Боюсь, лучшие пистолеты уже распроданы. За обычными стволами можешь обратиться к Сидоровичу.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_12">
        <text>Оружие для ближнего боя.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_121">
        <text>Запросто. Это обойдётся тебе в 10000, причём 2000 мне понадобятся сразу.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_122">
        <text>От предыдущего заказа ты отказался... Значит, этот обойдется тебе в 12000, причем 4000 понадобятся сразу.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_123">
        <text>М-м-м... Ты знаешь, наверное, я с этим помочь не смогу. Слишком большой спрос.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_13">
        <text>Штурмовое оружие.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_131">
        <text>Крупнокалиберное и скорострельное... Обычная цена - 20000, из них 4000 - задаток. Ну как?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_132">
        <text>С тобой трудно работать. Для тебя цена будет... да, 24000. Из них 8000 - задаток. Согласен?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_133">
        <text>Как раз с этим сейчас проблемы: военные здесь нынче буйствуют... Недавно кто-то атаковал их блокпост, так что теперь с ними договориться крайне сложно.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_14">
        <text>Снайперское оружие.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_141">
        <text>Могу достать за 20000, но 4000 из них нужно будет внести заранее.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_142">
        <text>Работа с тобой связана с определённым риском... Я мог бы попробовать организовать заказ за 24000, но 8000 из них мне нужны будут заранее.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_143">
        <text>Прости, с этим туго. У поставщика по части снайпинга определенные... кхм... проблемы со здоровьем.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_15">
        <text>Бронезащита.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_151">
        <text>Есть у меня кое-что на примете... Обойдется в 40000, но 8000 из них нужно будет заплатить вперед.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_152">
        <text>Есть у меня кое-что на примете... Но ты не забрал прошлый заказ, потому этот обойдется в 48000. И 16000 из них нужно будет заплатить вперед.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_153">
        <text>Ничего лучше предыдущего набора я достать не смогу... Да и тот был в одном экземпляре.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_16">
        <text>Костюм с замкнутой системой дыхания.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_161">
        <text>Нечастый заказ... даже не знаю. Могу попробовать достать один за 30000, но тогда 6000 я пропрошу в качестве задатка.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_162">
        <text>Ты подвел меня с предыдущим заказом, так что я даже не знаю... Могу попробовать достать один за 36000, но тогда 12000 я попрошу в качестве задатка.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_163">
        <text>Предыдущий я достал с большим трудом. Боюсь, что второго такого мне сейчас не найти.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_17">
        <text>Экзоскелет.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_171">
        <text>Серьёзный выбор!.. Думаю, я мог бы раздобыть его боевую модификацию, но это обойдется в 60000. Недёшево, но это снаряжение стоит таких денег. Учти, 12000 из них будут мне нужны прямо сейчас.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_172">
        <text>Ты не очень хорошо поступил с предыдущим заказом, так что этот обойдётся тебе в 72000. Учти, 24000 из них нужно заплатить прямо сейчас.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_173">
        <text>Без шансов. С тех пор как завод-производитель закрыли, экзоскелеты теперь в основном снимают с трупов, но это не мой метод.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_18">
        <text>Пока ничего.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_2">
        <text>Прости, сейчас не работаю. Временные трудности с переправкой заказов...</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_11">
        <text>Приветствую. Я - Шустрый. Обычно ко мне обращаются за уникальным оружием. Редкие модели, прототипы, именные пушки - ну и элитное снаряжение там, последние разработки защитных и боевых костюмов... Каждая вещь проверяется мной лично, так что качество гарантировано!</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_12">
        <text>Приветствую. Хочешь заказать что-нибудь?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_13">
        <text>Приветствую.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_14">
        <text>Заказ будет выполнен в ближайшее время.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_15">
        <text>Твой заказ выполнен. Можешь забрать.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_quest1_0">
        <text>А есть высокооплачиваемая работа?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_quest1_1">
        <text>Всегда найдётся. На этот раз нужно, хех, нейтрализовать местного бандитского авторитета, Йогой его кличат.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_quest1_2">
        <text>Нет уж, я не хочу проблем на свою задницу.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_quest1_3">
        <text>Считай, что он уже покойник.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_quest1_4">
        <text>Хорошо. Он обитает в Мёртвой долине. Как убьешь этого мерзавца, возвращайся за наградой.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_quest1_5">
        <text>Готов местный бандитский авторитет. Да покоится он с миром.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_quest1_6">
        <text>Отличная новость. Молодец, я доволен.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_quest1_7">
        <text>Что с деньгами?.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_quest1_8">
        <text>Получи и распишись.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_quest1_9">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_small_quests_0">
        <text>Есть заказы на артефакты?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_small_quests_1">
        <text>Ну... Есть у меня один заказик, уверен, что даже за сутки управишься. Нужен мне один довольно-таки распространенный артефакт, хех, Компас называется. Берешься?</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_small_quests_2">
        <text>Компас... Подозрительно звучит. Кажется мне, что обманываешь ты меня, Сидор.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_small_quests_3">
        <text>Распространенный? Тогда конечно беру, деньги мне сейчас нужны.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_small_quests_4">
        <text>Вот и отлично.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_small_quests_5">
        <text>Распространенный, говоришь? Ты хоть знаешь, где я был, и что видел, пока искал этот чертов артефакт?!</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_small_quests_6">
        <text>Ну-ну, не горячись. Кто ж знал, что ты в самый центр попрёшься? Я думал, ты начнешь спрашивать у всех про него, тебе и расскажут.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_small_quests_7">
        <text>Думал он, ага. Что там с моей наградой? Я думаю, она должна быть более, чем достойная.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_small_quests_8">
        <text>Есть у меня одна вещица... Берег её для важного случая... Ай ладно, забирай. Это гермокомбинезон, очень редкая и дорогая вещь в Зоне, когда-то принадлежала одному ветерану. По слухам, этот ветеран услышал во сне Зов Монолита, снял костюм, и ушел куда-то в Центр Зоны. Вот возьми, надеюсь тебе повезет больше, чем его предыдущему владельцу.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_small_quests_9">
        <text>Ты как всегда щедр, Сидорович. Я не суеверный, так что не боюсь твоих «страшных» историй.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_1">
        <text>О, новые лица... Или я уже видел тебя раньше, сталкер? Я здесь покупаю и продаю всё, что необходимо таким, как ты. Если нужен источник дохода, то я всегда нуждаюсь в ком-то, кто готов делать грязную работу.\n Посмотри на этот лагерь. Все сталкеры свободно приходят сюда, чтобы отдохнуть подальше от неприятностей. Поэтому предупреждаю - никаких конфликтов с военными. Я плачу хорошие деньги, чтобы держать их подальше от этого места. Сталкеры должны чувствовать себя в относительной безопасности, пока находятся в лагере.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_2">
        <text>Привет! Как здоровье? Надеюсь, не прихворал. У меня для тебя есть работка на выходных.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_1_complete">
        <text>Дело сделано? Молодец, вот твоя награда.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_2_complete">
        <text>Хм, да у тебя талант, парень! Вот твоя награда, держи.</text>
    </string>
    <string id="esc_2_12_stalker_wolf_start_dialog_1">
        <text>Привет, сталкер! Какими судьбами в деревне?</text>
    </string>
    <string id="est">
        <text>Вот что есть.</text>
    </string>
    <string id="est_work">
        <text>Мне нужна работа. Есть что на примете?</text>
    </string>
    <string id="ghost_dialog_0">
        <text>Темно... Очень темно...</text>
    </string>
    <string id="ghost_dialog_1">
        <text>Ты посылал сигнал SOS?</text>
    </string>
    <string id="ghost_dialog_2">
        <text>Плохо видно... Кто там стоит... Плохо видно... Не вижу... Очень темно...</text>
    </string>
    <string id="ghost_dialog_3">
        <text>Что ты такое!?</text>
    </string>
    <string id="ghost_dialog_4">
        <text>Не понимаю... Ничего не понимаю...</text>
    </string>
    <string id="ghost_dialog_5">
        <text>Кто тебя убил? Или ты сам... того?</text>
    </string>
    <string id="ghost_dialog_6">
        <text>УБИЛ! Он меня убил... Артефакт. Он оценил его дороже моей жизни...</text>
    </string>
    <string id="ghost_dialog_7">
        <text>...</text>
    </string>
    <string id="ghost_dialog_8">
        <text>Новичок... Я взял его с собой... Он толкнул меня в воронку... ОНИ мне сказали, что я не смогу уйти... Пока не отомщу...</text>
    </string>
    <string id="ghost_dialog_9">
        <text>Ладно, я пойду отсюда, не буду тебя тревожить.</text>
    </string>
    <string id="ghost_dialog_10">
        <text>Не... уходи... Ты... не сможешь уйти... Ты слишком долго пробыл со мной... Теперь, пока я есть, я не отстану от тебя... Ты больше не уснешь, если откажешся.</text>
    </string>
    <string id="ghost_dialog_11">
        <text>Похоже, что у меня нет выбора.</text>
    </string>
    <string id="ghost_dialog_12">
        <text>Прочь, нечисть!</text>
    </string>
    <string id="ghost_dialog_13">
        <text>Верно... Я могу... указать тебе на этого человека.... отомсти за меня.</text>
    </string>
    <string id="ghost_final_0">
        <text>Твоя душа отомщена.</text>
    </string>
    <string id="ghost_final_1">
        <text>Я знаю, сталкер! ОНИ мне сообщили об этом. Можешь не волноваться за свою жизнь... И ещё, если ты будешь действительно нуждаться в помощи, то можешь на меня рассчитывать. У «нас» долги держать не принято. Береги себя.</text>
    </string>
    <string id="ghost_final_2">
        <text>И что с тобой будет теперь?</text>
    </string>
    <string id="ghost_final_3">
        <text>Я... Я слишком долго был в «вашем» мире... Теперь мне нельзя назад...  Теперь мне только одна дорога - в город призраков... Если будешь там, то я тебя отблагодарю... У «нас» долги держать не принято...</text>
    </string>
    <string id="ghost_final_4">
        <text>А что за город...</text>
    </string>
    <string id="kill_stalker">
        <text>Убить цель.</text>
    </string>
    <string id="nagrada">
        <text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
    </string>
    <string id="otmena">
        <text>Браться пожалуй не буду.</text>
    </string>
    <string id="otmena_1">
        <text>Эти задания мне не интересны.</text>
    </string>
    <string id="prin_art">
        <text>Принести заказчику обещанное.</text>
    </string>
    <string id="return_for_reward">
        <text>Вернуться за наградой.</text>
    </string>
    <string id="return_for_reward_bring">
        <text>Принести заказчику обещанное.</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_0">
        <text>Мне нужны ответы на кое-какие вопросы.</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_1">
        <text>Спрашивай, только я ведь всего не знаю. Сам понимаешь, сижу тут целыми днями, а жизнь - она вся там, снаружи, в Зоне. Могу рассказать о Зоне вообще, а немного могу о ближайших окрестностях, где сам ходил.</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_2">
        <text>Расскажи мне в общих чертах о Зоне.</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_21">
        <text>Зона... Это, понимаешь, не просто круг в сколько-то там километров диаметром с центром у атомной станции... Это что-то странное. Очень странное. Знаешь, вряд ли кто-нибудь в нашем мире ответит тебе на этот вопрос. Я думаю, Зона - вообще не часть его. Отдельный, сам по себе, мир - опасный, странный... и чертовски привлекательный. А знаешь, почему? Да потому, что здесь каждый, если повезёт, может быстро разбогатеть. Причём чем ближе к центру Зоны проберёшься, тем быстрее по деньгам поднимешься.</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_22">
        <text>Чем опасен этот «отдельный мир»?</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_23">
        <text>Кхм... Да, в общем, ничем - вот только подохнуть здесь можно на каждом шагу. И не только от пули тупого зольда, хотя военных сейчас много нагнали... Смерть от пули - это, считай, самая приятная смерть в Зоне. А вот аномалии - это, знаешь... Такая смерть - это да, это страшно. Их даже мутанты стороной обходят. Кстати, о мутантах: тоже дрянь редкостная, «дети» Зоны, так что без оружия тут лучше не ходить. А вообще по поводу всяких опасностей лучше других сталкеров тебе никто не расскажет.</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_3">
        <text>Как здесь можно разбогатеть?</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_31">
        <text>Артефакты - вот основа всего. За всякие непонятные игрушки из Зоны многие с Большой Земли готовы отвалить целое состояние. Артефакты ценнее золота, бриллиантов и чистого плутония. Почему? Да потому, что ни одна драгоценность в мире не обладает такими сверхъестественными возможностями и делится ими со своим хозяином. Только прикинь: вешаешь ты, скажем, себе на пояс некую хрень - и пули начинают обходить тебя стороной! Что ещё? Ну, всякую мелочь можно часто встретить даже здесь, под боком. А вот за ценными экземплярами ходят только ближе к центру.</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_32">
        <text>Кто-нибудь знает, что происходит в центре Зоны?</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_33">
        <text>Да разное болтают. Тебе потом столько всякой всячины расскажут... только я во всю эту потустороннюю чушь не верю. Вот во что я точно верю, так это в то, что в центре Зоны полно ценных артефактов. Только вот людей, которые смогли бы оттуда вернуться, пока не встречал.</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_4">
        <text>Что тут поблизости творится?</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_41">
        <text>А! Ну, это предбанник Зоны. Армейский кордон. Относительно спокойно, разве военные иногда развлекаются, шмон наводят. Опытные сталкеры тут в редкость, только новички засиживаются, а кто и навечно остаётся, мда... Вот рядом совсем, на хуторе, лагерь новичков приютился. Смотри, нажимать на курок они тоже умеют, так ты не задирайся попусту. Что ещё? Ну, хорошего хабара здесь не сыщешь. За дорогой - АТП. На севере, за железнодорожной насыпью - укрепленная ферма, а на юге - блокпост. Кстати, кое-где вояки мины расставили, так что поосторожнее. Ещё в центре мост был, да повалило его. Вот, вроде, и всё.</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_42">
        <text>Расскажи побольше о блокпосте.</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_43">
        <text>Несколько солдат с приказом стрелять без предупреждения, потому лучше обходи его стороной. Если их обидеть, то могут вызвать спецназовцев с дальнего кордона. Те наверху такой шмон наведут, что у меня потом месяц клиентов нет... Командира зольдов знаю немного: любит он за воротник заложить. Вот благодаря ему и держусь пока здесь.</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_44">
        <text>Расскажи побольше об упавшем мосте.</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_45">
        <text>Да тут два шага в северном направлении - сразу и увидишь. Раньше там мост над дорогой был, а потом взял да и упал во время одного из выбросов. Военные там пост сделали и вроде как никого не пускают... Однако, можно проскочить во время смены караула.</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_46">
        <text>Расскажи подробнее о ферме.</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_47">
        <text>Ох ты и нудный! Ну ферма себе как ферма. Свиньи там ещё до перестройки все передохли.</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_5">
        <text>Что в Зоне делают военные?</text>
    </string>
    <string id="sidorovich_info_51">
        <text>Охраняют, что ж ещё! То ли саму Зону, то ли остальной мир от неё - непонятно. Иногда сюда целые экспедиции проходят, ищут что-то... \nНо я тебе вот что скажу. Военные Зону не уважают, так она их за это тоже не любит. То и дело цинковые гробы увозят. Ну, что ещё сказать... Смотрят на всех свысока, как будто богами тут заделались. Сталкеровские законы не чтут, на помощь никогда не придут, хоть на глазах у них погибать будешь. Пристрелить могут - это да, запросто, не наказывают их за это... Правда, кое с кем я нашёл общий язык. Нужно же людям водку, журнальчики там разные где-то доставать? Ну, ты понимаешь, о чём я. Но попусту их не зли - смахнут и не заметят.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_1">
        <text>Найти артефакт «Медуза»</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_1_descr">
        <text>Найти артефакт «Медуза», образующийся в аномалии «Трамплин».</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_1_text">
        <text>Мне тут один человек с Большой земли заказал «Медузу». Работа непыльная и деньги небольшие, зато обернешься быстро. Соглашайся!</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_2">
        <text>Найти артефакт «Каменный цветок»</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_2_descr">
        <text>Найти артефакт «Каменный цветок», образующийся в аномалии «Трамплин». Заплатить за него должны неплохо.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_2_text">
        <text>Есть задание на «Каменный цветок». От ювелиров, прочим между, так не будем расстраивать прекрасных дам, а? Достанешь - с меня гонорар и бутылка, за их здоровье выпить...</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_3">
        <text>Найти артефакт «Ночная звезда»</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_3_descr">
        <text>Найти «Ночную звезду» - редкий и дорогой артефакт.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_3_text">
        <text>Есть одно заданьице... несколько неприятное. Похоже, от военных - они занимаются разработкой новых средств защиты. Пришёл, значит, заказ на «Ночную звезду» - это артефактец редкий такой, он умеет неплохо от пуль защищать... Так ты берёшься? Плачу хорошо!..</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_4">
        <text>Найти артефакт «Ломоть мяса»</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_4_descr">
        <text>Найти заживляющий раны артефакт «Ломоть мяса»</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_4_text">
        <text>Есть заказ на артефакт, нужен такой чтоб раны лечить мог, называется «Ломоть мяса»! Клиника у них вроде какая-то. Достанешь - и сам денег получишь и людям поможешь.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_1">
        <text>Убить вожака бандитов</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_1_descr">
        <text>Убить вожака бандитов, перешедшего дорогу торговцу. Скорее всего, он будет не один, а с охраной... Работа сложная, но и платят соответствующе. Искать его вернее всего В Мёртвой Долине.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_1_text">
        <text>Тебе придётся прикончить одного красавца - он у бандитов один из главных. Недавно бандюки по его приказу перехватили моего курьера и выпотрошили в ноль, а с теми, кто трогает моих людей, разговор короткий... В общем, сделаешь дело - в долгу не останусь. Так как, берёшься?</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_2">
        <text>Убить сталкера-торгаша</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_2_descr">
        <text>Убить сталкера... Да, не самая лучшая работа из всех - поднимать руку на коллегу. Однако платят неплохо, и, возможно, это главное?</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_2_text">
        <text>У меня возникли некоторые разногласия с одним торгашом. Ну не хочет со мной работать, и чёрт с ним! Только слухи подлые распускать не позволю. В общем, надо с ним кончать, чтоб другие не распускались. Чтобы знали, кто тут хозяин...</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_3">
        <text>Убить сталкера-новичка</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_3_descr">
        <text>Прикончить сталкера-новичка, который, может, и не новичок совсем... Кто же тогда? Впрочем, чёрт их разберет! Главное, работа непыльная.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_3_text">
        <text>Есть тут один, всё крутится, под новичка косит, да только странный он какой-то... В общем, если он незаметно исчезнет, это будет мне хорошее такое одолжение. Понимаешь, о чём я?</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_4">
        <text>Убить сталкера по прозвищу Демон</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_4_descr">
        <text>Устранить одного из торговых конкурентов торговца Сидоровича - сталкера по прозвищу Демон.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_4_text">
        <text>Демон, он же Олег Гусаров... спецназовец бывший. Пока не лез в чужие дела, к нему у меня претензий не было - одиночка как одиночка. Только мне тут кое-кто сказал, Демон народ собирает, чтоб кордон под себя подмять и подгрести переправку хабара из Зоны. А вот это уже серьёзная проблема, и её надо по-быстрому решать. Берёшь заказ?</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_5">
        <text>Убить отца Диодора</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_5_descr">
        <text>Убить человека, проповедующего в Зоне против добычи артефактов и торговли ими? Именно так.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_5_text">
        <text>Я всегда говорил: бизнес и религия - два параллельных занятия, им и близко пересекаться нельзя, и в дела друг друга ни-ни!.. Только этому отцу, прости Господи, Диодору... м-да... ну не может он понять этой простой истины. Всё бредит, что собирательство артефактов, а наипаче торговля ими совращает на путь грешный людей не только в Зоне, но и во всём мире - ну и всё в таком духе. Он, понимаешь, призывает вообще артефакты уничтожать - а?! Ты представь только, до чего додумался!.. Самое плохое, некоторые вестись на бредни начинают. Я к этому Диодору на какой только козе уж не подъезжал, а он знай своё гнёт. Уговор такой: ты его отправляешь наверх на аудиенцию... понял, да? А я тебе артефакт какой-нибудь солидный. Так что, по рукам?</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_6">
        <text>Убить «торгового представителя»</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_6_descr">
        <text>Убить «торгового представителя». Торговец следит за своей репутацией</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_6_text">
        <text>Прикинь, тут недалеко крутится какой-то чудак, который представляется моим торговым представителем, пользуется, значит, моей репутацией, а потом толкает некондиционку! Сломанные стволы, разваливающуюся броню, просроченные консервы... У меня тут уже было пару разборок с недовольными. Короче, мне нужен человек, который пообщается с «торговым представителем». Вплоть до некондиции.</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_1">
        <text>Принести челюсть кровососа</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_1_descr">
        <text>Зуб кровососа притягивает удачу? Посмотрим повезет ли кровососу</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_1_text">
        <text>Слышал поверье, что зуб кровососа притягивает удачу? Будто бы того, кто на шее носит такой зуб, аномалии отпускают, и артефакты сами в руки идут? В общем, это всё фигня, но есть болваны, которые верят и готовы платить хорошие деньги. Принесешь челюсть кровососа, я тебе хорошо заплачу.</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_2">
        <text>Притащить хвост псевдособаки</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_2_descr">
        <text>Притащить хвост псевдособаки</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_2_text">
        <text>Зима скоро. А что зимой там, на большой земле, бабы носить любят? Правильно! Меха носить они любят. Вот и пошла мода новая, из хвостов псевдо собак аксессуары всякие делать. Шерсть там какая то особенная! Короче, есть заказ на такой хвост. Возьмешься?</text>
    </string>
    <string id="vip">
        <text>Я по поводу задания.</text>
    </string>
    <string id="vozm">
        <text>Берусь.</text>
    </string>

	<string id="prinesi_military_docs_start_0">
		<text>Здорова Сидорович! Есть для меня какая-нибудь работа?</text>
	</string>
	 <string id="prinesi_military_docs_start_1">
		<text>Есть кое-что, говорят военные задумали что-то по захвату некоторых территорий Зоны, и здесь, на блок-посте лежат те самые документы с их планами, мне нужны эти документы.</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_start_21">
	    <text>Берусь</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_start_22">
	    <text>Знаешь, пожалуй нет. Мне моя жизнь дорога.</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_start_31">
		<text>Вот и отлично, когда будет готово возвращайся за наградой.</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_done_0">
		<text>Я нашёл их, вот.</text>
	</string>
	<string id="prinesi_military_docs_done_1">
		<text>Вот твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="zabrat_tovar_0">
		<text>Мне нужна работа, есть что-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="zabrat_tovar_1">
		<text>Есть сталкер один, он нёс мне товар. Но вот вчера он мне сказал, что он не пойдёт на Кордон, и чтобы я послал кого-нибудь у нему. Секёшь о чём я?</text>
	</string>
	<string id="zabrat_tovar_21">
		<text>Я согласен</text>
	</string>
	<string id="zabrat_tovar_22">
		<text>Сам иди к нему, если так нужно.</text>
	</string>
	<string id="zabrat_tovar_31">
		<text>Ну вот и отлично. Сейчас он в Баре, кличут Сёмой Толстым. И учти, товар мне нужен в целости и сохранности. Хоть что-то будет не так ты пожалеешь.</text>
	</string>
	<string id="tovar_orines_0">
		<text>Вот твой кейс. А идти он сюда не хотел, потому что его на Свалке бандиты грабанули!</text>
	</string>
	<string id="tovar_orines_1">
		<text>Кто бы сомневался. Дальше тебя не касается, вот твоя награда и проваливай.</text>
	</string>
</string_table>
