<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- yan_ecolog_kruglov   -->
	<string id="yan_ecolog_kruglov_start_dialog_1">
		<text>Приветствую, сталкер.</text>
	</string>
<!-- yan_ecolog_semenov   -->
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_1">
		<text>Да, Вам что-то нужно?</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_yan_ecolog_semenov_task_1">
		<text>Всё ещё недостаточно данных. Нужно найти ещё парочку мутантов.</text>
	</string>
<!-- yan_ecolog_vasilyev   -->
	<string id="yan_ecolog_vasilyev_start_dialog_1">
		<text>Здравствуй, сталкер.</text>
	</string>
<!-- yan_stalker_sakharov -->
	<string id="st_yan_saharov_message_free_upgrade">
		<text>Сталкер, Вы спасли нас! Наш бункер определённо ждала бы гибель, если бы не Ваша помощь. В качестве благодарности я берусь отладить Вам пси-шлем.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_start_1">
		<text>Здравствуйте, молодой человек, что привело Вас ко мне?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_brain_scorcher">
		<text>Расскажите о Выжигателе Мозгов.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_brain_scorcher">
		<text>Хмм, дело в том, что мы пока не подходили близко к объекту, так что большинство того, что мы о знаем об установке - лишь слухи и теории. Единственное, что мы знаем более-менее точно - это последствия её воздействия на человека. Похоже, она неким образом влияет на разум любого, кто подошёл слишком близко. Основными симптомами воздействия являются мигрень, галлюцинации, «туннельное зрение» и, как бы непрофессионально это ни звучало, зомбирование. Я бы назвал эту установку дистанционным пси-излучателем, однако, прежде чем делать какие-либо выводы, необходимо провести более глубокие исследования этой установки.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_psi_helmet">
		<text>Профессор, я хочу проникнуть за территории, накрытые пси-излучением. Вы можете изготовить защиту от него?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet">
		<text>Я полагаю, Вы осознаёте степень риска, не так ли? Впрочем, думаю, иначе Вы бы меня не спрашивали... Ну что же, у нас есть одна модель, над которой мы сейчас работаем, но она ещё не закончена и требует настройки. Мы, конечно, можем отдать Вам прототип прямо сейчас, что обойдётся Вам в 10000 рублей, но в таком случае Вам придётся работать с непроверенным оборудованием, что очень рискованно! Есть ещё один вариант - мы можем ускорить процесс калибровки, но на это потребуются дополнительные средства и время. Это будет стоить 17500 рублей. Мы немедленно приступим к калибровке и где-то через два дня Ваш шлем будет готов.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet_free">
		<text>Я полагаю, Вы осознаёте риск нахождения в этих пси-нестабильных районах, не так ли?..Впрочем, думаю, иначе Вы бы меня не спрашивали... Ну что же, у нас есть одна модель, над которой мы сейчас работаем, но она ещё не закончена и требует настройки.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_1">
		<text>Я не могу столько ждать, давайте прототип.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_1">
		<text>Если Вы настаиваете... Но я всё же считаю, что Вам необходимо перестраховаться. Знаете, мне бы не хотелось брать на себя ответственность в случае неудачи... Если во время использования прототипа Вы почувствуете, что защита не работает должным образом - немедленно возвращайтесь к нам, я могу откалибровать шлем в любой момент... Что ж, прототип обойдётся Вам в 10000 рублей.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_2">
		<text>Вот деньги. Спасибо, профессор!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_2">
		<text>Хорошо. Но я бы советовал Вам сначала его протестировать. Помогите нам отключить пси-установку в лаборатории к северу отсюда, пожалуйста. Будем надеяться, что он сможет защитить ваше сознание...</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_3">
		<text>Я всё-таки хотел бы, чтобы Вы закончили свою работу. Не могли бы Вы настроить мой шлем?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_3">
		<text>Знали бы Вы, какое облегчение принесли мне и моим коллегам. Калибровка шлема значительно уменьшит риск Вашей смерти, и мы бы не хотели чувствовать себя виновными в том, что продали вам недоделку... Так как Вы уже оплатили прототип, окончательная настройка будет стоить вам 8000 рублей и займёт примерно два дня.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_1">
		<text>Надеюсь, оно того стоит.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1">
		<text>Не сомневайтесь, молодой человек. Калибровка шлема позволит добиться максимальной защиты от пси-излучения. Вы сможете свободно бродить по всей Зоне, без какого-либо ущерба рассудку! Итак... Шлем обойдётся вам примерно в 17500 рублей.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1_free">
		<text>Не сомневайтесь, молодой человек. Калибровка шлема позволит добиться максимальной защиты от пси-излучения. Вы сможете свободно бродить по всей Зоне, без какого-либо ущерба рассудку, его пси-защитный потенциал будет максимальным. Так как Вы помогли нам, я дам Вам устройство бесплатно.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_2">
		<text>Хорошо, я буду ждать полностью откалиброванного пси-шлема. Колдуйте.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_2">
		<text>Спасибо Вам, сталкер. Я начну калибровку в ближайшее время. Приходите через пару дней.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_3">
		<text>Мой шлем уже готов?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3">
		<text>Да! Держите. Но я бы советовал Вам сначала его протестировать. Помогите нам в одном деле, связанном с пси-излучением, источник которого, предположительно, находится на территории цементного завода. Шлем же, в свою очередь, должен Вас защитить.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3_1">
		<text>Ещё нет, зайдите позже.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_3_1">
		<text>Я подумаю над этим.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_3_1">
		<text>Отлично. Не волнуйтесь, ваш шлем будет ждать вас здесь.</text>
	</string>
<!------------------- yan_merc_guards --------------------->
	<string id="yan_merc_guards_start_2">
		<text>Братан, ты зашёл не в то место! И лучше бы тебе побыстрее свалить, пока мы добрые.</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_3">
		<text>Ты проблем, что ли, ищешь? Вали, пока цел!</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_4">
		<text>Потеряйся, пока я тебе пулю в лоб не всадил!</text>
	</string>

	<!-- Legend Returns -->
	<string id="cockdakov_final_dialog_0">
		<text>Профессор, я по поводу вашего пропавшего коллеги.</text>
	</string>
	<string id="cockdakov_final_dialog_4">
		<text>Да? Неужели от него есть какие-то вести? Хорошо, поговорите с Призраком, а потом возвращайтесь - обсудим.</text>
	</string>
	<string id="cockdakov_final_dialog_1">
		<text>Да? Неужели от него есть какие-то вести? Где вы его нашли?</text>
	</string>
	<string id="cockdakov_final_dialog_2">
		<text>Я нашёл его в подземных помещениях - там, где находился источник пси-излучения. Он был не в себе, привести его в чувства не удалось. Вскоре он окончательно сошёл с ума и пытался меня убить. К сожалению, ему уже ничего не поможет.</text>
	</string>
	<string id="cockdakov_final_dialog_3">
		<text>Что и требовалось ожидать... Но всё равно очень печально, что мы теряем лучших сотрудников. Возьмите за Ваши труды. Эх... теперь искать замену...</text>
	</string>
	<string id="crazy_kondakov_dialog_0">
		<text>Эй, мужик...</text>
	</string>
	<string id="crazy_kondakov_dialog_10">
		<text>Ты кто, мистер?!</text>
	</string>
	<string id="crazy_kondakov_dialog_11">
		<text>Очнись!Ты в себе?</text>
	</string>
	<string id="crazy_kondakov_dialog_12">
		<text>Чёртовы уровни... Какая здесь ужасная архитектура... Безвкусица... Ещё фантомы...</text>
	</string>
	<string id="crazy_kondakov_dialog_13">
		<text>Какие фантомы?! Очнись!</text>
	</string>
	<string id="crazy_kondakov_dialog_14">
		<text>Модели... Кругом модели... Я нормальный, нормальный я... ТЫ!!! Опять ты!!! Моя бошка, это ТЫ виноват!</text>
	</string>
	<string id="crazy_kondakov_dialog_15">
		<text>Твою ж мать! Ты не в себе!</text>
	</string>
	<string id="crazy_kondakov_dialog_2">
		<text>Чёртовы уровни... Какая здесь ужасная архитектура... Безвкусица... Ещё фантомы...</text>
	</string>
	<string id="crazy_kondakov_dialog_3">
		<text>Какие фантомы?! Очнись!</text>
	</string>
	<string id="crazy_kondakov_dialog_4">
		<text>Модели... Кругом модели... Я нормальный, нормальный я... ТЫ!!!</text>
	</string>
	<string id="crazy_kondakov_dialog_5">
		<text>Чёрт, ты не в себе! Твою ж мать!</text>
	</string>
	<string id="ghost_naparnik_0">
		<text>Здравствуй, Призрак. Слышал, тебе нужен напарник.</text>
	</string>
	<string id="ghost_naparnik_1">
		<text>А ты, стало быть, он и есть? Ну, хорошо, думаю, мы сработаемся.</text>
	</string>
	<string id="ghost_naparnik_2">
		<text>Тоже на это надеюсь. Какая тактика?</text>
	</string>
	<string id="ghost_naparnik_3">
		<text>Тактика простая: ты ведёшь, я прикрываю тылы, в случае чего меняемся местами. Думаю, проблем быть не должно - у тебя ведь тоже есть тот новый прибор от профессора?</text>
	</string>
	<string id="ghost_naparnik_end_0">
		<text>Фух, ну, вот и всё.</text>
	</string>
	<string id="ghost_naparnik_end_1">
		<text>Да уж, было жарко. А ты не промах, парень. Многого достигнешь со своей сноровкой.</text>
	</string>
	<string id="ghost_naparnik_end_2">
		<text>Спасибо, приятель. Ну что, спасибо за сотрудничество, было приятно работать в команде.</text>
	</string>
	<string id="ghost_naparnik_end_3">
		<text>Тебе тоже, мужик. Даст Бог - свидимся ещё. А пока - счастливо. И это, дуй к Сахарову, он, наверное, заждался.</text>
	</string>
	<string id="give_registrator_zob_0">
		<text>Здравствуй, я принёс регистратор.</text>
	</string>
	<string id="give_registrator_zob_1">
		<text>Какой же?</text>
	</string>
	<string id="give_registrator_zob_2">
		<text>Сейчас никакой...</text>
	</string>
	<string id="give_registrator_zob_22">
		<text>Регистратор под номером 5.01.</text>
	</string>
	<string id="give_registrator_zob_222">
		<text>Регистратор под номером 5.02.</text>
	</string>
	<string id="give_registrator_zob_2222">
		<text>Регистратор под номером 5.03.</text>
	</string>
	<string id="give_registrator_zob_3">
		<text>Тогда не отвлекай меня!</text>
	</string>
	<string id="give_registrator_zob_33">
		<text>Хорошо, очень хорошо... Считывание данных началось, сейчас отдам результаты Сахарову.</text>
	</string>
	<string id="give_registrator_zob_333">
		<text>Хорошо, очень хорошо... Считывание данных началось, сейчас отдам результаты Сахарову.</text>
	</string>
	<string id="give_registrator_zob_3333">
		<text>Хорошо, очень хорошо... Считывание данных началось, сейчас отдам результаты Сахарову.</text>
	</string>
	<string id="saharok_brain_reward_0">
		<text>У меня получилось. Источник пси-излучения отключён!</text>
	</string>
	<string id="saharok_brain_reward_1">
		<text>Прекрасная работа! Мы немедленно возьмёмся за исследование цементного завода и подземных помещений под ним. Я уверен, что там осталось множество следов деятельности тех, кто стоит за всем происходящим... Да-а, работы теперь прибавилось нешуточно! Выражаем Вам благодарность от всей нашей экспедиции и с гордостью вручаем награду. Она не так велика, как Ваша услуга, но если примете, то нам будет приятно.</text>
	</string>
	<string id="saharok_proverka_0">
		<text>Я готов помочь науке в изготовлении защиты от излучения.</text>
	</string>
	<string id="saharok_proverka_1">
		<text>Отлично! Вы, хочу, сказать, отчаянный человек. Не каждый полез бы в самое пекло.</text>
	</string>
	<string id="saharok_proverka_2">
		<text>Ближе к телу, как говорится. Время - деньги.</text>
	</string>
	<string id="saharok_proverka_3">
		<text>Да-да, разумеется. Давайте по порядку: мы изучаем природу пси-активности очень давно, чуть ли не с самого появления нашей экспедиции в этих краях. Не так давно наш сотрудник расставил специально настроенные регистраторы аномальной активности разной типологии.</text>
	</string>
	<string id="saharok_proverka_4">
		<text>[Далее...]</text>
	</string>
	<string id="saharok_proverka_5">
		<text>Регистраторы уже должны были собрать достаточно информации, осталось их только извлечь и считать данные. Как Вы понимаете, добровольцы на это дело пока не нашлись.</text>
	</string>
	<string id="saharok_proverka_6">
		<text>Я готов собрать регистраторы.</text>
	</string>
	<string id="saharok_proverka_7">
		<text>В таком случае, я отправлю Вам на КПК примерные координаты местонахождения приборов. Их всего три, и расположены они в труднодоступных для мутантов местах. Когда достанете - несите моему коллеге Зобу. А мне остаётся только пожелать удачи. Берегите себя!</text>
	</string>
	<string id="saharok_proverka_completed_0">
		<text>Я отдал все три регистратора Зобу. Что теперь делать будем?</text>
	</string>
	<string id="saharok_proverka_completed_1">
		<text>Данные из приборов уже получены. Отличная работа, молодой человек! Лично от меня - небольшое вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="saharok_proverka_completed_2">
		<text>Спасибо. А что насчёт защиты?</text>
	</string>
	<string id="saharok_proverka_completed_3">
		<text>Пока Вы занимались поисками регистраторов, я доработал один наш старый неудавшийся прототип шлема, защищающего от пси-влияния. И пусть Вас не смущает его вид - он выглядит, как большие наушники с несколькими электродами, касающимися лба и висков.</text>
	</string>
	<string id="saharok_proverka_completed_4">
		<text>Это всё хорошо, а мне можно получить один такой?</text>
	</string>
	<string id="saharok_proverka_completed_5">
		<text>Конечно, только придётся немного раскошелиться. Сами понимаете - его изготовка и калибровка обходится нам довольно дорого, а финансирование ни к чёрту. Зато теперь, когда мы имеем данные для настройки пси-шлема, то дела наши пойдут в гору. В общем, подходите, когда созреете - мы за чисто символическую сумму откалибруем рабочий образец.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_saharov_message_free_upgrade">
		<text>Сталкер, Вы спасли нас! Наш бункер определённо ждала гибель, если бы не Ваша помощь. В качестве благодарности, я берусь отладить Ваш пси-шлем.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_bad_psi_helmet_101010">
		<text>Мы не можем противодействовать пси-излучению, пока не определена точная его природа. Мы боимся снаряжать своих людей ввиду крайне высокой опасности для жизни. Если Вы осознаёте, на что идёте, то можете помочь нам в определении всех степеней риска и создании эффективного средства защиты.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_good_psi_helmet_100">
		<text>Удачи Вам!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_good_psi_helmet_3">
		<text>Я согласен на сотрудничество. Чем я могу помочь науке?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_good_psi_helmet_4">
		<text>С тех пор, как мы начали изучать источник излучения более подробно, нас постоянно преследуют неудачи. Боюсь себе представить, что произошло с нашим коллегой Виталием Никитовичем, который без вести пропал во время расстановки регистраторов...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_good_psi_helmet_5">
		<text>Хм... Тех регистраторов, что я собрал?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_good_psi_helmet_6">
		<text>Именно. Связь с доцентом пропала так же резко, как прошёл очередной пси-выброс... Боюсь даже представить, что с ним могло случиться!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_good_psi_helmet_7">
		<text>Ничего хорошего ждать не стоит в этом гиблом месте. Сгинул ваш профЭссор, скорее всего. Могу в этом лично убедиться.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_good_psi_helmet_8">
		<text>Боюсь, что вы всё-таки правы... Но нужно знать наверняка, поэтому я бы попросил разузнать о его судьбе. К тому же, один из сталкеров по прозвищу Призрак уже взялся выполнять это задание, но с условием, если у него будет напарник. Кроме того, я бы попросил Вас с Призраком по возможности разобраться с источником пси-излучения, если это будет возможно.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_good_psi_helmet_88">
		<text>Боюсь, что вы всё-таки правы... Но нужно знать наверняка, поэтому я бы попросил разузнать о его судьбе. Кроме того, я бы попросил Вас по возможности разобраться с источником пси-излучения, если это будет возможно.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_good_psi_helmet_9">
		<text>Намёк понят. Не очень люблю работать в команде, но буду знать, что смогу полагаться на него.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_good_psi_helmet_99">
		<text>Так и быть, я поищу вашого профессора. Но ничего не обещаю.</text>
	</string>
</string_table>
