<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!---------------------------- doctor --->
	 <string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
        <text>Да, что ты хочешь?.. Стрелок?! Это ты?!</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
        <text>Каким попутным тебя сюда занесло, друг?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_0">
        <text>Стрелок? Нет, дед, ты меня с кем-то путаешь... Ты - Доктор? У меня для тебя посылка от Сидоровича.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_1">
        <text>Путаю? Ох ... А за посылку спасибо. Сам понимаешь, таскать на своём горбу уже тяжело стало, вот и приходится сталкеров снаряжать. Это собранные лечебные травы, я из них лекарства делаю.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_11">
        <text>Мне Сидорович рассказал, что ты много знаешь о Зоне. Я собираюсь идти на Север. Можешь что-нибудь рассказать для меня?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_2">
        <text>Да уж предостаточно. Приходилось бывать и «по ту сторону» Выжигателя вместе с группой сталкеров. Не удивляйся, лазеек очень много, да не каждый их способен увидеть! Довольно долго я в сталкерах ходил, почти сроднился со своими товарищами. Лишь недавно решил остепениться здесь, в этих топях, и лечить тех, кто нуждается. И неважно, будет ли это мутант, либо человек. Я давно не различаю их.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_21">
        <text>Ты говорил о группе сталкеров... А что с ними сейчас?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_3">
        <text>Они пытались найти причину возникновения Зоны, хотели проникнуть внутрь Саркофага, и у них это даже получилось. Мы с ними были буквально одержимы этой идеей, а особенно наш лидер. Когда они бывали в самых опасных местах, я обеспечивал им надёжный тыл. Однако, последний их поход завершился провалом - никто так и не вернулся...</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_31">
        <text>Печально... Но мой интерес сильнее страшных историй. Я всё равно проберусь за Центр Зоны. Удачи тебе, док.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_4">
        <text>Подожди! Не уходи. Раз уж ты всё равно идёшь на Север... Найди хоть какую-то информацию о моих друзьях! Их звали Стрелок, Клык и Призрак. Последних двоих я очень давно не видел, а Стрелок, когда он последний раз пришёл в гости, дал мне ключ и координаты его тайника в Припяти. Наверняка там есть кое-что очень важное. Вот, возьми, они мне ни к чему. Возможно, это хоть как-то поможет тебе.\nОн ещё говорил что-то о Монолите. Я тогда мало что понимал из его слов, и я не слишком уверен, что он тоже. И ещё... Он потратил много времени на поиски разгадок тайн Зоны в подземных лабораториях. Не исключено, что ответы на кое-какие вопросы всё ещё находятся где-то там. Я тебе закачаю всё на ПДА, не переживай.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_41">
        <text>Спасибо большое за информацию и ключ. А если я найду твоих друзей, то обязательно вернусь с весточкой.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_5">
        <text>Благодарю тебя. Безопасной тебе дороги, сталкер...</text>
    </string>
    <string id="mar_base_owl_stalker_trader_start_dialog_1">
       <text>Нужна снаряга? Информация?.. Или, может быть, ты хочешь продать информацию?</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_0">
        <text>Мне нужна медицинская помощь.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_1">
        <text>Ладно, я посмотрю что можно сделать.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_11">
        <text>[далее...]</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_111">
        <text>Не так уж и больно, правда? Можешь идти.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_2">
        <text>Так, давай глянем... Ранений нет... Никаких признаков радиационного облучения. Думаю, всё в порядке, можешь идти.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_start_1">
        <text>Что привело тебя сюда?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_1">
        <text>О, новые лица! Меня здесь Наливайко кличут, я - местный бармен, кто же ещё? С удовольствием отвечу на все твои вопросы. Нужна будет работёнка, или новости последние услышать захочешь - подходи, поговорим.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_2">
        <text>Здорово, сталкер! Нужно что?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_tech_start_1">
        <text>Приветствую, сталкер. Могу чем-то помочь? С хорошими инструментами в Зоне напряг, но я пока могу починить твою снарягу или сделать простенькие апгрейды.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_background">
        <text>Я проводником был, хочешь верь, хочешь нет. В основном здесь, на Болотах, но часто приходилось отводить клиентов и поглубже в Зону. Но всё это было до того, как мы обнаружили этого проклятого наёмника, почти утонувшего в камышах возле железки, с полным ртом болотной воды. Он оказался нужен для каких-то дел нашим лидерам, Лебедеву и Каланче. Правда, они явно не доверяли ему до конца - каждый день я должен был водить его с повязкой на глазах до рыбацкой деревушки и обратно. А до неё идти - не больше пяти минут. Потом, в течение всего лишь нескольких недель, ему каким-то образом удалось убедить большинство наших и наше руководство идти к ЧАЭС. Само собой разумеется, что ни он, ни большая часть нашей группировки не вернулись из своего безумного похода - сгинули вместе с командирами.\n Теперь мне некого водить, но есть кого лечить.\n И вот я здесь. Всё из-за этого чёртова сумасшедшего наёмника.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barman_background">
        <text>Я бармен. Продаю еду и выпивку, а также заведую местным радио. Работа, конечно, не предел мечтаний, но всё лучше, чем по топям лазить. Раньше служил делу «Долга», да... В одном рейде выброс тут, на Болотах, и настиг, так я и застрял здесь. Мы пытались с выжившими ребятами прорваться на север, но нарвались на бандитов, и я оказался одним из немногих, кто не получил пулю. Чудом наткнулись на эту базу и присоединились к «Чистому небу». Выхода не было - лучше так, чем умереть в луже где-нибудь. Первые несколько недель простым бойцом отбивался от тех же бандитов и монстров на точках, а потом свезло - Холод предложил за стойку бара встать. Естественно, что я согласился - хавка да напитки куда интересней пуль да клыков. Но что-то я заболтался. Может, по рюмочке холодненькой?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_trader_background">
        <text>Меня зовут Дрозд, я в Зоне уже много лет. Пришёл сюда за богатством, как и все. \nСлучай свёл меня с Шустрым, мы стали работать вместе и обнаружили, что у нас много общего. Оба завели много полезных связей, хорошо нажились на обороте товаров между Зоной и Большой Землёй, продаже информации.\nИ когда с бизнесом на севере стало туго, мы последовали на юг. Удалось найти себе хорошее место здесь, после того, как Шустрый рекомендовал меня Холоду. Он ведь раньше был членом «Чистого неба», не знал? Всё это даёт нам обоим неплохие возможности: у нас есть доступ к армейской контрабанде по маршруту через Болота, да и «Чистое небо» получает право первого выбора из всего, что проходит через наши руки - все только в выигрыше. При случае наведайся к нему, я слышал, что он вроде неплохо устроился в деревне новичков. Если надо заполучить хорошее оружие или снаряжение - он именно тот, кто нужен.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_tech_background">
        <text>Фамилия моя Новиков, но ребята кличут Серый. Я тот, кто чинит тут всё - от чихающего дизель-генератора и не морозящего барного холодильника до заклинившего пистолета или продырявленного броника. Вообще-то я тут работал ещё давно, до того злополучного рейда. После разгрома группировки ушёл к учёным на Юпитер, там по контракту ишачил. Потом услышал, что кто-то из наших уцелел и вновь возрождает базу. Тут как раз мой контракт подошёл к концу, и я вернулся сюда. С моими умениями да ещё и контактами у научников Холод меня без разговоров взял, да ещё и хочет теперь вернуться к нашим старым исследованиям. Кстати, если вы знакомы с местными аномалиями и хотите подзаработать, поговорите с Дроздом.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_leader_background">
        <text>Ну, давай знакомиться. С чего бы начать? В этих краях меня Холодом кличут - местный старожил, так сказать. Когда-то давно был барменом, но после того, что случилось с Лебедевым, Сусловым и основным отрядом, начался тут разброд по поводу того, кто главным будет. Долгие и напряженные переговоры, не без помощи запасов из бара, разумеется, закончились единогласными выборами моей кандидатуры. Одно время прям из-за стойки и руководил. Но потом нашел себе замену - и теперь только командирствую. Опять же, «старички» вроде Новикова помогают... Так что потихоньку восстанавливаем мощь группировки.</text> 
    </string>
	<string id="marsh_csky_history_ask1">
		<text>Расскажи мне о «Чистом небе».</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_ask2">
		<text>Что рассказать?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed1">
		<text>Как группировка смогла выжить?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed2">
		<text>Да, группировка едва не погибла - большинство наших ребят погибло на ЧАЭС. А те, кто выжил, после выброса спасались где могли, по всей территории Зоны Отчуждения - но мы тогда этого ещё не знали. У нас самих тут на Болотах ад был. Когда все поняли, что выбросом нас тут заперло на неопределенный срок, люди как с ума посходили.  Кто-то скурвился и к бандитам переметнулся, кто-то поддался панике и погиб от аномалий или мутантов, но всё-таки большинство к нам на Базу прибились. Ну, потом всё утряслось, новички к нам пошли -  харчей и припасов у нас в достатке было. А потом и слухи дошли о гибели командования - стало очевидно, что нам нужен новый лидер. Я взял это бремя на себя. Попросил Наливайко, бывшего «долговца», за короткий срок доказавшего, что на него можно положиться, заменить меня в баре. Он согласился. Постепенно расставил людей и по другим ключевым постам. Через несколько месяцев с бандюками разобрались - повыжимали их со стратегических точек. Вот теперь подумываем дальше двигаться - благо дело, сил и на защиту Болот хватает, и на дальнейшую экспансию.</text>
	</string>

	<!---- new ---->

	<string id="greh_barter_1_0">
		<text>Мне нужно некоторое снаряжение.</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_1">
		<text>Обменяю на сердца сталкеров, что тебе нужно?</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_9">
		<text>Мне ничего не нужно.</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_8">
		<text>Мне нужен Призывной Череп(7 сердец).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_7">
		<text>Мне нужна ритуальная маска(3 сердца).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_6">
		<text>Мне нужны патроны.</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_555">
		<text>Давай посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_5551">
		<text>Мне нужны патроны для дробовика(3 сердца).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_5552">
		<text>Мне нужны патроны 5.45х39(3 сердца).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_5553">
		<text>Мне нужны патроны 9х18(3 сердца).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_5554">
		<text>Мне нужны патроны 9х19(3 сердца).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_5555">
		<text>Мне нужны патроны для аномального калаша(3 сердца).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_5556">
		<text>Мне нужны патроны для аномального дробовика(3 сердца).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_5557">
		<text>Мне нужны патроны для аномального кольта(3 сердца).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_5558">
		<text>Мне нужны гранаты(5 сердец).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_5559">
		<text>Мне нужны патроны для «Цербера"(5 сердец).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_5560">
		<text>Мне ничего не нужно.</text>  
	</string>
	<string id="greh_barter_1_4">
		<text>Мне нужна броня.</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_333">
		<text>Давай поглядим.</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_3331">
		<text>Возьму плащ (5 сердец).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_3332">
		<text>Возьму укрепленный плащ(15 сердец).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_3333">
		<text>Возьму аномальный плащ(30 сердец).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_3334">
		<text>Мне ничего не нужно.</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_2">
		<text>Мне нужны стволы.</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_222">
		<text>Мне нужен «Ритуальный» нож(5 сердец).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_222">
		<text>Давай посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_21">
		<text>Возьму ПМ (2 сердца).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_22">
		<text>Возьму двухстволку (3 сердца).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_23">
		<text>Возьму аксу (5 сердец).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_24">
		<text>Возьму МП-5 (5 сердец).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_25">
		<text>Возьму АКС-74 (7 сердец).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_26">
		<text>Возьму чейзер (7 сердец).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_27">
		<text>Возьму аномальный кольт (7 сердец).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_28">
		<text>Возьму аномальный АК (15 сердец).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_29">
		<text>Возьму аномальную помповуху (15 сердец).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_30">
		<text>Возьму обгорелое ружье (7 сердец).</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_1_299">
		<text>Мне ничего не нужно.</text>
	</string>
	<string id="greh_barter_3_0">
		<text>Мне нужна «скорость» (3 сердца).</text>
	</string>
	<string id="csky_story_start_0">
		<text>Есть спецзадания?</text>
	</string>
	<string id="csky_story_start_1">
		<text>Да, есть. Слышал о том, как несколько месяцев назад погиб наш передовой отряд у ЧАЭС?</text>
	</string>
	<string id="csky_story_start_2">
		<text>Да, слышал.</text>
	</string>
	<string id="csky_story_start_3">
		<text>Так вот, мои источники докладывают, что Стрелок, за которым гнался наш клан, до сих пор жив и до сих пор скрывается в Зоне. Необходимо провести расследование. Здесь, в катакомбах, судя по нашим старым разведданным, было по меньшей мере два тайника. Попробуй найти их и обследовать. Всё, что найдёшь, покажешь мне. Прошу, без самодеятельности.</text>
	</string>
	<string id="csky_first_dialog_0">
		<text>Вот, я нашёл КПК с перепиской сталкеров. Судя по содержимому, это его друзья.</text>
	</string>
	<string id="csky_first_dialog_1">
		<text>Так-так... Хм... Незамысловатый шифр какой-то, даже странно. Вот только самого главного нет. Однако, тут есть отсылка к Ростку, где есть, скажем, более свежие переписки. Видимо, уже тогда они что-то заподозрили. Если быть точнее, то здесь упоминается недостроенное здание. Думаю, дальнейший твой маршрут ясен?</text>
	</string>
	<string id="csky_second_story_task_0">
		<text>Нашёл. И чего мне это стоило, ты даже себе не представляешь. Прыгал по крыше завода, как малолетка по гаражам.</text>
	</string>
	<string id="csky_second_story_task_1">
		<text>Давай посмотрим. Твою дивизию! Тут тоже нет ничего о его нынешнем местоположении... Но радует одно. Пока тебя не было, я навёл справки и узнал, что Стрелок имел деловые отношения с торговцем на кордоне. Наведайся туда.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_sidor_done_0">
		<text>Ну, здарова, Сидорович! Изволь поинтересоваться личностью одного сталкера. Он имел дело с тобой, а теперь ищу его я.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_sidor_done_1">
		<text>И кто же тебя интересует?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_sidor_done_2">
		<text>Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_sidor_done_3">
		<text>О как! Не думал, что снова это услышу... Стрелок - личность не из публичных, однако, я знаю, чем тебе помочь. Давай так: выполнишь для меня пару заданий - получишь некоторую инфу. Идёт?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_sidor_done_4">
		<text>Выбора у меня нет. Что нужно делать?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_sidor_done_5">
		<text>Сталкер есть один, он кинул меня на серьёзные бабки. Мне нужно, чтобы он понял, что он сделал плохо... Сечёшь? Михой Вором кличут. А по моим данным, скрывается он где-то на северной части болот.</text>
	</string>
	<string id="predatel_killed_0">
		<text>Мишаня пожалел о своем поведении, и теперь ты должен выполнить свою часть сделки.</text>
	</string>
	<string id="predatel_killed_1">
		<text>Полегче! Я тебе не какой-то барыга. Сказал - значит, сделаю. Значит, вот, что я тебе скажу. Стрелок сейчас в Зоне. У меня есть человечек, который какое-то время выслеживал его сигнал. Однако, тот учуял что-то неладное и смылся. Всё, что от него осталось - это его КПК, но он зашифрован. Найди того, кто расшифрует его. Там наверняка будет зацепка, и не одна.</text>
	</string>
	<string id="mechanik_unlock_0">
		<text>Привет! Не поможешь? КПК один расшифровать нужно.</text>
	</string>
	<string id="mechanik_unlock_1">
		<text>Ну, здарова! В курсе о твоем деле, так что всё сделаю бесплатно и в лучшем виде. Так-с... [Расшифровывает данные] Готово. Давай посмотрим. Тут есть следующие записи: «09:13 - Иду за Стрелком на Север. 14:23 - Стрелок остановился в каком-то домике, похоже, решил отдохнуть. 21:13 - Снова куда-то направился. 02:07 - Сейчас мы где-то на Затоне, не могу понять, где именно... Слишком темно... 03:15 - Зашёл на Скадовск. 12:28 - Больше не выходил. Похоже здесь и останется. 12:40 - Выдвигаюсь к Сидоровичу.». Это всё.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_vedrov_0">
		<text>Есть новости. Стрелок, судя по данным с КПК, скрывается где-то на Затоне.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_vedrov_1">
		<text>Так чего же мы ждём? Его нужно ликвидировать как можно скорее! Сделай это, мы все от этого зависим.</text>
	</string>
	<string id="strelok_killed_0">
		<text>Стрелок мёртв. Не могу поверить...</text>
	</string>
	<string id="strelok_killed_1">
		<text>Молодец, сталкер! Теперь точно знаем, Лебедев погиб не зря. Кстати, пока тебя не было, на связь вышел один из отрядов разведчиков. Они сообщили, что спасли от смерти одного сталкера, который в своё время здорово помог Чистому Небу. Кстати, он тоже когда-то покушался на жизнь Стрелка, но сейчас не об этом. Так вот, связь с отрядом оборвалась в Рыжем Лесу. Мы отправили им на встречу ещё один отряд, но и он в скором времени исчез. Твое следующее задание - выйти на след отрядов.</text>
	</string>
	
	<string id="poisk_0">
		<text>У меня плохие новости. Я нашёл всего одного бойца, и тот мёртв.</text>
	</string>
	<string id="poisk_1">
		<text>Проклятье! Теряем людей. Они же одни из лучших... были... Ладно, отбросим это. Что при нём было?</text>
	</string>
	<string id="poisk_2">
		<text>У него я нашёл КПК, вот он. Может, инфа на нём прольет свет на то, что случилось с его группой.</text>
	</string>	
	<string id="poisk_3">
		<text>[Читает данные с КПК] Так... Группу атаковали неизвестные сталкеры без знаков различия. Также тут сказано, что неизвестные захватили одного из группы. Это многое проясняет. Твоя задача - вернуться в Рыжий Лес и найти уцелевшего сталкера. Надеюсь, он ещё жив.</text>
	</string>
	<string id="poisk_4">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="dolozhit_0">
		<text>Я вернулся и снова с плохими новостями. Я нашёл тот туннель, но никакого сталкера там уже не было. Он оставил там записку и ещё, похоже, обронил свой КПК. Но он разбит и не работает, отнесу его Новикову, возможно, он сможет что-то сделать.</text>
	</string>
	<string id="dolozhit_1">
		<text>Хорошо. А я почитаю записку, возможно, узнаю новые подробности.</text>
	</string>
	<string id="remont_0">
		<text>Привет! Мне снова нужна твоя помощь.</text>
	</string>
	<string id="remont_1">
		<text>Здарова, парень. Что от меня требуется?</text>
	</string>
	<string id="remont_2">
		<text>Вот КПК, он разбит. Нужно выудить оттуда хоть какую-либо информацию.</text>
	</string>
	<string id="remont_3">
		<text>Так-с... Ого, да он убит чуть менее, чем полностью! Ладно, попробую сделать что-нибудь. Не было такого, с чем бы я не справился.</text>
	</string>
	<string id="remont_4">
		<text>Спасибо тебе. Колдуй.</text>
	</string>
	<string id="remont_5">
		<text>Поехали. Ну-ка, ну-ка... Вот, зараза! А если вот так? Всё, поддался! На соплях, но он, похоже, еще может работать.</text>
	</string>
	<string id="remont_6">
		<text>Ну, что там?</text>
	</string>
	<string id="remont_7">
		<text>Так... Тут записи с заказами, похоже, это КПК наёмника... О! А это что-то интересное... Среди неактивных заданий есть отметки на территории ЧАЭС и секретный шифр. Есть отсылки и к нашему бывшему патрону - Лебедеву. Давай дальше листать... Твою мать! Всё, КПК сдох, больше ничего вытащить не смогу, не сердчай.</text>
	</string>
	<string id="remont_8">
		<text>Ты всё равно хорошо помог.</text>
	</string>
	<string id="dolozhit_vedrovy_0">
		<text>Новиков смог вытащить из него информацию, там записи с заказами, это КПК наёмника.</text>
	</string>
	<string id="dolozhit_vedrovy_1">
		<text>Отлично. Там было ещё что-то?</text>
	</string>
	<string id="dolozhit_vedrovy_2">
		<text>Да, он был на ЧАЭС и как-то связан с Лебедевым.</text>
	</string>
	<string id="dolozhit_vedrovy_3">
		<text>Мои догадки подтвердились. Это он. Его нужно срочно найти, раз он ещё жив! Немедленно отправляйся к Осведомителю, он в Баре, и узнай про Наёмника Шрама. Запомнил?</text>
	</string>
	<string id="dolozhit_vedrovy_4">
		<text>Наёмник Шрам. Принято, выдвигаюсь.</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_quest_dialog_0">
		<text>Здравствуй, любезный! Мне нужна инфа о текущем месторасположении одного сталкера, да непростого. Он наёмник.</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_quest_dialog_1">
		<text>Ха, а Вам оно таки надо? Эти ребята заносчивые, шо тебе тот гаишник с престижного перекрёстка! Как зовут его?</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_quest_dialog_2">
		<text>Известен как Шрам. Я так понимаю, чтобы тебя разговорить, нужны деньги? Так у меня их есть.</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_quest_dialog_3">
		<text>Шрам?! Ой, не надо меня уговаривать, я и так соглашусь! Информация по нему у меня как раз таки есть, но деньги меня не интересуют. Просьба есть. Был у меня один, эм... хороший друг, да вот пропал он не так давно. Последняя весточка от него была с окрестностей Юпитера. Отыщи его для меня, и будет тебе инфа.</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_quest_dialog_4">
		<text>И как же его туда занесло?! Ладно... Как его зовут?</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_quest_dialog_5">
		<text>Степан Бесстрашный.</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_info_next_0">
		<text>Я нашёл твоего друга.</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_info_next_1">
		<text>Ну что, что с ним?!</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_info_next_2">
		<text>Он погиб. Жил без страха и погиб без страха.</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_info_next_3">
		<text>Как же так?! На тебе, такое выкинуть! Взял и умер посреди полного здоровья! А ведь парень был не из слабаков. Что-нибудь еще?</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_info_next_4">
		<text>Я нашёл у него КПК, но он зашифрован. Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_info_next_5">
		<text>Спасибо тебе сталкер. Пароль от него я знаю. По Шраму информации у меня не много. В последний раз он был замечен на северных подходах к Болотам. Вёл себя крайне подозрительно. Явно искал местечко, где можно спрятаться. Собственно, это всё.</text>
	</string>
	<string id="start_shram_dialog_0">
		<text>Шрам? Это ты?</text>
	</string>
	<string id="start_shram_dialog_1">
		<text>Хм... А ты ещё кто такой? Да, меня и вправду зовут Шрам, а вот тебя я не знаю.</text>
	</string>
	<string id="start_shram_dialog_2">
		<text>Я из «Чистого неба». Те ребята в Рыжем Лесу... Не расскажешь, что там произошло?</text>
	</string>
	<string id="start_shram_dialog_3">
		<text>Чистое небо?! Не ожидал. Прости за такой холодный приём, не прознал сразу. Значит, слушай: возвращался я неважно, откуда, в сторону армейских складов. Однако, недалеко от Радара меня накрыло излучение, хотя до этого я проходил там без проблем. Когда я был при смерти, меня подобрали «чистонебовцы». Через некоторое время, когда меня выходили, мы решили выбраться оттуда и вернуться к ним в лагерь, минуя Рыжий Лес. Однако, на подходах к мосту нас атаковали греховцы. Шансов на победу у нас не было. Я пытался защитить их, но ничего не вышло. Ребята полегли, а мне прострелили ноги и я, кажется, потерял сознание от болевого шока. Очнулся я уже в туннеле, где оставил записку, на случай, если туда придёт ещё один отряд, а потом все-таки смог оттуда уползти. Тех ребят, что спасли меня, на обратном пути я нашёл мёртвыми. Жаль их. А теперь ТЫ мне расскажи, что за чертовщина на Болотах? Где все?</text>
	</string>
	<string id="start_shram_dialog_4">
		<text>Мы переселились. Хочешь, я тебя проведу к нашей базе?</text>
	</string>
	<string id="start_shram_dialog_5">
		<text>Нет, не стоит... Я, пожалуй, здесь останусь. Ещё полностью не пришёл в себя.</text>
	</string>
	<string id="start_shram_dialog_6">
		<text>Как знаешь. Удачи тебе, наёмник.</text>
	</string>
	<string id="start_shram_dialog_7">
		<text>Дорога бархатом, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="skazat_vedrovy_0">
		<text>Я нашёл его. Он на Болотах. Я его пригласил на нашу базу, но он пока не может прийти - залечивает раны.</text>
	</string>
	<string id="skazat_vedrovy_1">
		<text>Ничего страшного. Главное, что он жив. Он был и остается ценным кадром. А ещё что ты узнал? Что тогда произошло в Лесу?</text>
	</string>
	<string id="skazat_vedrovy_2">
		<text>Их атаковали греховодники. По словам Шрама, у них не было никаких шансов... Он сам смог спастись, однако, с большим трудом.</text>
	</string>
	<string id="skazat_vedrovy_3">
		<text>Треклятые фанатики... Сколько уже жизней погубили, мать их!..</text>
	</string>
	<string id="skazat_vedrovy_4">
		<text>Что теперь?</text>
	</string>
	<string id="skazat_vedrovy_5">
		<text>Возьми это, ты в полной мере заслужил. Ты сделал огромный вклад в наше дело. А теперь я хочу побыть один...</text>
	</string>
</string_table>
