<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<string id="red_forester_hello_dialog_0">
		<text>Какая дорога привела тебя сюда?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_0">
		<text>Расскажи о Рыжем лесе.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_1">
		<text>Раньше здесь заповедник был. А я лесником служил: лес охранял и всю живность, которая в нём, от браконьеров. А теперь сама Зона это место стережёт, и так стережёт, что люди десятой дорогой обходят. Если кто чужой сюда сунется - всё, конец ему. Я вот хоть Лесник вроде, и то не знаю, как оно там случается. Вошёл человек в туман - и как слизало его. Можешь в двух шагах за ним идти, всё равно не поймёшь, не увидишь, как человека смерть лютая настигла. Так-то, сынок, так-то!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_0">
		<text>Что можешь рассказать о Зоне?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_1">
		<text>Зона-а... Зона своей жизнью живёт, а мы, люди, ей мешаем - кто больше, кто меньше. Зона против любой себе угрозы работает так же, как вон у нас тело против болезни работает. У нас температура, если что, а Зону лихорадить начинает. А выбросы - так это она отрыгнуть нас хочет. И чем сильнее мы ей колом в горле, тем сильнее новые выбросы будут.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
		<text>Как ты тут без людей, среди опасностей всё это время жил?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_111">
		<text>Чьё-то глупое дело может уничтожить Зону. А вместе с Зоной исчезнет всё, что ей принадлежит - не только аномалии да мутанты, но и артефакты, и вы, сталкеры. Да и я тоже. Чувствую, что-то сильно Зону беспокоит: так её трясёт. Скоро крепкая буря случится, и я уж не знаю, останется ли всё, как теперь, или снова переменится.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_1">
		<text>Что, молодо-зелено, ищешь возле моего дома?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_2">
		<text>Случайно забрёл или как?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_3">
		<text>Доброго пути, сынок!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_4">
		<text>Не забывай старика!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_5">
		<text>Не поминай лихом!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_0">
		<text>Кто ты?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_1">
		<text>Что о себе сказать-то? Лесник я. Всю жизнь вот около этого леса живу, а уж годов мне... Да и куда было деваться? Я к родным местам прикипел. От эвакуации вон отказался, как Чернобыль шарахнул! А появление Зоны хорошо помню, да. Как полыхнуло на горизонте... эх, и погибло тогда в округе народу! А вот меня пощадила, понимаешь. И не просто пощадила, а даже вроде как наградила. Я раньше в лесу без карты правильную дорогу находить мог, а теперь гляжу на аномалии безо всяких хитрых приборов, да и чувствую, как между ними проскочить можно. Сталкеры вон все завидуют, а мне подарок этот совсем не в радость. Ничего ж за просто так не даётся. Спросит ещё Зона свою плату, ох, спросит! А чем - это уж только она и знает. Вот этого и боюсь, парень...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_111">
		<text>Не-е, это был простой сосновый лес, разве что заповедный. Красный он стал после аварии на станции в восемьдесят шестом. Вечером ещё был зелёный, а к утру порыжел. А потом, как образовалась Зона, звери исчезли, птицы, туманом всё тут затянуло... Я один остался.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_11111">
		<text>Да, тут много сталкеров пропало. Даже пошли слухи, будто в Рыжем лесу злой дух живёт. Только я скажу так: лес этот, он как и всё в Зоне. Если ты с ним по-хорошему, то и он тебя не тронет. Но у вас, сталкеров, по-хорошему не выходит. Всё норовите оттяпать себе кусочки Зоны, вот и получаете свой... гонорар.</text>
	</string>

	<string id="gutorenko_hello_dialog_0">
		<text>Не стреляйте!</text>
	</string>

	<string id="kill_themall_0">
		<text>Есть ли для меня какое-нибудь поручение?</text>
	</string>
	<string id="kill_themall_1">
		<text>Как защитник Зоны, ты должен уничтожить тех, кто представляет Ей угрозу. Убей их в наше благо и братьев наших меньших.</text>
	</string>
	<string id="kill_themall_2">
		<text>Задание выполнено.</text>
	</string>
	<string id="kill_themall_3">
		<text>Отлично. Теперь для «Греха» наступят времена получше.</text>
	</string>

	<string id="key_1">
		<text>Спецзадание есть?</text>
	</string>
	<string id="key_2">
		<text>Слушай внимательно: тебе нужно найти Доктора на болотах, грохнуть его и отобрать ключ. Если справишься, я введу тебя в курс дела.</text>
	</string>
	<string id="key_3">
		<text>Вот ключ, как ты и просил.</text>
	</string>
	<string id="key_4">
		<text>Отлично. Ситуация такая: однажды наша группировка занималась изготовлениям грави-пушки на основе «изделия №62» под названием «Цербер», однако вскоре единственный экземпляр этой модели был похищен группой Стрелка вместе с чертежами.</text>
	</string>
	<string id="key_5">
		<text>И что мне нужно сделать?</text>
	</string>
	<string id="key_6">
		<text>Твоя задача - проникнуть в гостиницу «Полесье», что в Припяти, найти там комнату №26 и забрать оттуда грави-пушку и чертежи к ней. Судя по моим источникам, там располагается бывший тайник группы Стрелка. Вот. Держи пси-шлем, он защитит тебя от излучения.</text>
	</string>
	<string id="key_7">
		<text>Чертежи и «Цербер» у меня.</text>
	</string>
	<string id="key_8">
		<text>Так-с...\n \n[смотрит чертежи]\n \nЗамечательно...</text>
	</string>
	<string id="key_9">
		<text>И как?</text>
	</string>
	<string id="key_10">
		<text>То, что я ожидал увидеть. Теперь информация не попадёт в чужие руки и мы сможем восстановить производство данного оружия. «Цербер» можешь оставить у себя, заслужил. Патроны к нему можешь обменять у Куркуля.</text>
	</string>
	<string id="key_11">
		<text>Спасибо. Всё во благо «Греха».</text>
	</string>

	<string id="old_sinner_0">
		<text>Чем я могу помочь братству?</text>
	</string>
	<string id="old_sinner_1">
		<text>Судя по информации из надёжного источника, «Долг» планирует в скором времени взять под свой колпак территорию Леса. Уже даже начал собирать добровольцев среди сталкеров. Генерал — наивный идиот! Думал, что мы не узнаем об этом...</text>
	</string>
	<string id="old_sinner_2">
		<text>В чём моя задача?</text>
	</string>
	<string id="old_sinner_3">
		<text>Тебе нужно записаться в добровольцы под видом обычного сталкера и сливать мне информацию, которой будешь владеть по ходу задания. Твою маскировку обеспечит вот эта вещь. Держи.</text>
	</string>
	<string id="old_sinner_4">
		<text>Понял. Выдвигаюсь.</text>
	</string>

	<string id="old_sinner_done_0">
		<text>Операция прошла успешно, отряд штурмовиков ликвидирован. Но уйти без шума и пыли мне не удалось, и в ходе операции были убиты лидер «Долг» и другие обитатели бара. Спастись мне помогли Морфиус и другие наши братья, которые были уведомлены о моих неприятностях от Шамана.</text>
	</string>
	<string id="old_sinner_done_1">
		<text>Я уже в курсе, Морфиус мне доложил ситуацию. Ты проявил истинную преданность, храбрость и хладнокровие, за это я даю тебе один из двух существующих моделей экзоскелета «Минотавр».</text>
	</string>
	<string id="old_sinner_done_2">
		<text>Благадарю. Всё во благо «Греха».</text>
	</string>

	<string id="old_sinner1_0">
		<text>Вовремя мы подоспели, не так ли?</text>
	</string>
	<string id="old_sinner1_1">
		<text>Не то слово! Откуда вы узнали, что я здесь, и как вы сюда пробрались?</text>
	</string>
	<string id="old_sinner1_2">
		<text>Это всё Шаман, он сказал, что нашего брата ждут неприятности и показал нам подземный путь прямиком сюда, в бар.</text>
	</string>
	<string id="old_sinner1_3">
		<text>Кто это?</text>
	</string>
	<string id="old_sinner1_4">
		<text>Он глаза и уши «Греха», он тот - благодаря кому мы всё ещё дышим.</text>
	</string>
	<string id="old_sinner1_5">
		<text>Спасибо, братья! Где я могу найти Шамана, чтобы отблагодарить его лично?</text>
	</string>
	<string id="old_sinner1_6">
		<text>По словам нашего медика Анубиса, Шаману недолго осталось... Навести их, может сможешь чем-то помочь.</text>
	</string>
	<string id="old_sinner1_7">
		<text>Так где он?</text>
	</string>
	<string id="old_sinner1_8">
		<text>Сейчас поставлю метку... Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="old_sinner1_9">
		<text>Благодарю, буду выдвигаться.</text>
	</string>

	<string id="dolg_otryad_0">
		<text>Здравствуй, сталкер. Ты от Воронина, я так понимаю?</text>
	</string>
	<string id="dolg_otryad_1">
		<text>Именно. Каковы дальнейшие действия?</text>
	</string>
	<string id="dolg_otryad_2">
		<text>Тянуть не будем, даю пять минут на подготовку и будем выдвигаться в сторону леса. Приказы выполнять беспрекословно, держаться кучно!</text>
	</string>
	<string id="dolg_otryad_3">
		<text>Так точно! [громкий смех]</text>
	</string>
	<string id="dolg_otryad_4">
		<text>Что? Что с тобой? Какого хрена тут происходит?!</text>
	</string>

	<string id="voronin_next_0">
		<text>С докладом прибыл, товарищ генерал!</text>
	</string>
	<string id="voronin_next_1">
		<text>Докладывай немедленно! Что произошло с отрядом?</text>
	</string>
	<string id="voronin_next_2">
		<text>Они все мертвы... кроме мёртвых солдат также были обнаружены следы «Греха». Судя по всему, это их рук дело.</text>
	</string>
	<string id="voronin_next_3">
		<text>Ах ты, гнида! Ты думал, я не узнаю, что это всё по твоей вине?</text>
	</string>
	<string id="voronin_next_4">
		<text>Товарищ генерал, вы о чём? Я к этому никак не причастен!</text>
	</string>
	<string id="voronin_next_5">
		<text>Покажи своё истинное лицо, тварь! И умри!</text>
	</string>
	<string id="voronin_next_6">
		<text>...</text>
	</string>

	<string id="greh_voronin_0">
		<text>Здравия желаю, генерал!</text>
	</string>
	<string id="greh_voronin_1">
		<text>Здравствуй, сталкер! С чем пришёл?</text>
	</string>
	<string id="greh_voronin_2">
		<text>Слышал, что вы ищете опытных бойцов для штурмовой операции в Рыжем лесу?</text>
	</string>
	<string id="greh_voronin_3">
		<text>Да, ты подоспел как раз вовремя. Отряд, который заниматься этим заданием, сейчас разбил лагерь в окрестностях старых армейских складов и ждёт дальнейших указаний.</text>
	</string>
	<string id="greh_voronin_4">
		<text>В чём моя задача?</text>
	</string>
	<string id="greh_voronin_5">
		<text>Отправляйся к отряду и жди указаний от командира отряда. Если что-то изменится, я сообщу.</text>
	</string>
	<string id="greh_voronin_6">
		<text>Так точно! Выдвигаюсь.</text>
	</string>

	<string id="about_shaman_0">
		<text>Анубис, верно?</text>
	</string>
	<string id="about_shaman_1">
		<text>Да, это я. С чем пожаловал?</text>
	</string>
	<string id="about_shaman_2">
		<text>Я пришёл отблагодарить Шамана за моё спасение. Он, как вообще, держится?</text>
	</string>
	<string id="about_shaman_3">
		<text>Пока что да, но моих усилий уже едва хватает на поддержание его здоровья, так что... Счёт идёт не на дни, а на часы, скорее всего.</text>
	</string>
	<string id="about_shaman_4">
		<text>Могу я чем-то помочь?</text>
	</string>
	<string id="about_shaman_5">
		<text>Знаешь... пожалуй, да. Есть у меня предположение, что ему может помочь.</text>
	</string>
	<string id="about_shaman_6">
		<text>Я готов это сделать. Что нужно?</text>
	</string>
	<string id="about_shaman_7">
		<text>Необходимо достать одно редкое растение под названием "Мышецвет". Всё остальное, что нужно, у меня уже есть.</text>
	</string>
	<string id="about_shaman_8">
		<text>Где можно найти этот "Мышецвет"?</text>
	</string>
	<string id="about_shaman_9">
		<text>Последний раз, где я его встречал, это в окресностях "Юпитера", на задней части завода. Там есть химическая аномалия, в которой я его и видел, но не взял с собой, ибо не знал о его свойствах...</text>
	</string>
	<string id="about_shaman_10">
		<text>Хорошо, я найду его.</text>
	</string>
	<string id="about_shaman_11">
		<text>Буду ждать, это должно помочь.</text>
	</string>

	<string id="anubis_bring_0">
		<text>Я вернулся, и не с пустыми руками.</text>
	</string>
	<string id="anubis_bring_1">
		<text>Нашёл всё-таки? Давай его скорее сюда!</text>
	</string>
	<string id="anubis_bring_2">
		<text>Вот, держи. Надеюсь, ты поставишь его на ноги.</text>
	</string>
	<string id="anubis_bring_3">
		<text>Обещать не могу, но теперь шансы заметно подростут.</text>
	</string>

	<string id="shaman_thanks_0">
		<text>Спасибо тебе, брат. Теперь мы квиты.</text>
	</string>
	<string id="shaman_thanks_1">
		<text>Лечись! "Грех" без твоих знаний и навыков не будет прежним!</text>
	</string>
	<string id="shaman_thanks_2">
		<text>Знаешь... я не могу тебя с пустыми руками отсюда отпустить. Возьми, пожалуй, вот этот Дар Зоны, он сделает тебя сильнее.<</text>
	</string>
	<string id="shaman_thanks_3">
		<text>Благодарю.</text>
	</string>

	<string id="cresh_intro_0">
		<text>Чем могу служить Монолиту, Брат?</text>
	</string>
	<string id="cresh_intro_1">
		<text>У нас возникли некоторые проблемы с Выжигателем: он слишком часто перегревается, что создаёт необходимость охлаждать его, а значит, отключать установку. Но мы не можем себе позволить отключать установку на длительное время, дабы неверные не смогли прорваться к Великому Монолиту!</text>
	</string>
	<string id="cresh_intro_2">
		<text>И что мне нужно сделать?</text>
	</string>
	<string id="cresh_intro_3">
		<text>В лаборатории X8 располагается прототип нашей установки под названием "Радуга", и сейчас там наш отряд собирает данные об этом прототипе... в надежде понять, почему, собственно, Выжигатель так сильно греется. Наведайся в лабораторию, забери у отряда накопившуюся информацию и принеси её мне.</text>
	</string>
	<string id="cresh_intro_0">
		<text>Немедленно выдвигаюсь. Слава Монолиту!</text>
	</string>

	<string id="neyron_intro_0">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="neyron_intro_1">
		<text>Брат! Как ты? Что здесь произошло?!</text>
	</string>
	<string id="neyron_intro_2">
		<text>Наш отряд изучал излучатель "Радуга", мы собирали информацию для модернизации "Дятла-1", но греховцы, будь они прокляты...взялись, не пойми откуда, перебили весь наш отряд и... ух-х-х, мать... забрали прибор со всей информацией, которая скопилась за последнее время...</text>
	</string>
	<string id="neyron_intro_3">
		<text>Вставай, брат. Нам нужно уходить, я выведу тебя отсюда.</text>
	</string>
	<string id="neyron_intro_4">
		<text>Бесполезно, я потерял слишком много крови... мне уже не помочь. Твоя цель - как можно быстрее сообщить Харону и предпринять меры. Пообещай, что отомстишь за наших братьев... Монолит, я вижу твоё сияние...</text>
	</string>
	<string id="neyron_intro_5">
		<text>Я отомщу за вас. Они будут гореть в Аду.</text>
	</string>

	<string id="haron_intro_0">
		<text>У нас проблемы, Наставник. Наш отряд, занимающийся исследованием "Радуги" был убит греховодниками, вся собранная информация для модернизации установки также была похищена.</text>
	</string>
	<string id="haron_intro_1">
		<text>Чёрт бы побрал эту падаль из "Греха"! Столько братьев потеряли из-за них... И мне кажется, что подтверждаются некоторые слухи...</text>
	</string>
	<string id="haron_intro_2">
		<text>Вы о чём?</text>
	</string>
	<string id="haron_intro_3">
		<text>Пока не важно, этим займутся другие наши Братья. Твоя задача на данный момент - это штурм основной базы греховцев в Рыжем лесу, а также поиск любой информации на месте. Я вышлю отряд бойцов, они будут ждать тебя у северного блокпоста. И да прольётся кровь неверных!</text>
	</string>
	<string id="haron_intro_4">
		<text>Выдвигаюсь. Слава Монолиту!</text>
	</string>

	<string id="haron_next_0">
		<text>Операция увенчалась успехом. Неверные были убиты, так же как и лидер "Греха" - Ворон. Кроме того, был найден КПК Нейрона, который греховодники украли прежде. Также я нашёл документы Ворона и неизвестный образец оружия, а также чертежи к нему.</text>
	</string>
	<string id="haron_next_1">
		<text>[..пересматривает документы]</text>
	</string>
	<string id="haron_next_2">
		<text>Что там?</text>
	</string>
	<string id="haron_next_3">
		<text>Доказательства слухов, о которых я уже вскользь упоминал... У "Греха" действительно есть сталкер, который видит и слышит всё живое в зоне, и кличут его Шаманом. Также, в документах есть переписка, в которой указано актуальное местоположение Шамана вместе с его напарником Анубисом.</text>
	</string>
	<string id="haron_next_4">
		<text>Где их искать?</text>
	</string>
	<string id="haron_next_5">
		<text>Точное место в переписке не указано, но есть наводка, что они засели на территории городка Светлый Путь. Я думаю, объяснять, что ты должен сделать, не придётся?</text>
	</string>
	<string id="haron_next_6">
		<text>Я предам их тела земле, во Славу Монолита! Но что насчёт неизвестного образца оружия?</text>
	</string>
	<string id="haron_next_7">
		<text>Судя по документам, это та же Гаусс-пушка, что и у нас, но с несколько другой системой питания. Очень хорошо, что чертежи к ней ты тоже захватил, потому как без них у греховцев вряд ли появиться возможность производить это оружие дальше. Вот, кстати, твоя награда за преданность Великому Монолиту!</text>
	</string>

	<string id="haron_complete_0">
		<text>Шаман мёртв, вот его ПДА.</text>
	</string>
	<string id="haron_complete_1">
		<text>Отлично. Без этого уродца "Грех" перестанет быть угрозой для нас. За свою преданность тебе полагаться лучшее снаряжение и амуниция! Да прибудет с тобой сила!</text>
	</string>
	<string id="haron_complete_2">
		<text>Служу Монолиту!</text>
	</string>

	<string id="cresh_pda_0">
		<text>Я принёс ПДА ныне покойного Нейрона, Брат.</text>
	</string>
	<string id="cresh_pda_1">
		<text>Я слышал, какой ценой тебе это досталось, да благословит тебя Великий Монолит! С этой информацией выжигатель заработает с новой силой!</text>
	</string>

	<string id="avanger_intro_0">
		<text>Братья, вы готовы отомстить неверным за братьев наших падших?</text>
	</string>
	<string id="avanger_intro_1">
		<text>Да! Монолит с нами, Братья! Выдвигаемся!</text>
	</string>
</string_table>
