<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Есть для меня противник?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Ну что ж, первый бой. Твой противник - такой же кусок мяса, как и ты. Попал сюда из-за долгов. Его поставили перед выбором: либо выходишь и дерёшься, либо отправляешься в ближайшую аномалию. Так что драться он будет как пёс, загнанный в угол. Из снаряжения сегодня, дай-ка подумать, ага - будете драться на ПМах. Ну, и по две обоймы, я думаю, вам хватит. Иди и надери ему задницу, или пойдёшь собакам на корм, выбор небольшой. Вперёд.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Предыдущий бой ещё ничего не означал. Ты всё ещё кусок мяса, на который приличный человек не поставит и обоймы. Если хочешь неплохо заработать, тебе предстоит ещё не раз выступить. Твой противник - тоже прошёл первый круг и сделал это достаточно быстро, да и противник у него был посерьезней твоего. Ну, если честно, он мне не нравится, он убивает очень быстро, а публика этого не любит. Так что давай - иди и покажи, на что ты способен. После этого боя ставки начнут повышаться, осталось только выжить. Пошёл!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Ну что ж. Ты оказался не таким уж слабаком, каким показался с первого взгляда. Пришло время проверить тебя в честной схватке. Против тебе выступают два противника, первый Швед, второго - не помню как зовут. Их специально поставили в пару, они друг другу страшно не нравятся. Так что командной игры с их стороны можешь не бояться. Скорее они друг друга подстрелят. Из оружия сегодня - ружья, так что смотри, в упор не подставляйся, а то по частям тебя собирать будут. Ставки против тебя десять к одному, если победишь, отлично заработаешь. Погнал!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Теперь я могу с уверенностью сказать, что ты - боец. Пришло время командного выступления. С тобой будут выступать два новичка, два брата. Они ещё не выступали, но, так как они братья, пришлось их засунуть в командные бои. На особую помощь - можешь не рассчитывать, так что полагайся только на себя. Против вас выступает сыгранная команда, претенденты на финал этого сезона. Опасные парни. Оружие смешанное, у одного из них автоматический дробовик - с ним будь предельно осторожен. У остальных автоматы. Давай, удачи, она тебе пригодится.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Сегодня у тебя необычный бой. Про твои подвиги прослышали даже вояки и прислали двоих своих бойцов; да, не удивляйся, вояки тоже в этом участвуют. Среди зрителей есть даже генерал. Эти парни из спецназа, точнее, из ОМОНА. И вооружены они соответствующе. Будь осторожен - у них достаточно крепкая броня. Я тебя тоже голым не оставлю. Получишь броню, свободовский броник, чтоб они подавились. Штука легкая, так что бегать мешать не будет. Покажи им, что наш брат тоже не лыком шит. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Сегодня у тебя показательный бой. Долг изловил банду, которая долгое время на Ростке покоя сталкерам не давала. Брали их ночью, так что почти все живы остались. Их все равно к стенке будут ставить, так я Долг уломал дать им шанс. Кто выживет, отправится в тюрягу вне Зоны, всё лучше, чем подохнуть. Вооружены они чем попало, в основном, пистолетами и обрезами, но их шестеро, так что смотри - не подставляйся по-глупому. Айда!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Вот ты и дошел почти до финала. Тебе предстоит бой со сталкером-мастером. Да, он один, но он в экзоскелете, и с хорошим оружием, если попадешь под очередь, считай, что ты труп. Тебя ждет сюрприз, о котором я не могу тебе рассказать, но мой тебе совет - готовься, схватка будет непростой. Победитель этой схватки пройдет в финал - Смертельный бой. Вперед!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Я тебя поздравляю! Ты дошел до финала. Осталась последняя схватка - Смертельный бой. В этом бою - каждый сам за себя. Помимо тебя, в схватке принимают участие ещё четыре сталкера, все мастера, все в экзоскелетах. Теперь всё будет честно - у тебя будет точно такое же снаряжение. Никаких аптечек и бинтов. Готов?! Докажи что ты лучший! ПОШЁЛ!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>Я не готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_111112">
        <text>Эй! Ты заплатил мне за бой, а сам просто ушёл!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Здорово! Есть новый бой для тебя.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Погуляй часок-другой, арена ещё не готова!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>Ты уже стал Мастером!\n</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>Ты победил! Вот твоя награда!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>Ты недостаточно опытен для этого боя!</text>
	</string>
    <string id="bar_arena_manager_game_0">
        <text>Я хочу сразиться. Но не с человеком, нет. Есть какая-нибудь тварь?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1">
        <text>К сожалению, нет никого. Подожди день или два, пока мы не поймаем новых мутантов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_100">
        <text>Предоплата - 100 руб.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_101">
        <text>Отлично. Вот, держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_105">
        <text>У меня нет достаточного количества денег.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1051">
        <text>Тогда убирайся отсюда.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_110">
        <text>Надо заплатить 200 руб. для участия.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_111">
        <text>Отлично. Вот,держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_11111112">
        <text>Я уже заплатил!</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_115">
        <text>У меня нет достаточного количества денег.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1151">
        <text>И хватит задавать так много вопросов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_120">
        <text>Платишь 300 руб. за участие и кровосос твой.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_121">
        <text>Отлично. Это - твои деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_125">
        <text>У меня нет столько.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1251">
        <text>Тогда не отнимай моё время.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_130">
        <text>Не так быстро. Плата за участие - 500 руб.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_131">
        <text>Отлично. Вот, держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_135">
        <text>У меня нет такого количества денег.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1351">
        <text>Уходи. Не надо притворяться нищим.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_140">
        <text>Плата за участие - 500 руб.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_141">
        <text>Отлично. Вот, держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_145">
        <text>У меня нет денег.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1451">
        <text>Ну, что ж... Вольному - воля.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_2">
        <text>Псевдопёс. Крупный экземпляр, но сильно израненный. С другой стороны, это очень жестокий зверь.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_200">
        <text>По рукам. Ещё один момент: ставка на время, которое тебе потребуется, чтобы убить его. Если удалось - ты выиграл, в противном случае - проиграл. Чем меньше время, тем больше награда</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_201">
        <text>30 секунд - тройной выигрыш.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_202">
        <text>Полторы минуты - двойной приз.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_203">
        <text>Без лимита времени - половина ставки.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_204">
        <text>Я передумал.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_2041">
        <text>Чёрт! Деньги уже уплачены.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_21">
        <text>Хорошо, я буду драться.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_22">
        <text>Пёс? Это всё, что есть?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_221">
        <text>Ты что, испугался этого полудохлого пса?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_3">
        <text>Есть урод в противогазе, называется снорк. Тонкий и слабый на вид, но довольно проворный.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_300">
        <text>Отлично, всё готово. Вперёд!</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_31">
        <text>Давай. Снорк, так снорк.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_32">
        <text>Меня сейчас вырвет. Конечно, нет.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_321">
        <text>Что, испугался полугнилого урода в противогазе?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_4">
        <text>На этот раз нам по-настоящему повезло. Мы поймали молодого кровососа. Тем не менее, уже с плохими манерами.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_41">
        <text>Смелее! Кровосос ждёт.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_42">
        <text>Кровосос? Что за...</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_421">
        <text>Как? Ты боишься кровососов? А ты, случайно, не из «Свободы»?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_5">
        <text>На этот раз - толстый маленький карлик в чёрном плаще. Местные аборигены называют его бюрером.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_51">
        <text>Жирный и короткий? Я его легко уделаю.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_52">
        <text>Нет. Я - пас.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_521">
        <text>Он едва достигает метра в высоту. И он страшен?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_6">
        <text>Сегодня особенный день. Я не знаю, где они нашли его, но он настоящий зверь.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_61">
        <text>По рукам. Я избавлю его от страданий.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_62">
        <text>Я не хочу умереть, найди кого-то другого.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_621">
        <text>Ну, честно говоря, даже я нахожу это животное страшным. Но я не дерусь на Арене, так что кого это волнует?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_0">
        <text>Есть несколько вопросов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_1">
        <text>Давай.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_10">
        <text>Неважно.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_11">
        <text>Что это за место?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_111">
        <text>Это арена, мой маленький бизнес. Место, где сталкеры могут испытать свою храбрость и заработать славу, сражаясь против ужасов Зоны.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_12">
        <text>Где ты берёшь мутантов?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_121">
        <text>Я заключил сделку с Долгом. Вместо того, чтобы убивать всех мутантов, они приносят более слабых из них сюда, в обмен на наличные деньги. Долг получает деньги, мутанты умирают, а мне платят. Выигрывают все.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_13">
        <text>Откуда ты родом?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_131">
        <text>Какая разница? Я услышал об этом маленьком захолустье и понял, что смог бы заработать здесь неплохую копейку. И вот я здесь.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_rules_0">
        <text>Каковы правила?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_rules_1">
        <text>О, эти правила довольно просты. Я придумал их сам. Есть клетка, и мутант внутри клетки. Ты платишь деньги и говоришь мне, сколько нужно времени, чтобы убить его. Если сделаешь это - выиграешь, если нет - я выиграю.\n Но основное блюдо: бой на арене бандитов и других выродков Зоны, захваченных Долгом за свои преступления. Некоторые из них просто сталкеры, обожающие драку, и на самом деле не преступники. И кто покидает Арену живым - получает значительную награду. Если они продолжают выигрывать бои, то больше сталкеров приходят смотреть на их бой, и бойцы выиграют больше денег. И да, если захочешь поучаствовать в бою с людьми, спрячь свои вещи - а особенно артефакты - куда-нибудь в ящичек. Сам знаешь, как они бьются, когда к ним прикасаются. Я тебя предупреждал.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_11">
        <text>Рад тебя видеть, сталкер, добро пожаловать на Арену.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_21">
        <text>Итак, чего же ты ждешь? Вперёд.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_31">
        <text>К сожалению, нет никого. Подожди день или два, пока мы не поймаем новых мутантов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_41">
        <text>Вот ты где! Отлично сработано! Если хочешь ещё один бой за деньги, то просто шепни, когда.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_51">
        <text>Извини, но ты проиграл. Приходи позже, когда подготовишься.</text>
    </string>
<!------------------ bar_visitors_barman_stalker_trader ----------->
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_11">
		<text>Здорово! Ну, как оно?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_12">
		<text>Тебе чего, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_13">
		<text>Ты купить чего-то хочешь, или как?</text>
	</string>
<!------------------------- bar_visitors_stalker_mechanic ------------------------>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_start_dialog_1">
		<text>Здорово, мужик, как Зона? Эмм... Я надеюсь, тебе нужно что-нибудь починить? А то я сейчас совсем на мели...</text>
	</string>

	<!-- Legend Returns -->
    <string id="bar_visitors_veteran_to_novice_1_0">
        <text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_veteran_to_novice_1_1">
        <text>Для новичка говоришь? Ну, слушай. На севере, на территории города Светлый Путь, находится группировка «Свобода». Отъявленные нигилисты, анархисты и преступники. Борцы за свободу, едрить их налево. Партизаны хреновы. Все чем они занимаются это диверсии против научных групп, обстрел армейских частей и постоянная грызня с Долгом, недавно перешедшая в маленькую войну на выживание. Я могу дать тебе только один совет - никогда с ними не связывайся, туда только совсем оторванных принимают. Если за твою голову нет награды, не примут... Ха-ха-ха... можешь себе такое представить?</text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_veteran_to_novice_1_2">
        <text>Спасибо за совет.</text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_veteran_to_novice_2_0">
        <text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_veteran_to_novice_2_1">
        <text>Дааа, вот была группировка... хех... по всей Зоне про нее легенды ходили... Говорили о них и хорошее и плохое, только мало кто правду знал. А правда-то в том, что с Зоной они справиться хотели, раскапывали причины ее появления. За что и охотились на них военные сталкеры, только не знали, где искать. Правительственные организации что-то знали, чего обычным сталкерам знать не следует... так-то. В один прекрасный момент они нашли какую-то очень важную информацию и часть группировки, вместе со Стрелком, рванула к центру Зоны. Половина группы полегла при подходах, но они-таки добрались. Что с ними произошло потом, никто не знает. Сгинули они похоже. А оставшихся в группировке тем временем отловили да вырезали... и никто не выжил. Вот такая вот история.</text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_veteran_to_novice_2_10">
        <text>Верящие в Монолит - психи. Они кричат о нем, но никто не знает, что находится в центре Зоны. Невидимый кристалл упавший с небес... Ха-ха. Я думаю, это рванула одна из секретных лабораторий. Кто-то даже говорил, что когда-то работал там. Но, конечно, бомбить Зону нельзя, мало того, что радиацию разнесет по всему миру, так еще реакция Зоны может разворотить пол-Европы... Последнее время что-то совсем у них крыша съехала... я слышал, что простых сталкеров убивать начали, за просто так. Как тебе такое? Совсем крышей съехали, фанатики чертовы.</text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_veteran_to_novice_2_2">
        <text>Для новичка говоришь? Ну слушай. На севере, совсем недалеко от «выжигателя мозгов», на старой военной базе находится группировка «Свобода». Отъявленные нигилисты, анархисты и преступники. Борцы за свободу, едрить их налево. Партизаны хреновы. Все чем они занимаются это диверсии против научных групп, обстрел армейских частей и постоянная грызня с Долгом, недавно перешедшая в маленькую войну на выживание. Я могу дать тебе только один совет - никогда с ними не связывайся, туда только совсем оторванных принимают. Если за твою голову нет награды, не примут... Ха-ха-ха... можешь себе такое представить?</text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_veteran_to_novice_2_3">
        <text>Группировка Наемников это что-то вроде Свободы, только хуже. У Свободы хоть идея есть, а эти шакалы на любые мерзости согласны, только плати... Перестрелять их всех и дело с концом, пока что-то опасное из Зоны в цивильный мир не притащили. Они на «Армейских складах» сидят. И в каждой высотке по снайперу, так-то. Чтоб чужие не ходили.</text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_veteran_to_novice_2_4">
        <text>Если еще не был на Арене, то советую попробовать. Денег можно заработать, себя показать. Не каждый осмеливается выйти против очередного монстра, а зря. Эх... Я вот накоплю на новую броню, обязательно пойду.</text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_veteran_to_novice_2_5">
        <text>На «дикой территории» развелись кровососы, гады. Уже ночами выползать начали. А они, как известно, становятся сильнее, когда крови напьются. Но говорят, что-то важное на этом заводе находится, что-то просто жизненно необходимое. Недавно вот сунулись из Долга туда, да так все и сгинули, только крики их мы целый день по округе слышали.</text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_veteran_to_novice_2_6">
        <text>Если обойти озеро Янтарь, то лагерь научный найдешь, они там изучают что-то... Их вертолет привез, он же им регулярно провизию поставляет, так что они там хорошо окопались... С ними потолковать можно, они артефакты покупают, даже могут попросить что-то выполнить.</text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_veteran_to_novice_2_7">
        <text>Время от времени возвращаются пропавшие сталкеры. Жуткое я тебе скажу зрелище, мычат что-то и за отсутствующее оружие тянутся. Как-то притащился один такой к заставе Долга, куча народу тогда собралась, посмотреть. Вроде узнали даже. Страшный, глаза красные, весь в кровоподтеках, сказать ничего не может, только мычит и кругами ходит. Долг его к себе забрал, только издох он через пару дней.\nСтрашно.</text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_veteran_to_novice_2_8">
        <text>Зомбаки-пустышки бродят кругами вокруг озера Янтарь, увидят если, начинают и за тобой охотиться, тут уж ноги делать надо, потому как много их, сталкеров бывших. Сгинули они на этом озере, а теперь пустышки только бродят.</text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_veteran_to_novice_2_9">
        <text>Торговцы говорят, что в центре Зоны «клондайк артефактов»... типа тот, кто туда проберется сказочно разбогатеет... хех. У меня на этот счет другое мнение, торговцам оно и понятно - о своей выгоде думают, да только ходят кое-какие слухи. Будто бы там кое-что получше, чем россыпь артефактов, что-то, что не принадлежит нашему миру, вроде как инопланетное или вообще из какого-то другого измерения. Исполнитель желаний называется, во как! Я даже легенду слышал о сталкере, который добрался до него. Только, говорят Зона растет, после каждого исполненного желания и те, кто туда добрались, похоже не загадывают, чтобы Зона исчезла. Видать, когда добираешься до исполнителя уже плевать на остальных, только своя шкура волнует.</text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_veteran_to_novice_3_0">
        <text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_veteran_to_novice_3_1">
        <text>Группировка Наемников это что-то вроде Свободы, только хуже. У Свободы хоть идея есть, а эти шакалы на любые мерзости согласны, только плати... Перестрелять их всех и дело с концом, пока что-то опасное из Зоны в цивильный мир не притащили. Они на «Армейских складах» сидят. И в каждой высотке по снайперу, так-то. Чтоб чужие не ходили.</text>
    </string>
    <string id="bar_visitors_veteran_to_novice_3_2">
        <text>Похоже, надо быть поосторожнее на «Армейских складах».</text>
    </string>
    <string id="barman_info_0">
        <text>Можешь рассказать что-то полезное?</text>
    </string>
    <string id="barman_info_1">
        <text>А что конкретно тебя интересует?</text>
    </string>
    <string id="barman_info_2">
        <text>Расскажи о мобильных научных лабораториях.</text>
    </string>
    <string id="barman_info_21">
        <text>Ученые организовывают периодически. Изолированные от внешней среды металлические бункеры, внутри все, что необходимо для жизни. Мы контактируем с одной такой лабораторией на Янтаре. Ученые - хорошие ребята, открывают нам много интересной информации, а мы тоже им помогаем при случае... Хе-хе... Взаимовыгодный бартер, понимаешь.</text>
    </string>
    <string id="barman_info_3">
        <text>Что такое «Исполнитель желаний»?</text>
    </string>
    <string id="barman_info_31">
        <text>Ооо! Это очень интересный вопрос, и хотел бы я знать на него верный ответ. Могу тебе рассказать только легенду об «Исполнителе», а сколько в ней правды, решать тебе. Ну что, будешь слушать?</text>
    </string>
    <string id="barman_info_32">
        <text>Да, очень интересно.</text>
    </string>
    <string id="barman_info_33">
        <text>Это легенда о Чёрном Монолите, вполне возможно являющимся причиной возникновения Зоны. В 2006 году взорвалась Зона, были приняты меры и население вокруг нее эвакуировали, а Зону оцепили армейские части. Никто не знал, что происходит, кругом паника, Зона растет, полевые лаборатории бессильны. Куча людей погибло внутри. Все боятся радиации, которая может накрыть пол Европы. Прошло несколько лет, появились первые отчаянные парни, вроде тебя. Себя они называли сталкерами. Они проникали через армейские кордоны, веря, что в Зоне, что-то есть, что-то, что принесет им богатство. Потихоньку начали тащить оттуда странные штуки, артефакты, за которыми мгновенно началась гонка. Ученые сходили с ума, натуральная истерика. За один такой образец платили бешенные деньги, не то, что сейчас.</text>
    </string>
    <string id="barman_info_34">
        <text>Продолжай...</text>
    </string>
    <string id="barman_info_35">
        <text>Так вот, появились первые истории и легенды о том, что находится внутри Зоны, возле полуразрушенной АЭС. Тогда один из ветеранов пересказал историю, услышанную от одного из местных сталкеров-старожилов о Монолите, якобы исполняющем желания. Какая тут началась истерия, сталкеры сбивались в группки и рвались к центру Зоны, каждый чего-то хотел от Чёрного Монолита. Появились мрачные подробности о первом сталкере, добравшемся до Чёрного Монолита...</text>
    </string>
    <string id="barman_info_36">
        <text>Давай дальше...</text>
    </string>
    <string id="barman_info_37">
        <text>Еще когда Зона только появилась, много людей оказались под ее колпаком, отрезанными от внешнего мира. Большинство погибло сразу, но остались редкие счастливчики, не только выжившие, но и пытающиеся что-то предпринять. Один из выживших оказался возле станции, внутри он увидел странное свечение, у него не было выбора, путь назад был отрезан, и он подобрался поближе. Ему открылась картина пробитой крыши саркофага из под которой вырывалось свечение. Он взобрался по стене и ему открылся внутренний вид, среди кучи металлических обломков и обугленных бетонных блинов покоился огромный черный осколок геометрической формы. Это и был Чёрный Монолит, сталкер наконец очнулся от странного наваждения и осознал, что он забрался буквально в страшно фонивший Саркофаг. Его пробрал дикий страх, сквозь который монотонно пробивался зов Чёрного Монолита. Он звал его, а у сталкера волосы вставали дыбом, в его голове взрывались странные невероятные картины о Чёрном Монолите...</text>
    </string>
    <string id="barman_info_38">
        <text>Круто...</text>
    </string>
    <string id="barman_info_39">
        <text>Я не знаю, что в этой истории правда, что ложь. Суть в том, что он загадал желание и оно исполнилось, а Зона резко увеличилась на пять километров. Похоже, что за каждое исполненное желание Зона съедает нашу Землю. Но это не останавливает таких бравых ребят как ты. Они продолжают рваться внутрь, неся в своих сердцах сокровенные желания...</text>
    </string>
    <string id="barmen_rostok_0">
        <text>О, сталкер, подзаработать не хочешь?</text>
    </string>
    <string id="barmen_rostok_1">
        <text>А кто ж не хочет?</text>
    </string>
    <string id="barmen_rostok_2">
        <text>Слушай, мне тут разведчик нёс одни очень важные документы со Светлого Пути, но сигнал с его КПК пропал где-то на Ростке, надо бы найти их и донести мне в целости и сохранности. Берешься?</text>
    </string>
    <string id="barmen_rostok_3">
        <text>Берусь.</text>
    </string>
    <string id="barmen_rostok_4">
        <text>Я не готов.</text>
    </string>
    <string id="barmen_rostok_done_0">
        <text>Принёс я твои документы. Неудивительно, что разведчик не выходил на связь - судя по всему ему не повезло встретится с «греховцами»...</text>
    </string>
    <string id="barmen_rostok_done_1">
        <text>М-даа... Незавидная участь у парня, а ведь только начинал на меня работать. Что-нибудь ещё?</text>
    </string>
    <string id="barmen_rostok_done_2">
        <text>Да. На меня напали наёмники после того, как я обнаружил документы. Ты посылал еще кого-то?</text>
    </string>
    <string id="barmen_rostok_done_3">
        <text>Твою мать! Я никого не посылал. Значит, кто-то ещё охотится за этими документами. Надеюсь, ты не читал содержимое?</text>
    </string>
    <string id="barmen_rostok_done_4">
        <text>Мне это неинтересно. Давай лучше поговорим о награде.</text>
    </string>
    <string id="barmen_rostok_done_5">
        <text>Вот и ладушки. Забирай заслуженное.</text>
    </string>
	<string id="hanter_task_start_0">
		<text>Могу ли я чем помочь?</text>
	</string>
	<string id="hanter_task_start_1">
		<text>Да, есть тут такое дело. На прошлой неделе я пошел поохотиться на западный Росток, собрал немало артефактов. Но там я наткнулся на логово кровососов. Пять особей, матерых, чтоб их... Дал я деру, конечно, перепугался. Если завалишь этих сосателей, то всем сталкерам дорогу откроешь. А я поделюсь своей добычей.</text>
	</string>
	<string id="hanter_task_start_2">
		<text>Нет уж, я сам кровососов боюсь.</text>
	</string>
	<string id="hanter_task_start_3">
		<text>Хорошо. Я позабочусь о кровососах. Можешь на меня положиться.</text>
	</string>
	<string id="hanter_task_start_4">
		<text>Спасибо тебе, конечно. Часть моей добычи твоя, если справишься.</text>
	</string>
	<string id="hanter_task_end_0">
		<text>Пострелял я твоих сосателей.</text>
	</string>
	<string id="hanter_task_end_1">
		<text>О, просто превосходно! Я рад, что есть на кого положиться.</text>
	</string>
	<string id="hanter_task_end_2">
		<text>Что с наградой?</text>
	</string>
	<string id="hanter_task_end_3">
		<text>На держи.</text>
	</string>
    <string id="osvedomitel_info2_0">
        <text>Можешь рассказать об окрестностях?</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_1">
        <text>Задавай вопросы, но прежде приготовь деньги.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_10">
        <text>Расскажи мне о городе Светлый Путь.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_11">
        <text>С тебя 500 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_113">
        <text>Расскажи мне о Янтаре.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_12">
        <text>Вот, держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_1213">
        <text>С тебя 500 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_121313">
        <text>Прости, у меня нет таких денег.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_122">
        <text>Светлый путь — город зомби и группировки «Свобода», куда входят все анархистские ублюдки Зоны. В многоэтажках сидят снайперы-анархисты и отстреливают всех чужих. Так что дважды подумай прежде, чем соваться туда.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_12313">
        <text>Держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_1233">
        <text>Это будет стоить тебе... 1000 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_1234">
        <text>Расскажи о Радаре.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_12345">
        <text>Расскажи про Припять.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_123456">
        <text>С тебя 1000 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_1234567">
        <text>Расскажи о ЧАЭС.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_1235656">
        <text>Бывшая атомная станция, о которой ты уж точно слышал. Это самое сердце Зоны. Если верить легендам, где-то там находится некая аномалия, способная выполнить любое желание – её называют Монолитом. Кишит «монолитовцами». Сильный радиационный фон.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_13">
        <text>Прости, у меня нет таких денег.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_1312314">
        <text>Легендарное озеро Янтарь, как же, конечно знаю. Чёрное, маслянистое… души оно сталкерские выпивает, только подойди к бережку, враз и нет тебя, только оболочка пустая бултых в воду и туда… ко дну ведёт… И зомбяки-пустышки кругом бродят, увидят – выть начинают и за тобой, тут уж ноги делать надо, потому как много их, сталкеров бывших, сгинуло на этом озере, а теперь пустышки только бродят… Так же есть лагерь учёных - они там изучают что-то… Их вертолёт привёз, он же им регулярно провизию поставляет, так что они там хорошо окопались… С ними потолковать можно, они артефакты покупают, даже что-то выполнить могут попросить.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_1324325">
        <text>Прости, у меня нет денег.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_13245">
        <text>Вот, держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_1324543545">
        <text>Прости, у меня нет денег.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_133">
        <text>С тебя 1000 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_1334">
        <text>Держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_13445">
        <text>Прости, у меня нет таких денег.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_1345">
        <text>Это был город энергетиков — его построили ещё вместе с ЧАЭС. Немаленький был городок… Только теперь там уже никто не живёт — кроме, конечно, нечисти всякой вроде мутантов и зомби. Пройти туда, судя по всему, и вовсе нельзя: Выжигатель мозгов путь закрывает.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_2">
        <text>Расскажи мне о Кордоне.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_21">
        <text>С тебя 200 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_22">
        <text>Хорошо, держи.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_23">
        <text>У меня нет денег.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_24">
        <text>Кордон - это своего рода предбанник Зоны. Там сталкеры-новички обживаются, проходят первое боевое крещение и, конечно же, погибают либо от аномалий, которых там не так уж и много, либо от засад бандитов или куда более опасных противников — военных. Присутствуют мутанты, но это не самые сильные представители фауны: кабаны, плоти и слепые псы. В подземном бункере за деревенькой возле армейского блокпоста обитает торговец — с ним полезно потолковать. На юге локации находится блокпост военных и попадаться на глаза солдатам не стоит: у них приказ стрелять без предупреждения; с другой стороны, некоторые за деньги готовы мгновенно подобреть, особенно если рядом нет начальства. Убивать солдат не рекомендуется, разве только в случае прямой угрозы для жизни или особо важной необходимости разжиться хорошим оружием.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_3">
        <text>Расскажи мне о Свалке.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_31">
        <text>С тебя 200 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_32">
        <text>Вот, держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_3214">
        <text>Мрачное и очень опасное место, чтобы там выжить, нужно быть хорошо экипированным. Большую часть территории Радара покрывает Мертвый лес, в котором обитают опасные мутанты. Почти вся локация накрыта пси-излучением, генерируемым Подавителем агрессии «Радуга». Дорогу к бункеру — центру управления излучателем прикрывают многочисленные и хорошо вооруженные отряды «монолитовцев», на территории излучателя находится их лагерь. Много аномалий. В Мёртвом лесу много зомбированных, снорков, также встречается псевдогигант и кровососы, а также пси-собака.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_324353425">
        <text>Вот, держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_33">
        <text>Это большая вонючая свалка, куда после аварии в 86-м году свозили горы радиоактивного мусора… разбитые краны, техника… Можно найти останки старых построек. Можно встретить мутантов. Там в основном новички крутятся и само собой бандиты, куда ж без них. Можно найти артефактов по мелочи, но лучше надолго не останавливаться. Дальше очень много радиационных очагов, без защиты туда нельзя.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_34">
        <text>Прости, у меня нет денег.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_4">
        <text>Расскажи мне о Медприборе.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_41">
        <text>С тебя 200 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_42">
        <text>Держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_43">
        <text>Сталкеры называют эту территорию мертвой, там слишком сильная радиация... Если продвигаться вглубь местности, то выйдешь на радиоактивные равнины, можно найти мелкое ржавое озеро. Все озеро заполнено останками машин, одна большая куча ржавого хлама, слегка покрытая водой. Еще можно найти старый институт с кучей военных впридачу и фабрику, только она слишком обросла какой-то мутированной гадостью. Без противогаза не ходи, на раз схлопочешь дозу.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_44">
        <text>У меня нет таких денег.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_5">
        <text>Расскажи мне о Тёмной Лощине.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_51">
        <text>С тебя 200 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_52">
        <text>Держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_53">
        <text>Прости, у меня нет таких денег.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_54">
        <text>Местность представляет собой ограниченную скалами вытянутую равнину. На севере скалы образуют ущелье, через которое протянулся ж/д мост, в средней части ущелье расширяется. Через всю локацию тянется асфальтовая дорога из Тёмной долины на Кордон. Территория преимущественно поросла лесом, в котором можно встретить кабанов. Из объектов инфраструктуры можно отметить автобусную остановку, автозаправку и лесопилку, расположенную посреди леса. Частенько там видят странные отряды сталкеров, вроде как в долговских и свободовских костюмах одновременно, не знаю, что за мистика там такая.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_6">
        <text>Расскажи мне про Тёмную Долину.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_61">
        <text>С тебя 200 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_62">
        <text>Вот, держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_63">
        <text>Думаешь, я правда буду платить за это?</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_64">
        <text>Дело твоё сталкер, но только я тебе могу дать такую информацию, какую никакой сталкер тебе не расскажет.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_65">
        <text>Тёмная Долина это мрачное и туманное место. Часто идёт дождь. Ко всему там одна из самых высоких концентраций аномалий… Можно разжиться неплохими артефактами, а можно легко расстаться с жизнью… Обязательно встретишь ветеранов, они здесь денежки зарабатывают, вытаскивая из самой задницы артефакты. Слышал, говорили про банду Слизней, типа опять появились, на самом деле хрен знает, их вроде перестреляли уже всех. Есть вход в лабораторию, только оттуда никто не возвращался, потому не советую туда соваться… Вроде карлики, а может и что пострашнее…</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_7">
        <text>Расскажи мне про Бар.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_71">
        <text>Эта информация будет стоить тебе 200 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_72">
        <text>Держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_73">
        <text>Когда-то долговцы во главе с Ворониным расчистили на окраине Дикой территории местечко себе под базу и позволяют теперь сталкерам здесь отдохнуть. Это своего рода оазис в пустыне — ни аномалий, ни мутантов. В этом баре собираются сталкеры со всей Зоны. Заправляет в баре местный торговец, так что здесь можно не только пообщаться, но и продать-купить почти всё, угодно. На севере от бара находится военная база, на юге — Свалка.\n</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_74">
        <text>Прости, у меня нет таких денег.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_8">
        <text>Расскажи мне о Западном Ростке.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_81">
        <text>С тебя 500 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_82">
        <text>Вот, держи деньги</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_83">
        <text>У меня нет таких денег.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_84">
        <text>Раньше там довольно крупный завод был, от которого теперь остались одни руины. В них нашло свой конец много сталкеров: развелось там нечисти всякой, словно сходится она туда со всей Зоны. По слухам, правда, что-то очень важное на этом заводе есть, так что желающих попытать счастья всегда в достатке. Западный Росток совсем игнорировался бы большинством сталкеров, если бы не его стратегически важное размещение: через территорию пролегает кратчайший путь из Бара к озеру Янтарь, где располагается мобильная лаборатория учёных. Этим маршрутом пользуются не только вольные сталкеры — там устраивают засады бандиты и наёмники.\n</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_9">
        <text>Расскажи мне о Тихих Холмах.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_91">
        <text>С тебя 500 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_92">
        <text>Держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_93">
        <text>Прости, у меня нет таких денег.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info2_94">
        <text>Заброшенная армейская база там, старая деревенька и небольшое озерцо. А на армейской базе наёмники обосновались, расставили снайперов на вышках, так что никто к ним никак незаметным не подобраться. В деревеньке логово кровососов, так что будь осторожен.\n</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_0">
        <text>Я хочу приобрести информацию о некоторых сталкерах.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_1">
        <text>Хорошо, о ком именно ты хочешь узнать?</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_10">
        <text>Я хочу купить информацию про группу сталкеров, пробравшихся к Центру Зоны.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_11">
        <text>А, так это группа Стрелка, ты его имеешь в виду?</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_12">
        <text>Да, точно.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_12131">
        <text>Доктор одним из первых сталкеров добрался до Исполнителя Желаний и загадал желание «лечить любую тварь в Зоне». Монолит как всегда истолковал желание по-своему, дав Доктору дар исцеления, но стерев для него различия между людьми и мутантами.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_12132">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_12133">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_12134">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_12135">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_13">
        <text>Информация про него стоит 10 000 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_14">
        <text>Почему так дорого?</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_15">
        <text>Во-первых, я продаю инфу про всю группу, а там информация про четырёх легендарных сталкеров. Во-вторых, данные на них достались мне с таким трудом, что ты даже себе не представляешь. В-третьих, это информация свежая, а инфа, как ты знаешь, скоропортящийся товар, хех...</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_16">
        <text>Хорошо, держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_17">
        <text>Я пока не готов к таким затратам.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_18">
        <text>Вот это по-нашему. Про кого конкретно ты хочешь узнать?</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_19">
        <text>Расскажи мне о Стрелке.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_2">
        <text>Что можешь рассказать о Сидоровиче?</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_20">
        <text>Стрелок — самый опытный из сталкеров-одиночек Зоны. Он основал свою собственную группировку, в которую входили Клык, Призрак и Доктор. «Работал» через северные выходы из Зоны. Тут его мало кто видел, но ходили слухи о том, что он со своей группой проходил к самому центру Зоны, чем вызывал ряд катаклизмов. Есть информация о том, что где-то в подземельях Медприбора находится тайник его группировки... Вероятно, там есть ценная информация или нечто подобное.\n</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_21">
        <text>Хорошо, это будет стоит тебе 500 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_212131">
        <text>Расскажи о Докторе.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_22">
        <text>Хорошо, держи.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_222">
        <text>Расскажи мне о Призраке.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_2224">
        <text>Расскажи о Клыке.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_2225">
        <text>Один из подельников Стрелка. Был такой горбатый мужик и картавил к тому же. Не в себе был, сам с собой разговаривал, а так ничего. Пропал он в центре, вместе со Стрелком.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_223">
        <text>Со Стрелком и Клыком отправился к центру Зоны. Известно только, что Стрелок пропал, а Призрак вернулся живым. Он отправился на Янтарь в мобильный лагерь ученых. Жуткий кадр, длинный носатый молчун. Стрелял хорошо, и пробраться мог куда угодно тихо и незаметно. Поговаривали, что он убил главаря одной двинутой группировки, «Последний день» называлась.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_23">
        <text>Промышлял торговлей с малых лет. В детском садике продавал цветные карандаши. В школе торговал жевательной резинкой. В институте промышлял продажей легкой наркоты. С появлением Зоны смекнул, что на этом можно хорошо заработать. Славится тем, что способен наладить хорошие торговые отношения с самыми разношерстными клиентами.\n\n</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_24">
        <text>Прости, у меня нет таких денег.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_3">
        <text>Что можешь рассказать об Охотнике?</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_31">
        <text>Хорошо, это будет стоит тебе 500 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_32">
        <text>Вот, держи.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_33">
        <text>Добродушный весельчак, единственная его проблема это то, что умеет стрелять только из охотничьего ружья. Остальное даже не пробует. Недавно попал в передрягу на Дикой территории и потерял там свое фамильное ружье. Теперь околачивается в баре, надеется, что кто-то вернет ему его ружье.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_34">
        <text>У меня нет денег.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_4">
        <text>Что можешь рассказать о Воробье?</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_41">
        <text>Информация о нём обойдётся тебе в 500 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_42">
        <text>Вот, держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_43">
        <text>Воробью 27 лет. Хитёр, дальновиден, но иногда совершает грубейшие ошибки. Временами подл. В целом, оставляет о себе двойственное впечатление. Худ и бледен. В Зону пришёл из любопытства и сам себе дал обещание - два месяца в Зоне - и домой. Но так здесь и остался. В первой своей вылазке в Зону умудрился пройти без приборов по полю, сплошь усыпанному аномалиями, не зная о них. Когда ему сообщили об этом, он долго не мог прийти в себя. С тех пор отмечает тот день (9 октября), как свой второй день рождения.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_44">
        <text>Слишком дорого для меня.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_5">
        <text>Расскажи мне о Кочерге.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_51">
        <text>Эта инфа обойдется тебе в 500 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_52">
        <text>Вот, держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_53">
        <text>Прости, у меня таких денег.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_54">
        <text>Свиреп, зол, груб, эгоистичен, жесток, бесчувственен, холоден. Никто не знает, когда и как он попал в Зону. Его боятся и недолюбливают. В Зоне просто живёт, у него нет ни будущего, ни прошлого. После одной из своих многочисленных вылазок в Зону потерял память и очень многое забыл. Не помнит, откуда он, не помнит своё настоящее имя, часты провалы в памяти. Например, может забыть нового знакомого через час после знакомства, и, восприняв его как врага, убить.\n\n</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_6">
        <text>Расскажи мне про Отца Диодора.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_61">
        <text>Данные о нём будут стоит 500 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_62">
        <text>Вот, держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_63">
        <text>Бывший афганец. Во время одной из засад моджахедов резко уверовал в Бога. После Афгана иммигрирует в Польшу, где поступает в духовную семинарию. После окончания семинарии некоторое время проповедует в Львовской католической церкви. После взрыва на ЧАЭС записывается добровольцем помогать пострадавшим. Последние несколько лет проповедует на территории Зоны.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_64">
        <text>Слишком дорого для меня.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_6666">
        <text>Это все. Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_7">
        <text>Расскажи мне про Олега «Демона» Гусарова.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_71">
        <text>Про него информацию достать было сложно... с тебя 500 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_72">
        <text>Хорошо, держи.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_73">
        <text>Бывший «черный берет», проходил службу в Белоцерковской бригаде Спецназа. Сверхсрочник, старший сержант, по специальности снайпер и подрывник. По состоянию души - «волк-одиночка». В Зону никогда не берет с собой напарников, предпочитая действовать один. Неоднократно ему предлагали вступить в кланы - всегда отказывался наотрез именно по этой причине.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_74">
        <text>У меня нет денег.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_8">
        <text>Расскажи мне про Мастера.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_81">
        <text>Эта информация будет стоить тебе 500 деревянных.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_82">
        <text>Вот, держи.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_83">
        <text>В прошлом слесарь с завода «ХолодМаш». После того, как от него ушла жена, решил покончить жизнь самоубийством, а так как человек он был религиозный, то выбрал в качестве оригинального способа самоубийства Зону. Но выжил, пообтерся за пару лет и среди сталкеров завоевал определенный авторитет, благодаря своим профессиональным навыкам. На данный момент Мастер - самый компетентный слесарь в Зоне, ремонт оборудования и техники, обустройство систем защиты бункеров группировок и т.д. и т.п. - его епархия. Вхож в любые двери, влиятелен, прост, но грубоват в общении.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_84">
        <text>У меня нет таких денег.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_9">
        <text>Расскажи мне про Фраера.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_91">
        <text>С тебя 500.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_92">
        <text>Бери деньги.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_93">
        <text>Пришел в Зону в поисках приключений. Косит под героев комиксов 60х. Его называют по-разному: Бэтмэном, Мачо, Черным плащом, Бандеросом и, хотя тот факт, что в Зоне он уже два года и до сих пор жив, говорит о многом, но всерьез его до сих пор не воспринимают, что его сильно задевает.</text>
    </string>
    <string id="osvedomitel_info_94">
        <text>У меня нет таких денег.</text>
    </string>
	<string id="poisk_case_sidora_0">
		<text>Я от Сидоровича.</text>
	</string>
	<string id="poisk_case_sidora_1">
		<text>В общем, есть проблемка. Меня бандиты на Свалке схватили и забрали всё, и кейс тоже. Они скорее всего в Ангаре, сходи туда, возможно он там.</text>
	</string>
    <string id="voronin_info_0">
        <text>Расскажи мне о «Долге».</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_1">
        <text>А что именно тебя интересует?</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_12">
        <text>Что вы здесь делаете?</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_13">
        <text>То же, что и обычно. Защищаем сталкеров от всякой мрази. Ты сам видел, сколько здесь мутантов - и это тебе не беззубые собачки на Кордоне. Я, например, вчера своими глазами огромного кровососа видел. Жаль только, не перехватили мы его, а в потёмках за ним гоняться... Да и кроме тварей дел хватает. Например, нужно успеть обследовать брошенные лаборатории и собрать там все материалы, пока до них не добрались эти бездельники из «Свободы».</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_14">
        <text>И как, удалось что-то узнать?</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_15">
        <text>Это закрытая информация. Могу только сказать, что с Зоной не всё так просто. Некоторые из наших считают, что это вроде опухоли, которую нужно удалить любой ценой. Однако лично я после всего того, что видел, склонен считать, что Зона - скорее живой организм. А мы - микробы в нём. Не факт, что даже при помощи совокупного военного потенциала всех государств мы сможем уничтожить Зону, поэтому нужно действовать умнее. Иногда найти причину проблемы - всё равно что уже устранить саму проблему.</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_16">
        <text>А если причину не получится обнаружить?</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_17">
        <text>Не получится - тогда и будем думать, что делать дальше. А пока мы работаем. Нужно исполнять свой долг и верить в лучшее.</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_2">
        <text>Что привело вас к центру Зоны?</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_21">
        <text>Шутишь?.. Хорошо, я тогда тоже спрошу: а тебя что привело? Думаю, то же, что и всех. Центр Зоны уже годы - недостижимая цель. Тут все надеются получить ответы на свои вопросы. Мы хотим знать, что такое Зона, как она образовалась - и как можно её уничтожить. Сейчас главной задачей является отключение этой чертовой установки, которая перекрывает путь в Припять.</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_22">
        <text>А нет других путей в Центр?</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_23">
        <text>Был один путь. Проходил он через маленький городок, в прошлом году мы пытались прорватья через него, однако ничего путного не вышло. Наши отряды столкнулись с анархистами, почти все полегли... А остатки добили «монолитовцы»... Ждали, суки, пока они друг друга перестреляют. Потом «монолитовцы» снова подняли мост и туда теперь не пройти. Да и зачем? Менее затратнее разгадать загадку Выжигателя Мозгов и пройти через него. Главное, успеть сделать это побыстрее «Свободы».</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_3">
        <text>Как ты стал лидером «Долга»?</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_31">
        <text>Я ещё был зеленым новичком, когда генерал Крылов приметил меня. Время текло, а я поднимался всё выше и выше по «служебной» лестнице. Во время одного из выбросов дорога на Росток оказалась открытой, и генерал Крылов доверил мне миссию по исследованию этой территории.</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_32">
        <text>А что сподвигло его принять такое решение? Росток - это не парк развлечений.</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_33">
        <text>Думаешь, для «Долга» есть преграды? Ладно, шутки в сторону. Нам надо было искать новое место под базу : на Медприборе нас терроризировали мутанты, которые выбирались из своих нор. А Росток - это идеальное место для базы : его удобно защищать, здесь находится крупнейший торговый форпост... В общем, можно найти много причин.</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_34">
        <text>[Далее]...</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_35">
        <text>Потом грянул Большой Выброс и нас заперло тут аномалиями. Монстры, несмотря на то, что затопили подземелья, все равно убивали наших ребят... Крылов принял решение прорываться к нам. Он не знал, что нас закрыло тут аномалиями, а мы не могли выйти с ним на связь - рация не ловила ни одну частоту.</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_36">
        <text>Получается, они заведомо шли на погибель?</text>
    </string>
    <string id="voronin_info_37">
        <text>Для «Долга» нет преград, помнишь? Отряд Крылова смог пробиться к нам... Но только без него самого. Ребята рассказывали, что на них напал какой-то необычный кровосос. Он был не такой как все. Убил половину отряда тяжеловооруженных бойцов и утащил куда-то генерала. Соответственно, должность главы группировки перешла мне, как старшему по званию.</text>
    </string>
</string_table>
