<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="habarwik_inventory_box_use">
		<text>Обыскать</text>
	</string>
	<string id="trader_locked_door">
		<text>Бункер временно закрыт</text>
	</string>
	
	<string id="fac_anomaly_1_name">
		<text>Аномалия «Изолятор»</text>
	</string>
	<string id="fac_anomaly_2_name">
		<text>Аномалия «Тоннель-парилка»</text>
	</string>
	<string id="pro_anomaly_1_name">
		<text>Аномалия «Зов Чернобыля»</text>
	</string>
	<string id="pro_anomaly_2_name">
		<text>Аномалия «Мерцающий лес»</text>
	</string>

	<string id="st_messer">
		<text>Мессер</text>
	</string>
	
	<string id="st_unknown_stalker">
		<text>Неизвестный Сталкер</text>
	</string>

	<string id="st_faction_slime">
		<text>«Слизни»</text>
	</string>
	
	<string id="st_faction_sin">
		<text>«Грех»</text>
	</string>
	
	<string id="st_faction_neutral">
		<text>Неизвестный</text>
	</string>
	
	<string id="neutral">
		<text>Неизвестный</text>
	</string>
	
	<string id="actor_outcast">
		<text>Ренегат</text>
	</string>
	<string id="slime">
		<text>Слизень</text>
	</string>
	
	<string id="actor_slime">
		<text>Слизень</text>
	</string>
	
	<string id="sin">
		<text>Грех</text>
	</string>
	
	<string id="actor_sin">
		<text>Грех</text>
	</string>

	<string id="st_faction_slime_desc">
		<text>Члены группировки - опустившиеся на «дно общества» бандиты, а также «отмеченные зоной» сталкеры, которых боятся и которым закрыт путь в группировки. Зачастую зарабатывают на жизнь, убивая и грабя уставших или раненых сталкеров -  тех, кто не может сопротивляться, или сопротивляется вяло. Сталкерских кланов избегают. Подонки общества, так сказать. Одеты преимущественно в обноски, но название своё получили за свои плащи - блестящие и скользкие. Могут носить и камуфляж. Встречаются в основном по краям Зоны - глубже не заходят.</text>
	</string>
	
	<string id="st_faction_sin_desc">
		<text>Эти мрачные и недружелюбные люди (если это слово вообще применимо к ним) имеют много названий - «греховодники», «тёмные сталкеры»... Они являются загадочными полузомбированными сталкерами, происхождение которых под завесой тайны. Некоторые утверждают, что представители «Греха» пережили Второй Взрыв, оставшись в живых, но получив страшные увечья. Другие же говорят, что эти несчастные были подопытными кроликами в подпольных лабораториях-Х. Греховодники верят в божественную сущность Зоны, верят, что она - последнее искупление человечества. Их религия сродни сатанизму, так как подразумевает собой обряды с жертвоприношениями. Их деятельностью серьёзно обеспокоена группа «Долг», поэтому их активно истребляют рядом с зонами влияния «долговцев». Яростно враждуют с группировкой «Монолит» на религиозной почве. Сталкеров «Греха» можно встретить за пределами лаборатории в Тёмной Лощине, Долине, Кладбище Техники, Тихих Холмах и Рыжем Лесу.</text>
	</string>
	
	<string id="w_knife_name">
		<text>Нож Боуи</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_docs_desc">
		<text>Жетон, выдаваемый за заслуги армейцам и членам некоторых сталкерских кланов. Обменивается на экипировку.</text>
	</string>
	
	<string id="x16_secrets_name">
		<text>Секретная документация</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_chevron_name">
		<text>Нашивка сталкера</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_chevron_desc">
		<text>Знак различия. Нашивка, используемая сталкерами всех рангов для обозначения своих среди чужих. Используйте его, чтобы принять облик сталкера-одиночки.</text>
	</string>
	
	<string id="freedom_chevron_name">
		<text>Нашивка свободовца</text>
	</string>
	
	<string id="freedom_chevron_desc">
		<text>Фирменный знак различия группировки Свобода. Используйте его, чтобы обратно принять облик свободовца.</text>
	</string>
	
	<string id="sin_chevron_name">
		<text>Содранное лицо для маскировки</text>
	</string>
	
	<string id="sin_chevron_desc">
		<text>Лицо, срезанное со сталкера. Хранится в специальном растворе для предотвращения гниения. Используется Греховодниками для маскировки.</text>
	</string>
	
	<string id="trader_chevron_name">
		<text>Снятие лица</text>
	</string>
	
	<string id="trader_chevron_desc">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="freedom_case_name">
		<text>Кейс для правительства</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pm_fucked">
		<text>Сборочный ПМ</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pm_fucked_descr">
		<text>Грубо пересобранный из старых и ржавых деталей пистолет Макарова, выдаваемый оружейником, как уникальный. Только безумец рискнёт нажать на спусковой крючок этого «орудия убийства».</text>
	</string>
	
	<string id="darklab_docs_1_name">
		<text>Отчёт об эксперименте</text>
	</string>
	
	<string id="darklab_docs_2_name">
		<text>Переписка охраны</text>
	</string>
	
	<string id="darklab_docs_1_desc">
		<text>Совершенно секретно.
			Заключённый №38: Артём Игнатов. Судим за убийство своей семьи. В СИЗО наносил себе увечья. Заявлял, что не чувствует боли. Идеально подходит для эксперимента.
			Испытание №42: «Возможный болевой порог человека». В рамках проекта «Универсальный солдат».

			Место проведения: окрестности ЧЗО. Лаборатория Х-18.
			Старт проведения эксперимента: 5 июля 1996 года. 14:32.

			14:40.
			Подопытный под наркозом помещён в инкубатор. Пульс стабильный, сердцебиение в норме.

			14:45
			В инкубатор пущены психосоматические сигналы. Подопытный очнулся. Синоаурикулярная блокада. Сердцебиение увеличилось.

			14:50
			В тело подопытного вводятся нейролептические препараты. Зрачки резко расширились, статистические приборы дают сбой.

			15:00
			Подопытный не подаёт признаков жизни. Запускаем охранников, чтобы утилизировать труп.

			15:20
			Трое из пяти охранников получили травмы, несовместимые с жизнью. Во избежании выхода эксперимента из под контроля, в комнату был запущен нервно-паралитический газ. Оставшиеся два охранника погибли за считанные секунды, а подопытный ещё долго метался, пытаясь разбить бронированное стекло.

			Испытание №42 Признать проваленным. 
			Наблюдатель от НИИППЧ Гришин М.А.</text>
	</string>
	
	<string id="darklab_docs_2_desc">
		<text>Андрюха, нам недавно прислали новую партию зэков. Я их обработал, все ништяки сложил в нашу нычку. Там одно кольцо такое с камушком, может сынышке своему отдашь. Этим зэкам кстати говорят, что будут на них испытывать вакцину от какого-то там нового вида гриппа. Всегда хохочу в слёзы с этих придурков! Жаль, что они не слышали, как кричали их предшественники. Кстати, ты мне в прошлый раз в карты проиграл, поэтому чистить крематорий будешь сам :)</text>
	</string>
	
	<string id="freedom_case_desc">
		<text>Тот самый контейнер с содержимым, которое крайне нежелательно для глаз властей. Сталкеры Долга надёжно хранили его... До недавнего времени.</text>
	</string>
	
	<string id="death_zapiska_desc">
		<text>В записке содержатся рабочие записи сталкера из группы Смерти, охранявшего схрон. Последняя запись - о том, что сталкер обнаружил движущуюся в сторону вышки вооружённый отряд неизвестных сталкеров.</text>
	</string>
	
	<string id="unknown_pda_locked_desc">
		<text>КПК, извлечённый у неизвестного нападавшего. Запаролен. Возможно, следует его показать тому, кто работает с секретной информацией.</text>
	</string>
	
	<string id="unknown_pda_unlocked_desc">
		<text>Почти все файлы повреждены, восстановить не представляется возможным. Оставшиеся документы - таблицы и формулы, а также карты местности. На карте Припяти отмечен объект под названием Х-8.</text>
	</string>
	
	<string id="x16docs_1_desc">
		<text>С целью обеспечения большей безопасности и стабильности исследовательской работы (после нескольких печальных инцидентов) было решено провести пси-воздействие третьего рода всем работникам лабораторий, начиная с уборщиц и заканчивая учёными. Всем будут установлены адаптирующиеся пси-блоки, которые не позволят никому срывать операции, бунтовать, воровать данные и устраивать погромы или побеги.</text>
	</string>
	
	<string id="x16docs_2_desc">
		<text>Послание от Профессора начальнику колонии строго режима по поводу доставки 20 заключённых для проведения пси-экспериментов. /n Лично. Начальнику колонии строго режима 1296-бис Пахло К. П. /n Кирилл Петрович, доброго времени суток. Как ваши дела? Слышал на Новый Год на Маврикий летали. Ну и как впечатления? Надеюсь ваша юнная супруга теперь довольна?…Впрочем, перейдём к делу. Необходимо 20 овец из вашего подсобного хозяйства. Желательно помоложе. Шашлычков понимаете опять сотрудникам захотелось. Сами понимаете работа в радиактивной зоне..нужно людям дать расслабиться…кхе-кхеJ Оплату гарантируем. Как всегда вовремя. Транспортировка на нас. /n Проф. Чубко В. М. 17. 01. 2008</text>
	</string>
	
	<string id="x16docs_3_desc">
		<text>Персоналу лаборатории Х-16 /n В связи с катастрофическими процессами, начавшимися 12 апреля сего года в центре Зоны отчуждения вокруг Чернобльской АЭС приказываю: /n Персоналу лаборатории произвести копирование отчётов работы лаборатории и собрать 4 комплекта документации. Уничтожить оригиналы документов с грифом секретно. /n Охране ликвидировать все био-материаллы. /n Произвести консервацию лаборатории. /n Подготовить к загрузке в псевдо-мозг «Я-1М» экспериментальную программу «Покров тьмы», а также активировацию всех наружных сенсоров слежения. /n Активировать ветрогенераторы и резервные источники питания. Перевести лабораторию на энергосберегающий режим. /n Пробираться к главной лаборатории в район Z17-45 группами по 3 человека. Каждая группа несёт 1 комплект документации. К каждой группе прикрепляется один охранник. Всем одеть ОЗК. 7. Всем удачи. /n Руководитель лаборатории Х-16 К.т. н. Приходько П. С.</text>
	</string>
	
	<string id="x16docs_4_desc">
		<text>Послание от начальника колонии строго режима по поводу доставки 20 заключённых Профессору. /n Вадим Михайлович, побойтесь Бога, ну сколько же можно? Ко мне уже собираются комисию из Минздрава прислать из-за такой смертности заключённых пожизненного срока. Я вам очень благодарен, конечно, за вашу благодарность и её размеры, но я не могу больше присылать людей. Извините, но я боюсь. /n Искренне Ваш. Начальник колонии строго режима 1296-бис Пахло К. П. 18.01.2008</text>
	</string>
	
	<string id="x16docs_5_desc">
		<text>Послание от Профессора начальнику колонии строго режима по поводу доставки 20 заключённых для проведения пси-экспериментов.  /n Ой, что я слышу? Пахло о Боге заговорил. Ай-яй-яй, не фарисействуйте Кирилл Петрович. Поздно пить боржоми. Вы ведь прекрасно понимаете, что пришлёте мне и эту партию заключённых и будете присылать всякий раз, когда я потребую. А закончатся у Вас — найдёте у своих коллег по цеху. Потому как прекрасно понимаете, что если о Ваших делах узнают, то сидеть вам придётся с теми людьми, которых Вы к нам на смерть массово завозите. А умирать им приходится тяжело — поверьте мне. Представляете себя рядом с ними в камере? А? И, если МЫ их убиваем ради пользы всего человечества, то Вы — просто за банальные деньги. Хотя лучше сказать за ОЧЕНЬ Небанальные деньгиJ. Впрочем, мы же люди не жадные — берите сколько нужно. В конце концов, ваша юная супруга стоит этих денегJ . И не будем о грустном — перестаньте беспокоиться о всяких там министерских проверках. Я уже объяснял Вам неоднократно — мне и моим людям президент не указ, а не то, что какое-то сраное министерство. Так что, расслабьтесь дорогой наш Кирилл Петрович и получайте удовольствие от жизни — с министерством вопрос будет закрыт. Впрочем, как и со всеми другими возможными проверками. А на счёт бога — тоже не переживайте — он нас тоже потом простит, когда узнает какое ВЕЛИКОЕ дело мы сделали. Тем более что, мы, лично его об этом попросим. Ухватив за бороду. Ха-ха-ха. /n Проф. Чубко В. М. 17. 01. 2008</text>
	</string>
	
	<string id="domino_task_descr">
		<text>Принцип предельно прост : противник умирает, я получаю деньги.</text>
	</string>
	
	<string id="domino_task_bandit">
		<text>Гоп-стоп</text>
	</string>
	
	<string id="domino_task_army">
		<text>Ликвидация</text>
	</string>
	
	<string id="domino_task_monolith">
		<text>Священная война</text>
	</string>
	
	<string id="domino_task_killer">
		<text>Охота за головами</text>
	</string>
	
	<string id="domino_task_sin">
		<text>Ритуал</text>
	</string>
	
	<string id="saharok_registrator">
		<text>Регистратор</text>
	</string>
	
	<string id="jeka_duplet_name">
		<text>Жека Дуплет</text>
	</string>
	
	<string id="st_pda_recon_descr">
		<text>КПК Ветровенко, измазанный кровью, но рабочий. Содержит, помимо личных заметок, данные о расположении, численности и вооружении группировки «Чёрные слизни».</text>
	</string>
	<string id="st_pda_recon_name">
		<text>КПК Ветровенко</text>
	</string>
	
</string_table>