<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>


<!--			-- Clear Sky --				-->

	<string id="csky_novice_outfit_name">
		<text>Кожаная куртка «Чистого Неба»</text>
	</string>
	<string id="csky_light_novice_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-1</text>
	</string>
	<string id="csky_light_novice_outfit_description">
		<text>Стандартная экипировка штурмовых отрядов «Чистого неба». Достаточно эффективно защищает от пистолетных пуль и осколков. Неэффективен против аномальных и других воздействий. Снабжен встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-2</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Данный бронежилет разрабатывался для проведения поисковых операций в областях с низкой аномальной активностью. Использование довольно качественных материалов повысило устойчивость к износу. Снабжён контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="csky_medium_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-3а</text>
	</string>
	<string id="csky_medium_outfit_description">
		<text>Данный бронекостюм разрабатывался для проведения исследовательских экспедиций, поэтому снабжён двумя контейнерами для артефактов. Также использование специальной пропитки материалов повысило устойчивость к аномальным воздействиям.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-3б</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Штатная экипировка штурмовых отрядов «Чистого неба». Бронежилет способен остановить пистолетную пулю, комбинезон из арамидной ткани с особой пропиткой обеспечивает хорошую защиту от аномальных воздействий. Снабжён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>

<!--			-- Ecologist --				-->




	<string id="ecolog_outfit_orn_name">
		<text>Комбинезон ССП-99 «Эколог»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_orn_description">
		<text>Защитный костюм ССП-99 создан для работы в условиях Зоны. Используется экспедициями учёных и сотрудничающих с ними сталкеров-экологов. Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. Не рассчитан на ведение боевых действий, поэтому не обеспечивает надежной защиты от пуль или осколков. Оснащается двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_grn_name">
		<text>Защитный комбинезон ССП-99М</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_grn_description">
		<text>Высококачественный модифицированный вариант комбинезона ССП-99. Добавлены керамико-органопластиковые бронепанели для защиты торса от пулевых и осколочных повреждений. Предназначен для экипировки охраны научных экспедиций. Оснащается двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="ecologist_guard_outfit_name">
		<text>Комбинезон ЧН-1М</text>
	</string>

	<string id="ecologist_guard_outfit_description">
		<text>Кустарная модификация комбинезона сталкера, которая представляет собой эффективное сочетание легкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счет встроенных кевларовых пластин.Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. С помощью неизвестных технологий, умельцам группировки «Чистое небо» удалось значительно повысить защиту от аномальных воздействий.</text>
	</string>




<!--			-- Duty --				-->


	<string id="dolg_novice_outfit_name">
		<text>ПС2-Д «Долг»</text>
	</string>

	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>ПС5-М «Универсальная защита»</text>
	</string>

	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Производимый ремеленниками группировки «Долг» усиленный комбинезон сталкера. Средний армейский бронежилет плюс накладные композитные элементы дают неплохую защиту от автоматных пуль и осколков на средних и дальних дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоев: специально обработанной кожи и слоя кевлара, предотвращающего сильные повреждения от укусов животных. Хорошо защищает от радиации и слабых аномалий.</text>
	</string>

	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>ПС3-9Д «Броня Долга»</text>
	</string>

	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Ранняя модель комбинезона «Долга» - бронежилет спецназа серии ПС3-9, приспособленный для использования в условиях Зоны. Правильное комбинирование жестких и гибких элементов позволило обеспечить максимально возможный уровень защиты при сохранении удобства эксплуатации и мобильности бойца. Способен защитить от автоматной пули, но очень громоздкий и почти не обеспечивает защиту от аномальных воздействий. Установка контейнеров для артефактов не предусмотрена, зато возможна установка различных вспомогательных систем.</text>
	</string>

	<string id="dolg_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет «Долга»</text>
	</string>

	<string id="dolg_exo_outfit_description">
		<text>«Долговцы» предпочитают использовать тяжелые материалы для лучшей защиты от пуль, что превращает носителя этой брони буквально в танк. В состав брони входят жесткие металлические, пластиковые и керамические плиты, а также гибкие элементы из арамидной ткани. Недостатком является очень низкая защита от аномалий, из-за чего даже самые слабые из них могут вмиг уничтожить этот танк.</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>ПС3-9МД «Универсальная защита»</text>
	</string>

	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>Замечательный защитный костюм для Зоны. Сталкеры ценят его за сочетание отличных противоаномальных качеств и противопулевой защиты. Включает костюм ПСЗ-9Д, дыхательную систему замкнутого типа и интегрированную систему защиты от аномалий. Обеспечивает качественную защиту от пуль и осколков. Не оснащён контейнерами для артефактов.</text>
	</string>



<!--			-- Freedom --				-->


	<string id="svoboda_novice_outfit_name">
		<text>Старый комбинезон «Свободы»</text>
	</string>

	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>«Страж Свободы»</text>
	</string>

	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера с усиленным бронежилетом, производимый ремесленниками группировки «Свобода», - удачное сочетание боевой и аномальной защит. Встроенный бронежилет из бронепластин и нескольких слоёв ткани «Twaron» способен остановить пистолетную пулю. Для защиты от аномальных воздействий ткань костюма пропитана составом «Суверен». Оснащён контейнером для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Комбенизон «Свободы»</text>
	</string>

	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Производимый ремесленниками группировки «Свобода» облегченный комбинезон сталкера. Легкий армейский бронежилет плюс накладные усиливающие кевларовые элементы. Достаточно эффективно защищает от пистолетных пуль и осколков. Прорезиненый брезент неплохо защищает от радиационной пыли и слабых аномалий. Не защищает от пси-влияния.</text>
	</string>

  	<string id="svoboda_heavy_outfit_2_name">
    		<text>ПС4-5М «Свобода» М2</text>
  	</string>

  	<string id="svoboda_heavy_outfit_2_description">
    		<text>Производимый ремеленниками группировки «Свобода» усиленный комбинезон сталкера. Средний армейский бронежилет плюс накладные усиливающие цирконевые элементы дают неплохую защиту от автоматных пуль и осколков на средних и дальних дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоев: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Хорошо защищает от радиации и слабых аномалий.</text>
  	</string>

  	<string id="svoboda_exo_outfit_name">
    		<text>Экзоскелет «Свободы»</text>
  	</string>

  	<string id="svoboda_exo_outfit_description">
    		<text>Модернизация обычного экзоскелета. Применение более лёгких материалов позволило снизить массу костюма, правда, с небольшим ущербом для пулестойкости. Обладает присущей всем костюмам «Свободы» хорошей аномальной защитой, из-за чего единственным недостатком этой брони является лишь ослабленный бронежилет. Оснащён контейнером для артефактов.</text>
  	</string>
	<string id="svoboda_scientific_outfit_name">
		<text>ПС4-9МС «Аномальная защита»</text>
	</string>

	<string id="svoboda_scientific_outfit_description">
		<text>Используются «свободовцами» для полевых исследований в Зоне. Замкнутая система дыхания и специальные композитные материалы обеспечивают превосходную защиту от вредного излучения и аномальных эффектов. Встроенный бронежилет из бронепластин и нескольких слоёв ткани «Twaron» способен остановить пистолетную пулю, но не более, так что костюм слабо подходит для активных боевых действий. Встроен  контейнер для артефактов.</text>
	</string>





<!--			-- Loner --				-->



	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Кожаная куртка</text>
	</string>

	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Обычная плотная кожаная куртка, каких много. Кожа дает небольшую защиту от огня или когтей, но против аномалий и радиации совершенно бесполезна.</text>
	</string>

	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Комбинезон сталкера</text>
	</string>

	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Производимый «народными умельцами» комбинезон сталкера. Легкий армейский бронежилет плюс накладные усиливающие кевларовые элементы. Достаточно эффективно защищает от пистолетных пуль и осколков. Прорезиненый брезент неплохо защищает от радиационной пыли и слабых аномалий. Не защищает от пси-влияния.</text>
	</string>

	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>

	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство так и не попал, в виду чрезвычайной дороговизны и некоторых ошибок в проектировании. Противогаз S10 заменен на более упрощенный N10. Несмотря на это, выпускается малыми партиями на подпольных предприятиях за пределами Украины. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон «СЕВА»</text>
	</string>

	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Производимый в одном из киевских оборонных НИИ, представляет собой отличную альтернативу комбинезонам сталкеров, изготовленным в кустарных условиях. Встроенный бронежилет способен остановить только пистолетную пулю, однако система защиты от аномальных воздействий по праву считается непревзойдённой. Из-за возможности самостоятельной модернизации и встроенного контейнера для артефактов многие опытные сталкеры отдают предпочтение именно этой модели.</text>
	</string>





<!--			-- Mercenary --				-->

	<string id="merc_novice_outfit_name">
		<text>Форма рекрута</text>
	</string>

  	<string id="merc_outfit_description">
    		<text>Комбез сталкера из группировки «Наемники». За основу взяты образцы спецназовской экипировки западных армий. За счет специальной обработки ткани усилены жаростойкие и противорадиационные свойства ткани. Средний армейский бронежилет входящий в состав костюма усилен титановыми элементами. Достаточно эффективно защищает от автоматных пуль на средних и дальних растояниях.</text>
  	</string>

 	<string id="merc_outfit_name">
    		<text>Комбинезон наёмника</text>
  	</string>

	<string id="merc_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет наёмников</text>
	</string>

	<string id="merc_exo_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета западного производства, раскрашенный в цвета группировки. Пользуется популярностью среди наёмников-ветеранов. Оснащен двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="merc_scientific_outfit_name">
		<text>ПС3-9Н «Универсальный боец»</text>
	</string>

	<string id="merc_scientific_outfit_description">
		<text>Костюм для отрядов наёмников, разработанный специально для выполнения заданий в зонах с сильной аномальной активностью. Снабжён замкнутой системой регенерации воздуха и встроенной функцией подавления действий аномальных полей. Обеспечивает хорошую защиту от пулевых и осколочных ранений, но для крупномасштабных военных действий не подходит. Может похвастаться двумя встроенными контейнерами для артефактов.</text>
	</string>

<!--			-- Monolith--				-->



	<string id="monolith_novice_outfit_name">
		<text>Одеяние послушника</text>
	</string>

  <string id="monolith_scientific_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Пророк»</text>
  </string>

  <string id="monolith_scientific_outfit_description">
    <text>Комбинезон сталкера группировки «Монолит». Производитель неизвестен. Имеет противоосколочный бронежилет неизвестного происхождения, а также уникальные модификации, уменьшающие воздействие радиации. Оснащен тремя контейнерами для артефактов.</text>
  </string>


  <string id="monolith_outfit_name">
    <text>Комбинезон Монолита «Гранит М1»</text>
  </string>
  <string id="monolith_outfit_description">
    <text>Комбез сталкера группировки «Монолит». Производитель неизвестен. Средний армейский бронежилет плюс накладные кевларовые элементы дают неплохую защиту от автоматных пуль и осколков на средних и дальних дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоев. Специально обработанной ткани и слоя специального полиэтилена. Очень хорошо защищает от радиации и слабых аномалий. Стоек к химически агрессивным средам. За счет наличия продвинутой системы токосъемников значительно снижает пси-влияние.</text>
  </string>




  <string id="monolith_exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет «Монолита»</text>
  </string>

  <string id="monolith_exo_outfit_description">
    <text>Технология и место производства неизвестны. Ориентирован на активные боевые действия. Включает в себя бронежилет неизвестного происхождения и уникальную защиту от радиации. Оснащён двумя контейнерами для артефактов.</text>
  </string>





<!--			-- Bandit --				-->


	<string id="bandit_novice_outfit_name">
		<text>Бандитская куртка</text>
	</string>

	<string id="bandit_novice_outfit_description">
		<text>Традиционная одежда бандита - кожанная курка со вшитыми кевларовыми элементами. Слегка усиливает противопулевую и осколочную защиту. Не защищает от пси-влияния.</text>
	</string>

	<string id="trenchcoat_outfit_name">
		<text>Кожаный плащ</text>
	</string>

	<string id="trenchcoat_outfit_description">
		<text>Обычный плащ из чёрной кожи. Особенной защиты носителю не обеспечивает, разве что не даст замёрзнуть ночью и смягчит укус слепой собаки. Достаточно неудобен, но, тем не менее, часто используется бандитами - возможно, исключительно из-за внешнего вида.</text>
	</string>

	<string id="banditmerc_outfit_name">
		<text>Бандитский комбинезон</text>
	</string>

	<string id="banditmerc_outfit_description">
		<text>Трофейный или украденный со складов комбинезон наёмников. Бандитский вариант данного костюма быстрее изнашивается, предоставляя менее адекватную защиту по всем характеристикам, однако, стоит намного дешевле, да и овладеть им гораздо проще.</text>
	</string>
	<string id="bandit_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет бандитов</text>
	</string>

	<string id="bandit_exo_outfit_description">
		<text>Стандартный экзоскелет, слегка изменённый «пацанами» - использованы облегчённые материалы, что позволило снизить вес. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>



<!--			-- Military --				-->


	<string id="military_novice_outfit_name">
		<text>Армейский бронежилет ПСЗ-7</text>
	</string>


	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронежилет «Берилл-5М»</text>
	</string>

	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Модифицированный для работы в условиях Зоны армейский бронежилет серии ПС5 с бериллиевым напылением титановых бронепластин. Неплохая защита от автоматных пуль и осколков на средних и дальних дистанциях. Предназначен для проведения штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном, но малоэффективен в условиях высокой аномальной активности. К сталкерам попадает через военных, которые меняют армейское имущество на хабар. Не оснащается контейнерами для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="military_outfit_name">
		<text>Армейский бронекостюм «Булат»</text>
	</string>

	<string id="military_outfit_description">
		<text>Современный армейский бронекостюм для проведения штурмовых операций в зонах аномальной активности. Бронезащитные элементы изготавливаются из баллистической ткани, для которой в качестве основы используется высокопрочное волокно «Армос» с масловодоотталкивающей обработкой. Компоненты: тяжёлый бронежилет серии ПСЗ-12п, комбинезон аномальной защиты и компенсационный костюм. Предоставляет великолепную защиту от пуль и осколков и при этом удобен, почти не ограничивает подвижность носителя. Не оснащается контейнерами для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="military_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет военных</text>
	</string>

	<string id="military_exo_outfit_description">
		<text>Превращает своего владельца в настоящий ходячий танк. Использованы керамические бронепластины 4 класса защиты, поясные крепления в боковой части имеют защитные экраны, обеспечивающие защиту боков, что повлекло за собой значительное увеличение веса. В стандартную комплектацию входит противогаз S10. Оснащен устройством для питья, позволяющем пить воду бойцу, находящемуся долгое время в зараженной окружающей среде. Единственные недостатки - очень слабая защита от аномалий и нет контейнера для артефактов.</text>
	</string>


<!--			-- Helmet --				-->


	<string id="st_helm_battle">
		<text>Шлем «Сфера М12»</text>
	</string>

	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>Шлем отделан титано-алюминиевой тканью, что обеспечивает хорошую защиту от огнестрельного оружия, а также незначительную защиту от пси-излучения. В комплект входят бронемаска со встроенным респиратором и ПНВ первого поколения. Поддерживает установку одного 40-миллиметрового фильтра от противогазов серии ПМК. M12 является одним из самых надёжных шлемов, доступных в Зоне. Его основная задача - защита головы владельца, правда, ценой немалого дополнительного веса.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Стальной шлем «Витязь-С»</text>
	</string>

	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Элемент боевой экипировки специальных подразделений МВД. Не обеспечивает защиту от аномалий или радиации, но способен отклонить прилетевшую по касательной пулю. В комплект шлема входит не только сам шлем, но и противоосколочные очки. Спросом в Зоне пользовался только в период первых столкновений между группировками.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_protective">
		<text>Шлем «Заслон»</text>
	</string>

	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Лёгкий шлем с герметичным забралом, предназначенный для защиты лица от некоторых аномальных воздействий. Судя по технологии, разработан тем же оборонным НИИ, что и комбинезон «СЕВА», предположительно, для применения в комплекте с армейскими защитными костюмами.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Противогаз ЭО-20 ПБФ</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Стандартный противогаз, предназначенный для удаления радиоактивной пыли и отравляющих веществ из воздуха. Широко используется как новичками, так и ветеранами всех группировок ввиду своей функциональной незаменимости. Не оснащён защитой от пуль, осколков и механических воздействий.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Тактический шлем «Сфера 08»</text>
	</string>

	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Современный, высококачественный шлем западного образца со встроенной системой фильтрации воздуха. Предназначен для обеспечения командира подразделения максимальным количеством тактической информации при установке соответствующей электронной «начинки». Отличается усиленной конструкцией, также оснащён многослойной кевларовой защитой, противогазом XM40 и прибором ночного видения первого поколения.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_m40">
		<text>Противогаз М40</text>
	</string>

	<string id="st_helm_m40_descr">
		<text>Данный противогаз - результат программы разработки преемника защитных масок серии М-17, возвращающийся к стандартной конструкции с внешним боковым расположением фильтров. Основное нововведение - фильтр может устанавливаться как слева, так и справа. Снабжён питьевой системой. Неэффективен при недостатке кислорода и в присутствии аммиака. Не защищает от аномальной активности, однако имеет неплохую пулестойкость. Часто идет в комплекте с комбинезонами наёмников.</text>
	</string>


<!--			-- Multiplayer --			-->



	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>This exoskeleton provides outstanding protection against bullet and fragmentation damage at the cost of mobility.  Vulnerable to armour-piercing rounds.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>A military armoured suit made for assault operations. Provides outstanding protection against full metal jacket rounds and fragmentation damage without reducing the wearer's mobility. Vulnerable to armour-piercing rounds.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Military armoured suit</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>This bodysuit, intended for conducting research in the Zone, combines a closed-cycle respiratory module and an external isolation coating, resulting in excellent protection from anomalies. Due to poor protection from physical impact, the suit is not a good defense against bullet and fragmentation damage. Comes with a built-in artefact transportation container.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>SEVA bodysuit</text>
	</string>


	<!-- Legend Returns -->
	<!-- Чистое небо -->
	<string id="cs_scientific_outfit_name">
		<text>ПС-2АД «Купол Неба»</text>
	</string>
	<string id="cs_scientific_outfit_description">
		<text>Стандартный комбенизон исследовательских отрядов «Чистого неба». Имеет достаточную защищиту от пистолетных пуль и осколков.Эффективен против аномальных и других воздействий.</text>
	</string>

	<!-- Долг -->
	<string id="hunter_outfit_name">
		<text>«Охотничий» ПС5-М</text>
	</string>
	<string id="hunter_outfit_description">
		<text>Простое добавление особой резины в волокна кевларовой ткани сделало её более устойчивой к порезам. Получившаяся защита, в отличии от обычного кевлара, отлично защищает укусов и ударов монстров.</text>
	</string>

	<string id="dolg_quest_novice_outfit_name">
		<text>ПС2-Д «Долг» Маскировочный</text>
	</string>
	<string id="dolg_quest_novice_outfit_description">
		<text>Комплект устаревшей модели стандартного комбинезона «Долга». Используеться в основном новичками. Идеально подходит для маскировки под рядового группировки, который только вчера вступил в Долг и его никто не знает.</text>
	</string>

	<string id="dolg_novice_outfit_description">
		<text>Устаревшая модель стандартного комбинезона «Долга». В отличие от серии ПС3, не может обеспечить хорошую защиту от аномального воздействия. Встроенный бронежилет способен остановить пистолетную пулю, однако, на большее рассчитывать не приходится.</text>
	</string>

	<string id="hunter_outfit_name">
		<text>«Охотничий» ПС5-М</text>
	</string>
	<string id="hunter_outfit_description">
		<text>Простое добавление особой резины в волокна кевларовой ткани сделало её более устойчивой к порезам. Получившаяся защита, в отличии от обычного кевлара, отлично защищает укусов и ударов монстров.</text>
	</string>

	<!-- Учёные -->
	<string id="specops_ecolog_outfit_name">
		<text>«УЗК-5»</text>
	</string>
	<string id="specops_ecolog_outfit_description">
		<text>Модифицированная версия армейского бронежилета Берилл-5М,созданная специально для работы в жёстких условиях Зоны.В составе:средний армейский бронежилет,усиленный титановыми пластинами двухслойный костюм и шлем Сфера-08.В результате улучшения стойкости к условиям внешней среды,у костюма появилась неплохая защита от аномальных воздействий,однако,пострадала пулесткойкость.</text>
	</string>

	<string id="scientific_germ_outfit_name">
		<text>Гермокомбинезон</text>
	</string>
	<string id="scientific_germ_outfit_description">
		<text>Кустарная модификация обычного костюма, дополненный антирадиационной защитой и баллонами с научного защитного костюма. Видимо, сталкерам не хватало денег на научный и они начали модифицировать свой, повысив ему защиту от ПСИ.</text>
	</string>

	<string id="tourist_outfit_name">
		<text>Комбинезон туриста</text>
	</string>
	<string id="tourist_outfit_description">
		<text>Бывший хозяин этой вещи был настоящим туристом, и, видать, не раз хаживал в тяжёлые, на грани человеческих возможностей походы. Он знал, как правильно распределить вес, который нёс и каким вещам отдать предпочтение.Благодаря снижению веса костюма без вреда защите,позволяет нести больший вес.</text>
	</string>

	<string id="magic_outfit_name">
		<text>Заколдованный Комбенизон</text>
	</string>
	<string id="magic_outfit_description">
		<text>Пролежав долгое время в аномалии, комбинезон приобрёл способность отталкивать пули. Окончательно остановить пулю он не в состоянии, но способен понизить её энергию ещё до физического контакта, тем самым оберегая своего хозяина.</text>
	</string>

	<string id="novup_outfit_name">
		<text>Уплотнённая куртка</text>
	</string>
	<string id="novup_outfit_description">
		<text>В основе это обычная сталкерская куртка, но за счёт вшитого уплотнителя (толстого войлока) повышены защитные характеристики, особенно от когтей и порезов.</text>
	</string>

	<string id="noval_outfit_name">
		<text>Аномальная кожанка</text>
	</string>
	<string id="noval_outfit_description">
		<text>Эту куртку сняли с трупа одного из сталкеров, умерших в аномалии «кисель». Пролежав долгое время в аномалии, куртка значительно повысила устойчивость к огню и химическим воздействиям.</text>
	</string>

	<!-- Свобода -->
	<string id="svoboda_novice_outfit_description">
		<text>Устаревшая модель стандартного комбинезона «Cвободы». Даёт слабую защиту от аномального воздействия. Встроенный бронижилет сможет защитить только от пистолетных пуль.</text>
	</string>

	<string id="svobodam1_light_outfit_name">
		<text>«Ветер Свободы» М2</text>
	</string>
	<string id="svobodam1_light_outfit_description">
		<text>Производимый ремесленниками группировки «Свобода» облегченный комбинезон сталкера. Легкий армейский бронежилет плюс накладные усиливающие кевларовые элементы. В комбинезон интегрирована металлическая сетка, защищающая от электрических и магнитных полей. В комплект также включён прибор ночного видения.</text>
	</string>

	<!-- Наёмники -->
	<string id="mercup_outfit_name">
		<text>Укреплённый комбинезон Наёмника</text>
	</string>
	<string id="mercup_outfit_description">
		<text>Броня была усиленна набором бронепластин и кольчужной сеткой, которые улучшили защиту от огнестрельного оружия и укусов монстров. В остальном это обычный комбинезон группировки «Наёмники». В комплект также включён ПНВ.</text>
	</string>

	<string id="mercup_outfit_name">
		<text>Укреплённый комбинезон Наёмника</text>
	</string>
	<string id="mercup_outfit_description">
		<text>Броня была усиленна набором бронепластин и кольчужной сеткой, которые улучшили защиту от огнестрельного оружия и укусов монстров. В остальном это обычный комбинезон группировки «Наёмники». В комплект также включён ПНВ.</text>
	</string>

	<!-- Бандиты -->
	<string id="basta_outfit_name">
		<text>Кольчужная куртка</text>
	</string>
	<string id="basta_outfit_description">
		<text>В подкладку этой куртки было вшито кольчужное полотно, изготовленное из калёной проволоки каким-то странным мастером. Кольчуга прекрасно защищает от укусов и порезов, но совершенно не эффективна против пуль и аномалий. К тому же добавление металла сделало куртку тяжелее.</text>
	</string>

	<!-- Военные -->
	<string id="military_novice_outfit_description">
		<text>Армейский бронежилет серии ПСЗ-7 обеспечивает уровень защиты, достаточный для проведения боевых операций против легковооружённого противника.</text>
	</string>

	<!-- Грех -->
	<string id="greh_outfit_name">
		<text>Плащ греховца</text>
	</string>
	<string id="greh_outfit_description">
		<text>С виду – обычный кожаный плащ, испорченный зубами слепых псов и простреленный всеми возможными калибрами. Однако, при детальном осмотре становится ясно, что в плащ особым способом вшиты кусочки артефактов, защищающих человека от проникающего воздействия радиации. Пока что среди сталкеров не нашлось смельчака, который готов встать в очаг в этом плаще. Непопулярности этому плащу добавляют легенды об ужасных смертях сталкеров, как-то запятнавшими себя контактом с этой проклятой одеждой.</text>
	</string>

	<string id="greh_outfit_heavy">
		<text>Кевларовый плащ греховца</text>
	</string>
	<string id="greh_outfit_heavy_description">
		<text>Производитель неизвестен. В плащ особым методом «вплавлены» кевларовые пластины, вероятно, посредством аномального воздействия термической природы, что обеспечивает своему владельцу защиту, сравнимую с армейскими бронежилетами. Так же при детальном осмотре становится ясно, что в плащ особым способом вшиты кусочки артефактов, защищающих человека от проникающего воздействия радиации. Пока что среди сталкеров не нашлось смельчака, который готов встать в очаг в этом плаще. Непопулярности этому плащу добавляют легенды об ужасных смертях сталкеров, как-то запятнавшими себя контактом с этой проклятой одеждой.</text>
	</string>

	<string id="greh_outfit_anomaly">
		<text>Аномальный плащ греховца</text>
	</string>
	<string id="greh_outfit_anomaly_description">
		<text>По преданиям, в этом плаще совершают жертвоприношения жрецы группировки «Грех», и таких на всю Зону и десяти штук не сосчитать. Грамотно скомпонованные артефакты и кевларовые пластины дают своему владельцу почти полную неуязвимость от любых воздействий, встречающихся в Зоне. Ходят легенды, что одевший этот плащ не сможет снять его уже никогда. При осмотре чувствуется, как от него разливается тепло и слышится еле различимый шёпот.</text>
	</string>

	<string id="exo_min_name">
		<text>Экзоскелет «Минотавр»</text>
	</string>
	<string id="exo_min_description">
		<text>Очень редкий образец экзоскелета. Разработанный умельцами группировки «Грех». Кроме стандартных свойств присущим экзоскелетам, имеет несколько уникальных.</text>
	</string>

	<!-- Шлемы -->
	<string id="helm_brain_name">
		<text>«BRAIN-6»</text>
	</string>

	<string id="helm_brain_descr">
		<text>Экспериментальный эмулятор мозговых волн (BRAIN-6) - прибор, который экранирует электрическую активность мозга, вводя в заблуждение телепатов мутантов. Создатель этого устройства также включил в него несъемный ПНВ.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator_mask">
		<text>Респиратор-полумаска</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_mask_descr">
		<text>Cредство индивидуальной защиты органов дыхания, обеспечивающее минимальную защиту от попадания вредных газов и радиоактивной пыли.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_scarf">
		<text>Шарф-маска</text>
	</string>
	<string id="st_helm_scarf_descr">
		<text>За неимением лучшего, эта тряпка защитит от ветра и вредоносной пыли, однако, надеятся на неё не стоит. Сталкеры с сомнительной репутацией часто носят такие, чтобы скрыть свою личность.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_exo">
		<text>«СФЕРА S-10»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_exo_descr">
		<text>Алюминиево-титановый шлем с карманами для стальных бронеэлементов и бронемаской, лишённый какой-либо маркировки. Обычно поставляется в комплекте с экзоскелетом. Очень редок в Зоне из-за своей высокой цены и противоречивых свойств. Не обеспечивает защиту от аномалий или радиации, но способен отклонить прилетевшую по касательной пулю среднего калибра. Предусмотрена возможность установки прибора ночного видения.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_greh">
		<text>Ритуальная маска</text>
	</string>
	<string id="st_helm_greh_descr">
		<text>Ритуальная маска группировки «Грех». Используется «Грешниками» во время проведения ритуалов для защиты от пси-излучения. Больше положительных свойств не обнаружено.</text>
	</string>
</string_table>