<?xml version="1.0" encoding="windows-1251»?>
<string_table>

	<string id="csky_patch">
		<text>КПК сталкера из «Чистого неба»</text>
	</string>
	<string id="csky_patch_description">
		<text>Карманный персональный компьютер сталкера группировки «Чистое небо». Детальная информация отсутствует. Не представляет ценности для торговцев информацией, но в качестве техники ещё можно продать.</text>
	</string>

	<string id="freedom_patch">
		<text>КПК сталкера из «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="freedom_patch_description">
		<text>Карманный персональный компьютер сталкера группировки «Свободы». Детальная информация отсутствует. Не представляет ценности для торговцев информацией, но в качестве техники ещё можно продать.</text>
	</string>

	<string id="stalker_patch">
		<text>КПК одиночки</text>
	</string>
	<string id="stalker_patch_description">
		<text>Карманный персональный компьютер обычного сталкера. Детальная информация отсутствует. Не представляет ценности для торговцев информацией, но в качестве техники ещё можно продать.</text>
	</string>

	<string id="ecolog_patch">
		<text>КПК учёного</text>
	</string>
	<string id="ecolog_patch_description">
		<text>Карманный персональный компьютер учёного. Детальная информация отсутствует. Не представляет ценности для торговцев информацией, но в качестве техники ещё можно продать.</text>
	</string>

	<string id="bandit_patch">
		<text>КПК бандита</text>
	</string>
	<string id="bandit_patch_description">
		<text>Карманный персональный компьютер сталкера с сомнительной репутацией. детальная информация отсутствует. Не представляет ценности для торговцев информацией, но в качестве техники ещё можно продать.</text>
	</string>

	<string id="duty_patch">
		<text>КПК сталкера из «Долга»</text>
	</string>
	<string id="duty_patch_description">
		<text>Карманный персональный компьютер сталкера группировки «Долг». Детальная информация отсутствует. Не представляет ценности для торговцев информацией, но в качестве техники ещё можно продать.</text>
	</string>

	<string id="monolith_patch">
		<text>КПК сталкера из «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="monolith_patch_description">
		<text>Карманный персональный компьютер сталкера группировки «Монолит». Детальная информация отсутствует. Не представляет ценности для торговцев информацией, но в качестве техники ещё можно продать.</text>
	</string>

	<string id="army_patch">
		<text>КПК военного</text>
	</string>
	<string id="army_patch_description">
		<text>Карманный персональный компьютер военного. Детальная информация отсутствует. Не представляет ценности для торговцев информацией, но в качестве техники ещё можно продать.</text>
	</string>

	<string id="merc_patch">
		<text>КПК наёмника</text>
	</string>
	<string id="merc_patch_description">
		<text>Карманный персональный компьютер наёмника. Детальная информация отсутствует. Не представляет ценности для торговцев информацией, но в качестве техники ещё можно продать.</text>
	</string>
	
</string_table>
