<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Патрон калибра .45 с оболочечной пулей остаётся популярным уже более сотни лет. Тяжёлая пуля при относительно слабом пороховом заряде летит с не слишком большой скоростью, но обладает значительным останавливающим действием.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патроны .45 ACP Hydroshock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Нестандартный тип патрона для калибра .45 ACP - полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой и стальным сердечником. Этой комбинации полуоболочечной экспансивной и бронебойной пуль свойственны как все достоинства, так и все недостатки обоих типов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12х70 дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый дробью диаметром 6 мм. На близких дистанциях обладает огромным убойным и останавливающим действием. Предназначен для стрельбы только из гладкоствольного оружия.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 др</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Патрон 12-го калибра с безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей: его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жк</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5,45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Армейский патрон калибра 5,45x39 мм 7Н22 с бронебойной пулей используется в автоматических винтовках многих стран - участниц Варшавского договора. Внутри пули находится бронебойный сердечник из твёрдого сплава. Эффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Патрон калибра 5,45x39 мм 7Н10 с пулей повышенной пробиваемости используется в автоматических винтовках многих стран - участниц Варшавского договора. Благодаря уменьшению импульса отдачи и увеличению дальности полета пули, обеспечивает более высокую точность боя в сравнении со старым патроном калибра 7,62 мм.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5,56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>НАТОвский патрон калибра 5,56х45 мм c повышенной пробивающей способностью, известный под индексом SS190/М855. Эффективен против бронежилетов. Широко используется в стрелковом оружии армий и спецслужб стран Запада.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56х45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5,56х45 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Малоимпульсный НАТОвский патрон калибра 5,56х45 мм, разработанный для ведения прицельного огня очередями. Известен под индексом SS109. Обладает прекрасными баллистическими характеристиками.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56х45</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7H14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Специально разработанный снайперский патрон калибра 7,62 мм. Пуля оснащена стальным сердечником. В сравнении со стандартным патроном того же калибра обладает улучшенными баллистическими характеристиками и повышенной пробивающей способностью.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62x54 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патроны 7,62x54 мм ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Недорогой стандартный патрон калибра 7,62 мм. В силу конструктивных особенностей мало подходит для снайперских винтовок и используется в качестве боепитания пулемёта РПК-74.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62x54 ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9х18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Под металлической оболочкой пули этого боеприпаса скрыты стальной сердечник и свинцовая рубашка. Обладает хорошим останавливающим действием, однако малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9х18 мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Патрон с пулей повышенного останавливающего действия, где европейская маркировка +Р+ обозначает «очень высокое давление в стволе». По сравнению с обычным патроном скорость пули увеличена на треть. Малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патроны 9х19 мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Стандартный патрон калибра 9х19 мм с оболочечной пулей. Обладает хорошими баллистическими характеристиками и при этом недорог в изготовлении, что и обусловило широкое его распространение. Малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19 мм JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой имеет высокое останавливающее действие и не склонна к рикошетам. Используется в основном как «полицейский» боеприпас и в гражданском оружии индивидуальной защиты. Малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Дозвуковой «автоматный» патрон СП-6 оснащён полуоболочечной пулей с частично открытым сердечником из закалённой стали. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах - участницах Варшавского договора. Эффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Дозвуковой «снайперский» патрон СП-5 оснащён пулей с биметаллической оболочкой. Полость позади стального сердечника заполнена свинцом. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах - участницах Варшавского договора.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Аккумуляторы</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Граната M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Граната подствольного гранатомёта М203 калибром 40 мм. Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 5 м. Также возможно использование в интегрированном гранатомёте комплекса FN F2000.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Граната ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Осколочно-фугасная противопехотная граната. При помощи пусковой установки РПГ-7 позволяет поражать укрывшегося противника на расстоянии, превышающем дальность броска ручной гранаты.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Граната ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Осколочная граната подствольного гранатомёта ГП-25 «Костёр»; используется также в комплексе «ОЦ-14 Гроза» и гранатомёте «РГ-6». Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 5 м.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Прицел ПСО-1м</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Широко распространённый оптический прицел советского производства фиксированной кратности (5 диоптрий). Оснащён шкалой для определения дальности до цели. Для установки на оружие используется стандартное в странах - участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector">
		<text>Прицел ПСС-2х</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (5 диоптрий) со встроенной системой захвата цели на основе тепловизора. Предназначен для использования группами специального назначения. Для установки на оружие используется стандартное в странах - участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision">
		<text>Прицел НСПУ-3</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision_descr">
		<text>Ночной бесподсветочный прицел фиксированной кратности (5 диоптрий). Предназначен для ведения боя в условиях отсутствия источников света. Для установки на оружие используется стандартное в странах - участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Прицел SUSAT 4х</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>Регулируемый дальномерный прицел настраиваемой кратности (от 1,6 до 4 диоптрий) с возможностью самостоятельной регулировки для повышения точности ведения огня. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (4 диоптрии). Чаще всего используется для ведения прицельного огня из лёгкого стрелкового оружия на средние и большие дистанции. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk">
		<text>Прицел SUSAT х1.6 «Сумерки»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>Оптический прицел SUSAT фиксированной кратности (1,6 диоптрии) с повышенной контрастностью. Предназначен для ведения ближнего боя в условиях недостаточной освещённости. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision">
		<text>Прицел SUSAT х4 «Ночь»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (4 диоптрии) с интегрированным прибором ночного видения. Предназначен для ведения боя на дальних дистанциях в отсутствие источников света. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6">
		<text>Прицел SUSAT 1.6х</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (1,6 диоптрии). Предназначен для ведения боя на малых и средних дистанциях. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7">
		<text>Прицел ПСУ-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (2,7 диоптрии). Оптимизирован для боя на средних дистанциях, а также для использования в условиях городской застройки. Для установки на оружие используется стандартное в странах - участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>ПБС</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Эффективный прибор бесшумной стрельбы с возможностью быстрого модифицирования. Ствол оружия внутри корпуса глушителя окружён рулоном мелкой латунной сетки; в передней части прибора расположен набор металлических диафрагм с отверстиями для прохода пули. В комплекте - набор переходников и уплотнителей под распространённые калибры. Предназначен для снижения шума и маскировке пламени при выстреле.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Ручная оборонительная граната; её осколки способны пробивать бронежилеты средней степени защиты, а взрывная волна поражает цели в радиусе до 7 м. В руки сталкеров попадает обычно в процессе меновых отношений с военными.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>ГП-25 «Костёр»</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Однозарядный, заряжаемый с дула подствольный гранатомёт для автоматических винтовок стран - участниц Варшавского договора. Ударно-спусковой механизм самовзводный, с ручным предохранителем и автоматической блокировкой выстрела при неправильной установке. Для снаряжения используются боеприпасы ВОГ-25.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Модификация однозарядного гранатомета М203 с укороченным на три дюйма стволом и креплением для установки на планку Пикатинни. Благодаря смене крепления данная модель нашла очень широкое применение во всём мире.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками. Радиус поражения взрывной волной составляет около 5 м. Часто используется сталкерами для выкуривания мутантов из нор.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымовой завесы. Время формирования завесы - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>АН-94</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Beretta 92FS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Обрез БМ-16</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Обрез обычного охотничьего ружья с горизонтальным расположением стволов, значительно более компактный и лёгкий, чем обычная двустволка. Один из самых распространённых видов оружия у бандитов, поскольку удобен для скрытого ношения и очень эффективен в ближнем бою.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>Большой Бэн</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>Настоящая пушка для настоящих героев. И без того мощный пистолет переработан под винтовочный патрон 9х39 мм. Установлен ствол в 10 дюймов. Поистине убийственная штука для ближнего боя. По истине убойная штука для ближнего боя.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Форт-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Гаусс-пушка</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>ОЦ-14 «Гроза»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Весьма ценится сталкерами за компактность и мощь. Единственный автомат, попавший в Зону в нескольких вариантах. Подавляющее большинство «Громов» — под патрон 9x39 мм. Это «фирменное» оружие мастеров-одиночек, военсталов и спецотрядов «Долга».</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>Гром С14 5.45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Данный ствол - отличная работа одного из сталкеров-умельцев, которому удалось переделать винтовку под более распространённый патрон 5.45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>Browning Hi-Power</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Модифицированная версия бельгийского пистолета первой половины ХХ века. Надёжный, мощный, с высокой кучностью стрельбы, «Браунинг» заслуженно считается одним из лучших пистолетов своего времени. Несмотря на почтенный возраст, популярность данной модели во всём мире по-прежнему весьма высока. Из-за слабых поставок пистолет достаточно редок в Зоне, несмотря на мощь, надёжность и ёмкий магазин.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>L85</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>LR-300</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>HK MP5</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>Данный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке и со временем добрался до Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>HK UMP45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>Разработан в качестве более дешёвой альтернативы серии родственных пистолетов-пулемётов HK MP-5. Основные достоинства в виде надёжности и точности остались практически на уровне HK MP-5, однако за счёт перевода на значительно более мощный боеприпас .45 калибра оружие оказалось поистине вне конкуренции для своего класса.\nЁмкость магазина: 30 патронов.\nБоеприпасы: .45 ACP, ACP HS.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus">
		<text>ПКМ «Зулус»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>Этот пулемёт был сделан по заказу сталкера по прозвищу Зулус. Особенность данного образца заключается в увеличенном коробе для патронов и особо надёжной конструкции возвратного механизма. Модификации увеличили массу оружия, однако для предыдущего владельца это не было проблемой.</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor">
		<text>Наградной ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">
		<text>Именной ПМм, который Дегтярёв получил в награду. Гравировка гласит: «За успешное выполнение особо опасных поручений и проявленные при этом доблесть и мужество».</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>РГ-6 (6Г30)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Гранатомёт револьверного типа, в котором каморы барабана образованы шестью нарезными стволами. Предназначен для борьбы с противником, находящимся в укрытиях, и ведению огня по площадям; полезен также при нападении на хорошо охраняемые объекты или в бою с особо живучими тварями.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>ПКМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Ручная модификация армейского пулемёта с ленточным питанием. Несмотря на высокую массу и неудовлетворительную точность боя, нашёл себе достаточно широкое применение в Зоне. В основном используется для подавления превосходящего по численности противника и при зачистках логов мутантов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>РПГ-7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIG Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>«Альпиец»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>Уникальная модель пистолета СИП-т М200. Была выпущена малой партией по заказу неизвестного спецподразделения. Данная модификация характерна магазином увеличенной ёмкости, стволом из особо прочной стали и полимерным кожухом ствола.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SIG SG 550</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении является одним из лучших образцов вооружения этого класса. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>SIG SG 551 LB</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>Карабин SIG SG551, создан на основе базовой модели штурмовой винтовки SG550, и отличается от неё укороченным стволом, отсутствием сошек и крепления для штыка. Карабин SIG SG551, разработанный для вооружения военных и полицейских спецподразделений, представлен в двух вариантах: SG551 SWAT со стволом длиной 363 мм, и SG551 LB с стволом длиной 454 мм, что позволяет стрельбу винтовочными гранатами. На оба варианта возможна установка коллиматорных, ночных и дневных оптических прицелов, ЛЦУ и боевых фонарей, и может комплектоваться направляющими типа Picatinny rail для их установки.\n \nНа данную модель установлен магазин на 30 патронов, голографический коллиматор EOTech 553, и удобная резиновая накладка на рукоятку управления огнем.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>Franchi SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>СПСА-14-АВТ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>Производится только в мастерских группировки «Долг». Данное оружие предназначено для борьбы с большими скоплениями монстров. Доработанный механизм подачи патрона обеспечивает высокую скорострельность, а ёмкость магазина увеличена до 10 патронов. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 12х70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble">
		<text>СПСА 14 Нарезной</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>Разработан специально для штурмовых подразделений на базе СПСА-14. Как и у его «родителя», механизм обеспечивает ведение автоматического огня, однако компенсация отдачи в данной модели гораздо более эффективна.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Данный тип снайперской винтовки находится на рынке вооружений вот уже добрых полвека и за это время успел зарекомендовать себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. В войсках она служит в основном для поражения удалённых целей, которые невозможно достать из автомата, но сталкеры оценили СВД во многом за то, что пуля из неё позволяет пробить даже самую толстую шкуру мутанта или хороший бронежилет.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>СВД м2 «Дальнобойщик»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>Вариант снайперской винтовки СВДм-2 штучной сборки. Внешне не отличается от стандартного образца, но на деле демонстрирует гораздо более внушительное соотношение точности и убойной силы.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>СВУ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>СВУ мк2-А</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>Укороченная снайперская винтовка с увеличенным темпом стрельбы, дальнейшее развитие идеи СВУмк2. Ранее принадлежала Максу, легендарному хранителю группировки «Свобода».</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Широко распространённое охотничье ружьё-«вертикалка» благодаря достаточной точности и хорошему останавливающему действию обеспечивает более надёжную защиту от мутантов, чем пистолет. Очень дёшево и доступно в сравнении с большинством видов оружия, поэтому активно применяется новичками и бандитами на окраинах Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Неизвестное оружие</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Неизученный образец, механизм действия которого пока не установлен. Как бы то ни было, оружие явно неисправно: нажатие на спусковой крючок не приводит к какому-либо результату.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>H&K USP</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Главные отличительные черты этого оружия - высочайшие надёжность и живучесть при отличной точности боя. Несмотря на некоторые недостатки (например, значительные размеры, высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, затрудняющий скрытое ношение) пользуется значительной популярностью среди ветеранов Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>«Марш»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>Компактный крупнокалиберный пистолет с коротким ходом ствола и облегчённым затвором. По имеющейся информации, некогда принадлежал наёмнику по прозвищу Волкодав. Предположительно является модификацией УДП «Компакт».</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>«Винтовка снайперская специальная» предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы при проведении спецопераций, когда необходимо сохранить в тайне позицию стрелка. Её боеприпас обеспечивает высокие бронебойное и останавливающее действия; кроме того, данное оружие снабжено интегрированным глушителем и оптикой. Несмотря на магазин небольшой ёмкости, очень ценится сталкерами.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>«Прибой»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>Винторез с дарственной надписью. Кроме надписи, произведены подгонки, повысившие точность стрельбы. Установлен новый прицел и магазин на 20 патронов. В ударно-спусковой механизм были внесены изменения, за счёт которых уменьшился износ оружия при стрельбе.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Mossberg Maverick 88 Cruiser</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Помповый гладкоствольный дробовик западного производства, который пользуется широкой популярностью благодаря надёжности и высокой скорости перезарядки. Все детали данного оружия снабжены антикоррозионным покрытием.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper">
		<text>Моссберг Боевой</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
		<text>В подствольную ёмкость для патронов был встроен небольшой фрагмент артефакта «Грави», ориентированный таким образом, чтобы увеличить скорость полёта пули.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Кустарные батареи</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom">
		<text>Прицел SUSAT «Мера»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Современный автомат, разработанный на замену устаревающему АКМ-74/2. Одна из главных особенностей - возможность ведения огня очередями по 2 выстрела с высокой точностью, так что на расстоянии ста метров обе пули ложатся в одну точку. Это существенно увеличивает шансы поразить цель благодаря совокупному останавливающему и пробивающему действию пуль.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Автомат образца 1974 года, с появлением которого армии стран Варшавского договора начали переходить на малокалиберный и малоимпульсный патрон. Массивный компенсатор позволяет ещё более снизить и так не слишком значительную отдачу, что положительно сказывается на точности и кучности боя во всех режимах ведения огня. Кроме того, это простое в устройстве и надёжное оружие.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>По своим габаритам и массе близок к пистолетам-пулеметам, однако устройство механизма почти полностью идентично АКМ-74/2. Малые габариты оружия позволяют успешно использовать его в условиях городской застройки и в стесненных условиях, а пробивающее действие пули довольно велико. Среди недостатков - малая прицельная дальность и склонность к быстрому перегреву.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Усовершенствованная модель пистолета, который стал классикой автоматического оружия и с честью прошёл все вооружённые конфликты XX века. Как в исходном, так и в модифицированном варианте он до сих пор выпускается десятками, если не сотнями производителей. Единственным недостатком можно считать невысокую ёмкость магазина, но в определённой степени это компенсируется мощным патроном.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>Настоящая «карманная пушка» - большая, тяжёлая и обладающая чрезвычайно высокой убойной силой. Разрабатывался как специализированное оружие для охоты на среднюю и крупную дичь, а также для спортивной стрельбы по силуэтным мишеням на дальностях от пятидесяти метров. Из-за цены, массы и внушительных габаритов особого распространения в Зоне не получил.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Это футуристическое на вид оружие - серийно производимый автоматно-гранатомётный комплекс модульной конструкции. Оснащён 40-мм гранатомётом и компьютеризованным прицелом-модулем управления огнём. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Пистолет украинского производства, предназначенный в основном для вооружения правоохранительных органов и силовых структур. Обладает лучшими по сравнению с ПМм точностью боя, приёмистостью и ёмкостью магазина. В основном попадает в Зону среди широко реализуемой здесь отбраковки (в основном это ранние образцы со всеми «детскими болезнями»). Тем не менее, пользуется спросом у сталкеров из-за достаточно высоких боевых характеристик.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Воплощение новых тенденций в автоматическом оружии западного производства: принцип работы автоматики основан не на полусвободном затворе, а на коротком ходе газового поршня. Нужно сказать, изменения явно пошли на пользу: данная штурмовая винтовка представляет собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, надёжного и эргономичного.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Обнаруженные при эксплуатации недостатки данной винтовки привели к тому, что большая часть оружия была модернизирована, а списанные партии через чёрный рынок попали в Зону. Главными достоинствами являются штатный четырёхкратный оптический прицел, высокая точность одиночного выстрела и высокий потенциал модернизации. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а автоматика демонстрирует склонность к задержкам.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Новая ступень в развитии знаменитой линейки оружия. Фактически изменения коснулись лишь верхней половины ствольной коробки со стволом, газоотводным узлом и затворной группой, в результате чего повысились эргономичность и надёжность, а масса, наоборот, снизилась. Данная винтовка отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её малопригодной для использования в сложных условиях Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Пистолет был разработан во второй половине ХХ века на базе пистолета ПМм для вооружения разведывательных групп и персонала спецслужб. Данная модель считается морально устаревшей, но в умелых руках это по-прежнему весьма эффективное оружие.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Наиболее распространённый в зоне пистолет, наследие советской эпохи, ПМм - один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули и - в сравнении с современными пистолетами того же класса - довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>Гладкоствольный боевой дробовик, разработанный для повышения огневой мощи спецподразделений армии и полиции. Основные достоинства - высокие ёмкость магазина и практическая скорострельность; основные недостатки - внушительные габариты и масса оружия, а также невысокая скорость перезарядки. В Зоне встречается редко и применяется в основном для зачистки логов мутантов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Гранатомёт образца 1960-х, в огромном количестве оставшийся на армейских складах, откуда и попал в Зону. Представляет собой гладкоствольное однозарядное пусковое устройство безоткатного типа, укомплектованное оптическим прицелом ПГО-7 кратностью 2,7 диоптрии. Внушительные габариты и большой вес делают это оружие не слишком распространённым среди сталкеров, но ввиду огромной разрушительной силы и простоты использования оно нашло себе верных почитателей в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Единственная оставшаяся в серийном производстве модель популярного во всём мире пистолета. Данное оружие характерно прекрасной эргономикой и отличной точностью боя. Малая ёмкость магазина компенсируется мощным патроном и надёжностью швейцарских часов. Неудивительно, что пистолет пользуется неизменным спросом у бывалых сталкеров и наёмников.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Гладкоствольный автоматический дробовик специального назначения с возможностью переключения режимов ведения огня. Разработанный ещё во второй половине ХХ столетия, продолжает применяться в качестве универсального боевого оружия полиции и штурмовых подразделений армии. Отличается высокой надёжностью и тактической гибкостью. Несмотря на большую массу, сложное устройство и высокую цену, довольно популярен в Зоне как эффективное средство борьбы против мутантов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Более современный вариант снайперской винтовки СВДм-2, в котором для уменьшения габаритов использована компоновка «булл-пап». Обладает более высоким по сравнению с «родительницей» боевым темпом стрельбы при меньшей массе, причём точность боя на малой и средней дальностях осталась примерно той же. Сегодня пользуется вполне заслуженной популярностью в войсках и среди сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Это оружие было создано на основе специальной снайперской винтовки «Винтарь ВС» в качестве бесшумного оружия для войск специального назначения. Оно позволяет стрелку вести эффективный огонь по защищённому бронежилетом противнику, при этом не демаскируя своей позиции. Одна из главных особенностей - использование интегрированного глушителя и патронов калибра 9х39 мм с тяжёлой пулей.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Сверхточное высокотехнологичное оружие, известное как «изделие №62», было разработано конструкторами секретных лабораторий внутри Зоны. Принцип его действия основан на разгоне пули системой электромагнитов; пуля при этом способна развивать сверхскорости, что обеспечивает колоссальную пробивную способность при почти полном отсутствии отдачи. Для обеспечения достаточной энергоёмкости аккумуляторов в последних используются частицы определённых артефактов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Пистолеты этой серии имеют во всём мире репутацию надёжного, хотя и несколько громоздкого оружия, и состоят на вооружении армейских и полицейских формирований многих стран. Не менее популярны и у преступников благодаря мощному патрону и ёмкому магазину. Как правило, в Зону попадают не самые новые модели.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Отличный пистолет западного производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином, хорошей точностью боя и, пожалуй, лучшей в своем классе эргономикой. Попав в Зону, стал одним из самых распространенных пистолетов как среди профессионалов, так и среди новичков при деньгах.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Энергетические элементы, использующие в качестве источника энергии капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка». Изготовлены в заводских условиях при помощи высокотехнологичного оборудования.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Энергетические элементы пониженной ёмкости, использующие в качестве источника энергии капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка». Пониженная ёмкость обусловлена кустарными условиями изготовления элементов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mine_name">
    		<text>Мина-лепесток</text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_mine_descr">
		<text>Противопехотная мина «ПФМ-1», печально известная благодаря причинению многочисленных жертв среди мирного населения. В обиходе носит название «мина-лепесток», из-за своей необычной формы.</text>
  	</string>

	<!-- Legend Returns -->
	<string id="ammo_5.45x39_sin">
		<text>Патроны 5.45х39 аномальные</text>
	</string>
	<string id="ammo_5.45x39_sin_descr">
		<text>Данный тип патронов, по всей видимости, изготовлен мастерами из «Греха» (о чём свидетельствует надпись на коробке), либо же по их заказу. Не подходит для какого-либо из распространённых видов оружия.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-sin_s">
		<text>Аномальный 5,45х39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-sin_descr">
		<text>Данный патрон компонован частями артефактов из термических аномалий, что позволило увеличить его мощность. Примечательно, что патрон подходит только к автомату, заточенному под него, поэтому большинство сталкеров сразу избавляются при нахождении оных.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-ap">
		<text>Патроны 7.62x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-ap_descr">
		<text>Армейский патрон калибра 7.62x39 мм 7Н22 с бронебойной пулей используется в АКМС-МФ1. Внутри пули находится бронебойный сердечник из твёрдого сплава. Эффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-ap_s">
		<text>7.62x39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-fmj">
		<text>Патроны 7.62x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-fmj_s">
		<text>7.62x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-fmj_descr">
		<text>Патрон калибра 7.62x39 мм 7Н10 с пулей повышенной пробиваемости используется в АКМС-МФ1. </text>
	</string>
	<string id="ammo_7.62x54_7h1_name">
		<text>7,62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_desc">
		<text>Дешёвая в изготовлении модификация снайперского патрона для снайперских винтовок СВДм 2, СВУмк 2.</text>
	</string>
	<string id="ammo_7.62x54_ap_name">
		<text>7,62x54 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo_7.62x54_ap_desc">
		<text>Патрон с бронебойной пулей. Для снайперских винтовок СВДм-2, СВУмк2.</text>
	</string>
	<string id="ammo_7.62x54_7h14_name">
		<text>7,62х54R 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo_7.62x54_7h14_desc">
		<text>Cнайперский патрон с повышенными баллистическими характеристиками для снайперских винтовок СВДм-2, СВУмк2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pbb">
		<text>Патроны 9х18 мм PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pbb_descr">
		<text>Патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов. Отличное сочетание бронебойности и останавливающего действия пули. Используется в пистолетах ПМм, ПБ-1с, «Фора-12» а так же пистолетов-пулемётов с патронами под 9х18.</text>
	</string>
	<string id="ammo_12x70_sinr">
		<text>Патроны 12х70 аномальные</text>
	</string>
	<string id="ammo_12x70_sinr_s">
		<text>Данный тип патронов, по всей видимости, изготовлен мастерами из «Греха» (о чём свидетельствует надпись на коробке), либо же по их заказу. Не подходит для какого-либо из распространённых видов оружия.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-sinr_s">
		<text>Аномальная дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-sinr_descr">
		<text>Данная дробь качественно соединена с частицами артефактов гравитационной природы, что позволило увеличить её мощность. Примечательно, что она не подходит к стандартным дробовикам, поэтому большинство сталкеров сразу избавляются от неё.</text>
	</string>
	<string id="ammo_12x76_drotik_name">
		<text>Патроны 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo_12x76_drotik_desc">
		<text>Пуля-дротик. Оперение стабилизирует пулю, что увеличивает точность боя. Массивное стальное тело пули способно пробить любой бронежилет. Эффективен на бОльших дистанциях, нежели картечь.</text>
	</string>
	<string id="ammo_bult_chim_sinr">
		<text>Патроны .45 ACP аномальные</text>
	</string>
	<string id="ammo_bult_chim_sinr_descr">
		<text>Данный тип патронов, по всей видимости, изготовлен мастерами из «Греха» (о чём свидетельствует надпись на коробке), либо же по их заказу. Не подходит для какого-либо из распространённых видов оружия.</text>
	</string>
	<string id="ammo-bultchim-sinr_s">
		<text>Патроны «Люцифера»</text>
	</string>
	<string id="ammo-bultchim-sinr_descr">
		<text>Патрон, качественно соединенный с частицами артефактов химической природы, что положительно отразилось на его свойствах. Примечательно, что патрон подходит только к особому оружию, заточенному него, поэтому большинство сталкеров избавляются от них при первой же возможности.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_greh">
		<text>Грави-Аккумуляторы</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_greh_descr">
		<text>Энергетические элементы, использующие в качестве источника энергии капсулированный фрагмент артефакта «Медуза». Изготовлены умельцами группировки «Грех».</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_descr">
		<text>Дальнейшее развитие Автомата Калашникова. Основное отличие от своего предшественника - более прочные материалы, что хорошо сказалось на надёжности данного автомата, по сравнению с его обычной версией.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_snag">
		<text>АКС-74у «Спецназ»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_snag_descr">
		<text>Малые габариты оружия позволяют успешно использовать его в условиях городской застройки и в стесненных условиях, а пробивающее действие пули довольно велико. Имеет интегрированный глушитель и коллиматорный прицел. Разрабатывался специально для СБУ, но попал и к сталкерам.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm_descr">
		<text>Одновременно с автоматом АКМ в 1959 г, на вооружение была принята его модификация АКМС (индекс 6П4), предназначенная для вооружения ВДВ и частей специального назначения. Его отличия от АКМ — складывающийся металлический приклад, такой как у АКС. В сложенном виде упор укладывается под цевьем и не мешает удержанию и стрельбе. Принадлежность для ухода за оружием, в отличие от АКМ с постоянным прикладом, носится отдельно. Оружие ценится среди опытных сталкеров за свою простоту и надёжность, но встречается крайне редко ввиду дефицита боеприпасов на сей автомат в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akspc_descr">
		<text>По своим габаритам и массе близок к пистолетам-пулемётам, однако он является представителем автоматов. Достоинства: малые габариты и довольно высокая пробивающая способность. Главные недостатки - малая прицельная дальность и склонность к быстрому перегреву при стрельбе очередями. Модифицированный вариант снабжённый несъёмным глушителем и коллиматорным прицел Кобра.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74p">
		<text>АК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akmsmf">
		<text>АКМС-МФ1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akmsmf_descr">
		<text>Модернизированная версия АКМС. Попала в зону через черный рынок. Популярна среди ветеранов, охотников и долговцев из-за высокого останавливающего действия патрона, что очень полезно при встрече с крупным мутантом.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akspc">
		<text>АКС-74УБ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aksinr">
		<text>«Антихрист»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aksinr_descr">
		<text>Оружие, пролежавшее около термической аномалии немалое количество времени. Следовательно, некоторые детали автомата подверглись процедуре закаления, тем самым увеличив некоторые свойства. Несмотря на ржавый внешний вид, все внутренние детали перебраны и смазаны. </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_descr">
		<text>9-мм автоматический пистолет Стечкина — автоматический пистолет, разработанный в конце 1940-х — начале 1950-х годов конструктором И. Я. Стечкиным и принятый на вооружение Вооружённых Сил СССР в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова. АПС предназначен для вооружения офицеров, принимающих непосредственное участие в боевых действиях, а также для солдат и сержантов некоторых специальных подразделений.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bizon">
		<text>ПП «Бизон»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bizon_descr">
		<text>ПП-19 «Бизон» — пистолет-пулемёт, разработанный в 1993 году Виктором Михайловичем Калашниковым (сыном конструктора М. Т. Калашникова) и Алексеем Драгуновым (сыном Е. Ф. Драгунова). Оружие было создано по заказу МВД на основе конструкции автомата Калашникова АКС-74У (от которого заимствованы ствольная коробка и до 60 % остальных деталей), однако автоматика работает за счет энергии отдачи свободного затвора. Внешней отличительной особенностью этого пистолета-пулемёта является шнековый подствольный магазин ёмкостью до 64 патронов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full">
		<text>ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_descr">
		<text>Обычное охотничье ружьё-горизонталка. Ничем не примечательна. Одно из самых распространённых видов оружия у новичков. Боеприпасы: 12x70 «Дробь» — картечь, 12x76 «Жекан» — тяжёлая пуля.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_coltkiller">
		<text>Бесшумная Кора-919</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_coltkiller_descr">
		<text>Модификация популярного американского пистолета ХХ века. Имеет интегрированный глушитель, так же была повышена изностойкость, путем замены некоторых деталей на более качественные. Оружие настоящих киллеров. На рукояти выгравированы цифры «47».</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_coltsinr">
		<text>«Люцифер»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_coltsinr_descr">
		<text>Оружие, пролежавшее долгое время около химической аномалии, что неоднозначно сказалось на его свойствах. Химические процессы позволили увеличить настильность, но в свою очередь не лучшим образом отразились на качестве внешних деталей пистолета, снизив прочность. Несмотря на ржавый внешний вид, все внутренние детали перебраны и смазаны. </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_nimble">
		<text>FN F2000М</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_nimble_descr">
		<text>Модернизированный экземпляр и без того любимой сталкерами-ветеранами штурмовой винтовки. Внутрь подствольного гранатомёта встроен грави-стабилизатор пули: это позволило значительно увеличить убойную силу.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_greh">
		<text>«Цербер»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_greh_descr">
		<text>Разработано умельцами группировки «Грех» на основе «изделие №62». В отличие от своего предшественника, аккумуляторы используют энергию гравитационных артефактов, а не электрических что негативно сказалось на убойности и скорости пули, но увеличило отталкивающее действие и уменьшило вес оружия.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_greh_toz">
		<text>«Опустошитель»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_greh_toz_descr">
		<text>Данное ружье было найдено в заброшенных крематориях Греха, вследствие чего приобрело уникальный внешний вид и характеристики.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh">
		<text>ГШ-18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh_descr">
		<text>Пистолет Грязева и Шипунова, разработанный в самом конце XX века в качестве современного армейского пистолета. Однако особого распространения пистолет не получил, массово не был закуплен ни правоохранительными органами, ни армейскими подразделениями. Достоинствами оружия можно назвать исключительно малый вес для своего класса, большую ёмкость магазина и неплохую кучность стрельбы. Недостатком можно считать открытый затвор, куда легко может проникнуть грязь в полевых условиях, что снижает надёжность оружия.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m134">
		<text>M134</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m134_descr">
		<text>Также известный как «Миниган». Многоствольный скорострельный пулемёто, построенный по схеме Гатлинга. Привод поворота блока стволов — электрический. По всей видимости, такой на Зону всего один.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_p90">
		<text>FN P90</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_p90_descr">
		<text>Бельгийский пистолет-пулемёт, разработанный фирмой FN Herstal. Был разработан, в первую очередь, для танкистов и водителей боевых автомобилей и машин. Имеет прогрессивный и удобный эргономичный дизайн. Ввиду своей компактности и практичности, иногда используется представителями сталкерских группировок.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk">
		<text>РПК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk_descr">
		<text>Ручной пулемёт Калашникова РПК-74 построен на основе автомата АК-74, откуда и идентичная ему автоматика на основе газоотвода с запирание ствола поворотом затвора. Пользуется популярностью среди тяжеловооружённых сталкеров-ветеранов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga">
		<text>«Сайга-12С»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga_descr">
		<text>Сайга — охотничий карабин на базе автомата, выпускаемый разработчиками оригинального АК — Ижевским машиностроительным заводом. Самозарядное гладкоствольное ружьё (или гладкоствольный карабин как его именует производитель), может быть представлено в охотничьем-спортивном, охотничьем-промысловом, специальном служебном, тактическом или комбинированном исполнении. В конструкцию введён механизм блокировки, который не позволяет снять оружие с предохранителя до тех пор, пока не будет откинут приклад.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tiss">
		<text>ОЦ-12 «Тисс»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tiss_descr">
		<text>Автомат, разработанный в Тульском Центральном КБ Спортивного и Охотничьего Оружия на базе АКС74У. Ключевое отличие — использование специальных дозвуковых патронов 9х39 мм, что повлекло за собой изменения в стволе, надульном устройстве, габаритах зеркала затвора и магазине. На 90% унифицирован с АКС-74У.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez">
		<text>Обрез ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_descr">
		<text>Широко распространённый обрез охотничьего ружья-«вертикалки» благодаря достаточной точности и хорошему останавливающему действию обеспечивает более надёжную защиту от мутантов, чем пистолет. Очень дёшево и доступно в сравнении с большинством видов оружия, поэтому активно применяется новичками и бандитами на окраинах Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheastersinr">
		<text>«Абаддон»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheastersinr_descr">
		<text>Производитель неизвестен. После детального осмотра оружия становится ясно, что оно пролежало долгое время около гравитационной аномалии, что положительно сказалось на убойности. Несмотря на ржавый внешний вид, все внутренние детали перебраны и смазаны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk">
		<text>ВСК-94</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk_descr">
		<text>Бесшумная снайперская винтовка ВСК-94 была разработана в Тульском КБП на основе автомата 9А-91 в качестве дешевого аналога ВСС Винторез. Кроме механического прицела, аналогичного 9А-91, винтовка комплектуется оптическим прицелом ПСО-1, адаптированным под баллистику используемых патронов с дозвуковой скоростью пули. Эффективный глушитель значительно снижает уровень звука при выстреле и полностью исключает дульное пламя. Это обеспечивает скрытное уничтожение целей на дальности до 400 м.</text>
	</string>
</string_table>
