<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="pills_name">
		<text>Медицинская капсула</text>
	</string>
	<string id="pills_descr">
		<text>Комплекс недорогих препаратов, стимулирующий физическую активность организма. Может вызывать психическую зависимость, бессонницу, анорексию, раздражительность, иногда тахикардию и повышение артериального давления. При хроническом злоупотреблении возможно возникновение стимуляторного психоза..</text>
	</string>
	<string id="water_name">
		<text>Минеральная вода</text>
	</string>
	<string id="water_descr">
		<text>Чистая природная вода, которая содержит в себе микроэлементы, растворённые соли и биологически активные компоненты. Отлично уталяет жажду и очищает организм.</text>
	</string>
	<string id="vegetables_name">
		<text>Овощи «Бондюэль»</text>
	</string>
	<string id="vegetables_descr">
		<text>Консервированный вкусный овощной салат французкого производства. Натуральный продукт. Исключительно для сталкеров-гурманов.</text>
	</string>
	<string id="st_antirad">
		<text>Мексамин</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Препарат радиозащитного действия, широко распространённый на территории Зоны. При применении вызывает сужение периферических кровеносных сосудов и кислородное голодание, что в данном случае является средством профилактики и лечения лучевой болезни. Хорошо переносится подавляющим большинством людей; в отдельных случаях возможны лёгкая тошнота, головокружение, боли, реже рвота.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Асептический бинт для остановки кровотечения и предотвращения попадания в рану инфекции. При обычном кровотечении позволяет перевязать рану, при артериальном - перетянуть артерию.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Армейский бинокль с регулируемой (до 7,5 диоптрии) кратностью. Позволяет детально рассматривать местность и строения с большого расстояния.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="st_knife_descr">
		<text>Стандартный боевой нож с зазубренным лезвием. Хорош для бесшумного устранения врагов.</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Нож Боуи</text>
	</string>
	<string id="st_knife_greh_descr">
		<text>Используется группировкой «Грех» для проведения ритуалов и жертвоприношений.</text>
	</string>
	<string id="st_knife_greh">
		<text>«Варг»</text>
	</string>
	<string id="sinner_spawn">
		<text>Призывной Череп</text>
	</string>
	<string id="sinner_spawn_descr">
		<text>Используется греховодниками для призыва мутантов. Отнимает здоровья при использовании.</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Хлеб</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Неизвестно, кто умудряется печь батоны на территории Зоны, или каким образом их протаскивают через периметр. Однако этот хлеб не заражен, не радиоактивен, достаточно свеж и вполне съедобен. Во всяком случае, никто из сталкеров пока не жаловался.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>Консервы «Завтрак туриста»</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Предположительно, консервы с растащенного сталкерами армейского продовольственного склада; точно установить не представляется возможным из-за отсутствия какой-либо этикетки. Главное, что срок годности вроде бы ещё не истёк.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Детектор «Отклик»</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Устаревшая модель детектора аномальной активности. Реагирует звуковым сигналом на попадание аномальных частичек в специальную камеру при приближении к аномалиям. Кроме того, может регистрировать присутствие артефактов и измерять расстояние до ближайшего из них - расстояние до артефакта определяется периодичностью подаваемого звукового сигнала. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой панели прибора. Ввиду простоты конструкции способен находить только самые распространённые артефакты.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор «Медведь»</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Детектор «Велес»</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Детектор-сканер нового поколения, используемый учёными. Благодаря трём усовершенствованным регистрационным камерам расположение артефакта относительно детектора отображается на специальном экране. Способен фиксировать излучение и присутствие аномалий. Режим поиска артефактов включается поднятием индикатора-табло на лицевой стороне прибора; в данном режиме способен обнаруживать все известные науке артефакты.</text>
	</string>
	<string id="st_detector4">
		<text>Прототип детектора «Сварог»</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Прототип сканера аномальных зон расширенной функциональности. Добавлена программа распознавания статичных зон аномальной активности, которые имеются в базе данных; при этом сохранена возможность обнаружения артефактов. Расположение аномальных зон и артефактов относительно детектора отображаются на специальном экране. Программа поиска артефактов, включаемая при поднятии индикатора-табло на лицевой стороне прибора, усовершенствована; теоретически это позволяет обнаружить пока не известные науке аномальные образования.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Фонарь с креплением на голову. Пригодится сталкеру, которого ночь застала в дороге; с другой стороны, может привлечь чьё-то нежелательное внимание.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Фонарик</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Анабиотик</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Антитоксикант ИП2</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>Представляет собой комплекс антидотов: метоклопрамида, пиридоксина, тиамина, рибоксии и других. Вводит в кровь вещества, способные разлагать белковые яды, а также абсорбенты синтетических ядов. Особой популярностью не пользуется, поскольку большинство сталкеров больше полагаются на противогаз и комбинезон. Обладает продолжительным действием.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster">
		<text>«Геркулес»</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>Викасол</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>Синтетический аналог витамина К. Основное действие заключается в повышении свёртываемости крови. Пользуется спросом среди сталкеров, поскольку позволяет организму быстрее рубцевать рваные раны. Обладает продолжительным действием.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Пси-блокада</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Наркотический препарат, блокирующий лавинообразные нервные импульсы. Интересен побочный эффект: после приёма препарата наблюдается кратковременное исчезновение каких-либо эмоций. В Зоне используется для противодействия аномальным полям повышенной пси-активности; за её пределами применения не нашёл. Обладает продолжительным действием.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Индралин-Б190</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Энергетический напиток «Non Stop»</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Часто используется сталкерами в многодневных походах, когда нет возможности остановиться и отдохнуть. Содержит легко усваиваемые углеводы, а также препараты, вызывающие выброс адреналина в кровь.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Поговори хоть ты со мной, гитара семиструнная!..</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Гитара</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Колбаса «Диетическая»</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Часто за неимением лучшего эта колбаса - смесь курятины и соевого заменителя - становится завтраком, обедом и ужином сталкера. Из-за большого количества консервантов довольно долго не портится.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Диагностическая аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Армейская аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Специализированный медицинский набор для оказания первой помощи при ранениях на поле боя. В набор входят средства для ускорения свертывания крови на основе «Менадиона», обезболивающие, антибиотики и стимуляторы иммунитета; кроме того, здесь имеется простейший хирургический набор для извлечения осколков и пуль. Стандартная армейская аптечка; реже встречается в экипировке «долговцев».</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Диагностическая аптечка с инъектором «HEALTH-13» - универсальный медицинский набор. Позволяет справляться с травмами различного типа и степени сложности: ранениями, ушибами мягких тканей, термическими и химическими ожогами, разного рода отравлениями. Пользуется неизменной популярностью у сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Научная аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Медицинский набор, разработанный специально для научных сотрудников, которые работают в условиях Зоны. Содержит средства как для заживления механических травм, так и для предотвращения развития лучевой болезни. В отличие от других наборов, в этом можно найти «Викасол», «Батилол» и С-нафтизин.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>Данные зашифрованы.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_name">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Водка «Казаки»</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Водка производства компании «GSC». Хорошо пьётся, заметно снижает воздействие радиации на организм, хотя злоупотреблять ею не следует.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Детектор аномальной активности прошлого поколения. Снабжён локатором аномальных образований и светодиодным табло для отображения направления на артефакт, причём способен не только обнаруживать артефакты, но и определять расстояния до них. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой стороне прибора. К сожалению, уже несколько устаревший список обнаруживаемых артефактов вшит в прибор намертво - на аппаратном уровне.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Экспериментальный препарат, разработанный для научно-исследовательских групп, действующих в Зоне. Входящий в формулу препарата тетрадотоксин, известный как «порошок зомби», вызывает полный паралич центральной нервной системы; предположительно, это может обеспечить выживание вне укрытия во время выброса. Препарат не испытывался в полевых условиях и не прошёл клинических испытаний, что ставит под сомнение его эффективность и заставляет задуматься о возможных побочных эффектах.</text>
	</string>
	<string id="st_bolt">
		<text>Болт</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>Основной компонент - искусственно созданный стероид, по химическому составу сходный с тестостероном. Применяется сталкерами в долгих переходах для повышения порога утомляемости мышц. Помогает значительно увеличить переносимый вес. Препарат длительного действия.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Радиопротектор входил в состав личных аптечек работников АЭС. Появился в Зоне как замена излишне токсичному цистамину гидрохлорида (РС1). Уменьшает воздействие гамма-излучения на ткани живого организма. Данный препарат желательно применять превентивно, до облучения, поскольку он не оказывает мгновенного эффекта. Обладает продолжительным действием.</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Губная гармоника</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Для любителей блюза и тюремной романтики.</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_deployable_mgun_name">
		<text>РП-74 «Скорпион»</text>
	</string>
	<string id="st_itm_deployable_mgun_desc">
		<text>Эта система боепитания пулемета представляет собой портативное устройство со сложной системой двухступенчатой подачи патронов непосредственно из рюкзака прямо к оружию посредством гибкого рукава. Несмотря на свой вес и низкую точность, это оружие нашло своих почитателей в Зоне. Используется в основном для борьбы с превосходящими силами противника в войнах группировок и зачистках логовищ мутантов.</text>
	</string>
	
	<string id="st_memory_stick_name">
		<text>Карта памяти</text>
	</string>
	<string id="st_amphetamin">
		<text>Амфетамин</text>
	</string>
	
	<string id="st_amphetamin_descr">
		<text>Амфетамин (сокр. от метилфенилэтиламин) — стимулятор центральной нервной системы. Механизм действия основан на выбросе нейромедиаторов (дофамина и норадреналина). Используется сталкерами в многодневных вылазках</text>
	</string>
	
	<string id="st_lsd">
		<text>ЛСД</text>
	</string>
	
	<string id="st_lsd_descr">
		<text>Полусинтетическое психоактивное вещество из семейства лизергамидов. ЛСД может считаться самым известным психоделиком, использовавшимся или используемым в качестве рекреационного препарата.</text>
	</string>
	
	<string id="st_memory_stick_name">
		<text>Карта памяти</text>
	</string>
	
	<string id="st_heart">
		<text>Сердце сталкера</text>
	</string>
	
	<string id="st_heart_descr">
		<text>Сердце, некогда принадлежавшее какому-то сталкеру. Можно обменять на снаряжения у торговца группировки «Грех».</text>
	</string>
	
	<string id="st_brain">
		<text>Мозг сталкера</text>
	</string>
	
	<string id="st_brain_descr">
		<text>Мозг, некогда принадлежавший какому-то сталкеру. Употребляется греховцами в пищу и используется ими в жертвоприношениях. Однако, простым сталкерам есть данный «деликатес» строго запрещается. Побочные эффекты: головокружение, тошнота, диарея, болезнь Гуро. </text>
	</string>
	
	<string id="st_eye">
		<text>Глаз сталкера</text>
	</string>
	
	<string id="st_eye_descr">
		<text>Глаз, некогда принадлежавший какому-то сталкеру. Употребляется греховцами в пищу и используется ими в жертвоприношениях. Однако, простым сталкерам есть данный «деликатес» строго запрещается. Побочные эффекты: головокружение, тошнота, диарея, болезнь Гуро.</text>
	</string>
	
	<string id="st_uho">
		<text>Ухо сталкера</text>
	</string>
	
	<string id="st_uho_descr">
		<text>Ухо, некогда принадлежавшее какому-то сталкеру. Употребляется греховцами в пищу и используется ими в жертвоприношениях. Однако, простым сталкерам есть данный «деликатес» строго запрещается. Побочные эффекты: головокружение, тошнота, диарея, болезнь Гуро.</text>
	</string>
	
	<string id="st_liver">
		<text>Печень сталкера </text>
	</string>
	
	<string id="st_liver_descr">
		<text>Печень, некогда принадлежавшая какому-то сталкеру. Употребляется греховцами в пищу и используется ими в жертвоприношениях. Однако, простым сталкерам есть данный «деликатес» строго запрещается. Побочные эффекты: головокружение, тошнота, диарея, болезнь Гуро.</text>
	</string>
	
	<string id="st_finger">
		<text>Палец сталкера </text>
	</string>
	
	<string id="st_finger_descr">
		<text>Палец, некогда принадлежавший какому-то сталкеру. Употребляется греховцами в пищу и используется ими в жертвоприношениях. Однако, простым сталкерам есть данный «деликатес» строго запрещается. Побочные эффекты: головокружение, тошнота, диарея, болезнь Гуро.</text>
	</string>
	
	
	<string id="strelok_friends_pda_name">
	    <text>КПК с перепиской друзей Стрелка</text>
	</string>
	<string id="strelok_friends_pda_descr">
	    <text>В КПК содержится следующая переписка: «-Привет! Ты Стрелку записку оставил?
		
-Да, на Ростке, он знает где. Недостройка, как всегда.

-Ну тогда ладно, встретимся на нашем месте и обсудим всё уже там.</text>
    </string>
	<string id="sidor_informer_pda_locked_name">
	    <text>КПК</text>
	</string>
	<string id="sidor_informer_pda_locked_descr">
	    <text>Нет доступа.</text>
	</string>
	<string id="strelok_perepiska_name">
	    <text>Записка Стрелку</text>
	</string>
	<string id="strelok_perepiska_descr">
	    <text>Стрелок, мы всё узнали о том сталкере, расскажем при встрече, сам знаешь, где. Ещё мы оставили тебе еды и медикаментов во втором тайнике.</text>
	</string>
	<string id="pda_leader_name">
	    <text>КПК лидера отряда разведчиков</text>
	</string>
	<string id="pda_leader_descr">
	    <text>Последняя заметка: «01:13 Направляемся через Рыжий Лес. 01:23 Мы атакованы группой неизвестных, долго нам не продержаться, сталкера мы спрячем в туннеле.</text>
	</string>
	<string id="zapiska_shrama_name">
	    <text>Записка неизвестного</text>
	</string>
	<string id="zapiska_shrama_descr">
	    <text>Я очнулся в каком-то тоннеле, сталкеры из отряда Чистого неба отсутствуют, сейчас допишу эту записку и выдвинусь... 
		
Далее записка внезапно обрывается.</text>
    </string>
    <string id="pda_stepana_name">
	    <text>КПК Степана Бесстрашного</text>
	</string>
	<string id="pda_stepana_descr">
	    <text>Информация зашифрована.</text>
	</string>
	<string id="pda_shrama_name">
	    <text>КПК неизвестного</text>
	</string>
	<string id="pda_shrama_descr">
	    <text>КПК разбит, информация недоступна.</text>
	</string>

	
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;
;;	LONER`S PDA
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;

	<string id="st_stalker_novice_pda_descr">
		<text>ПДА сталкера-новичка. Торговцы возьмут за него максимум %c[default]%c[110,0,128,64]300 рублей%c[default], так как ничего интересного на нём нет.</text>
	</string>
	
	<string id="st_stalker_novice_pda_name">
		<text>ПДА сталкера. Ранг - Новичок</text>
	</string>	
	
	<string id="st_stalker_experienced_pda_descr">
		<text>ПДА сталкера-стажёра. Торговцы возьмут за него около %c[default]%c[0,100,100,0]500 рублей.</text>
	</string>
	
	<string id="st_stalker_experienced_pda_name">
		<text>ПДА сталкера. Ранг - Стажёр</text>
	</string>
	
	
	<string id="csky_sever_case_name">
	    <text>Кейс с кодовым замком</text>
	</string>
	<string id="csky_sever_case_descr">
	    <text>Кейс с кодовым замком, достаточно тяжёлый. По словам Совы, набит радиодеталями для техника.</text>
	</string>
	<string id="military_escape_docs_name">
	    <text>Документы</text>
	</string>
	<string id="military_escape_docs_descr">
	    <text>Документы с паланами военных о захвате южных территорий Зоны. Несут исключительную ценность для Сидоровича.</text>
	</string>
	<string id="escpae_sidor_case_descr">
		<text>Кейс с кодовым замком, несёт исключительную ценность для Сидоровича.</text>
	</string>
------Сюжет Монолита------	
	
	<string id="gauss_cont">
		<text>Контейнер(можно открыть)</text>
	</string>
	<string id="gauss_cont_descr">
		<text>Тяжелый контейнер, судя по звуку, внутри лежит внушающих габаритов оружие. Можно открыть.</text>
	</string>
	
	<string id="killer_x16_pda_name">
		<text>КПК Наёмника</text>
	</string>
	<string id="killer_x16_pda_descr">
		<text>В КПК содержится неотправленное сообщение: «Командир, пси-шлем начал барахлить, придётся отремонтировать и делать второй заход в лабу. Вот только доки спрячу куда-нить...» Далее сообщение обрывается.</text>
	</string>
	<string id="killer_x16_docs_name">
		<text>Документы</text>
	</string>
	<string id="killer_x16_docs_descr">
		<text>Документы, несут исключительную ценность для Душмана.</text>
	</string>
	<string id="killers_radiocase_descr">
		<text>Кейс с радиооборудованием, несёт исключительную ценность для Душмана.</text>
	</string>
--------Бояра------
	
	<string id="boyarushnik">
		<text>Настойка</text>
	</string>
	<string id="boyarushnik_descr">
		<text>Настойка с различных трав и «Паутинника»</text>
	</string>
</string_table>
