<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

	<!-- Болты -->
	<string id="bolt_name">
		<text>Болт</text>
	</string>
	<string id="bolt_govno_name">
		<text>Болт</text>
	</string>
	<string id="bolt_description">
		<text>Используется ходоками в Зону для разведки небезопасных аномальных троп и для дезориентации противников в экстренных случаях.</text>
	</string>
	
	<string id="item_actor_backpack">
		<text>Походный рюкзак (разгруз)</text>
	</string>
	<string id="item_actor_backpack_desc">
		<text>Иногда критические ситуации требуют максимальной мобильности. Ходоки, которые снабжают себя такими рюкзаками в Зону, это прекрасно знают, поэтому придумали тактику быстрого сброса всех вещей в инвентаре.</text>
	</string>

	<!-- ПБС-1 -->
	<string id="st_addon_sil_pbs-1">
		<text>Глушитель ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs-1_descr">
		<text>ПБС-1. Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из автомата Калашникова.</text>
	</string>
<!-- ПБС-4 -->
	<string id="st_addon_sil_pbs-4">
		<text>Глушитель ПБС-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs-4_descr">
		<text>ПБС-4. Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из 5,45-мм автомата Калашникова укороченного (АКС-74У).</text>
	</string>
	
	<!-- Прицел ACOG -->
	<string id="st_addon_scope_acog">
		<text>Прицел ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_acog_descr">
		<text>4-х кратный оптический прицел для винтовок НАТО.</text>
	</string>
	
	<!-- Прицел оптический ПО 4x34 -->
	<string id="st_addon_scope_4x34">
		<text>ПО 4x34</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_4x34_descr">
		<text>Прицелы оптические постоянного и переменного увеличения устанавливаются на охотничье нарезное оружие и предназначены для прицельной наводки его при стрельбе. На оружие прицелы монтируются при помощи специальных кронштейнов для карабинов моделей типа «Лось-7», «Барс-4».</text>
	</string>
	
	<!-- Глушитель -->
	<string id="st_addon_silencer5561">
		<text>Глушитель 5,56?45 мм (1)</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_silencer5562">
		<text>Глушитель 5,56?45 мм (2)</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_silencer5562">
		<text>Глушитель 9мм</text>
	</string>

	<string id="gar_military_docs_name">
		<text>Тетрадь с ангара</text>
	</string>
	<string id="avgusts_docs_desc">
		<text>Удостоверение Августа</text>
	</string>
	<string id="gar_military_docs_descr">
		<text>Тетрадь, заполненнам чертежами и формулами, в которых без специального образования не разобраться. Судя по титульной странице, принадлежала инженеру. На обратной стороне карандашом написаны географические координаты и неофициальный отчёт об успешном исследовании точки. В конце упоминается некий мутант, напавший ночью на экспедицию, но после отступивший.</text>
	</string>
	
	<string id="travka_name">
		<text>Посылка для Доктора</text>
	</string>
	<string id="travka_descr">
		<text>Небольшая сумка, содержащая нечто очень лёгкое. Судя по специфичному запаху и шелесту при встряхивании, это травы. Посылка должна быть доставлена Доктору.</text>
	</string>
	
	<string id="medkomplekt_name">
		<text>Медкомплект</text>
	</string>
	<string id="medkomplekt_descr">
		<text>Сумка с различными препаратами, перевязочными материалами и медицинским инструментами. Представляет ценность для медиков в Зоне. Можно разобрать для личного использования.</text>
	</string>

	<string id="item_habarwik_zapiska_1_name">
		<text>Записка №1</text>
	</string>
	<string id="item_habarwik_zapiska_1_descr">
		<text>«Привет, неизвестный. Если ты читаешь это, то я уже умер. Я - такой же ходок в Зону, как и ты. Но пришёл сюда не за тем, что и все. Врачи поставили страшный диагноз, о котором даже и писать не буду, тебе оно ни к чему. Жить мне осталось всего-ничего, но я услышал, что здесь, в Зоне, есть артефакты, лечащие от любых заболеваний. «А почему бы не попробовать», - подумал я. Ты бы тоже так поступил на моем месте, не так ли? Шли недели, шли месяцы, я топтал Зону...» - дальше записи обрываются. На обороте написана крупным шрифтом число 73, а также ниже, более, мелким - «Свалка, металлическая сетка на агрегате под крышей ангара.»</text>
	</string>
	<string id="item_habarwik_zapiska_2_name">
		<text>Записка №2</text>
	</string>
	<string id="item_habarwik_zapiska_2_descr">
		<text>«Я начинал свой путь с Кордона, как и большинство сталкеров. Забашляв командиру блокпоста, я беспрепятственно проник в Зону. На дворе был 2010 год, весна. В то время, как на Большой Земле уже было всё зелено, в Зоне всё ещё, по ощущениям, была зима. Но, тем не менее, хорошее время для сталкерства. Зверьё десять раз подумает, прежде чем устраивать ночную охоту при холодрыге, а группировки, вместо того, чтобы воевать, сидят и отогреваются у костров под байки и брынчание гитары. А охотиться за артефактами было поначалу очень просто. В тоннеле, который пролегает под железной дорогой, были «жарки». Тёплое местечко, можно было по вечерам греться. Вот только артефактов там не было, никто туда не ходил. Решил я как-то и сам проверить, и пошёл туда. Глядь - слабое свечение посреди аномалий. Это был арт, мой первый арт. На радостях даже подпрыгнул и выскочил из тоннеля... Бежал я не долго. Пока не упёрся в чью-то отвратительную морду с щупальцами. Как потом узнал от старожилов, это был кровосос. Недолго думая, я потянулся за своим артефактом и воткнул ему прямо в глазное яблоко. До упора. Он грохнулся прямо на месте, ну а я впал в аут на некоторое время, когда осознал, что меня чуть было не обглодали. Залившись водярой, я вернулся в деревню. Фанат мне не поверил, да и хрен с ним. А арт я оставил себе...» На обороте написано крупным шрифтом число 60, а также ниже, более, мелким - «Росток, крыша здания с аркой и кислотными аномалиями.»</text>
	</string>
	<string id="item_habarwik_zapiska_3_name">
		<text>Записка №3</text>
	</string>
	<string id="item_habarwik_zapiska_3_descr">
		<text>Листочек с записями, размытыми кровью. Разобрать что-либо невозможно. На обороте написано крупным шрифтом число 21, а также ниже, более, мелким - «Кладбище Техники, одинокая вышка на севере.»</text>
	</string>
	<string id="item_habarwik_zapiska_4_name">
		<text>Записка №4</text>
	</string>
	<string id="item_habarwik_zapiska_4_descr">
		<text>«Снова привет. Я чувствую, как болячка вытягивает из меня жизнь... Я начал харкать кровью, а мои ноги частенько подкашиваются и не слушаются меня. Хреново дело. Надеюсь, я успею завершить начатое... Во время одной из ходок на Север, я обнаружил, что мои артефакты вовсе не уникальны и попадаются на территории засохшего русла речки Припять, а если быть ещё точнее, то...» - дальше размыто и разобрать не представляется возможным. На обороте написано крупным шрифтом число 48, а также ниже, более, мелким - «Тихие Холмы. Тоннель.»</text>
	</string>
	<string id="item_habarwik_zapiska_5_name">
		<text>Записка №5</text>
	</string>
	<string id="item_habarwik_zapiska_5_descr">
		<text>«2011 год. Сталкеров всё больше, соответственно, и сволочей среди них тоже. И всякая падаль стремится первой попасть за Выжигатель и обогатиться, даже ценой жизней своих «товарищей». Я не из таких. Тщательно продумав свой маршрут, я решил пойти в обход антенн, через Рыжий Лес. Эти места гиблые, сюда никто не совался со времён войны группировок. Все говорили, что здесь страшных тварей - будь здоров... Но не так страшен чёрт, как его малюют. Тишина, благодать. А артефактов - пруд пруди. Я даже смог «Компас» найти, да, тот самый. Правда утащить его не смог - так он и остался в шахтах... Побывал в гостях у Лесника. Отличный дед, знает о Зоне побольше яйцеголовых или матёрых сталкеров. Он дал мне какую-то волшебную микстуру, которая, по его словам, немного поможет мне перенести болезнь. Но я не особо верил ему, как оказалось, не зря. Здоровье моё неустанно катилось ко дну.» На обороте написано крупным шрифтом число 86, а также ниже, более, мелким - «Рыжий лес. Камни возле танка.»</text>
	</string>
	<string id="item_habarwik_zapiska_6_name">
		<text>Записка №6</text>
	</string>
	<string id="item_habarwik_zapiska_6_descr">
		<text>«За полтора года, как я топтал Зону, куда я только не попадал и чего я только не находил. Моя самая главная и самая последняя находка - артефакт с целебными свойствами, который должен был мне помочь... Нашёл я его в конце 2011 года. Весь израненный, измождённый и облученный, я дополз до желанной аномалии. Из последних сил я вырвал из неё арт, который был похож на сердце человека, только черного цвета... Он необычно светился и слегка покалывал электрическим током. Нашёл я его на северных территориях за Станцией. Но было уже поздно, болезнь достигла такой стадии, что дни мои были уже сочтены. Антирадиационные препараты напрочь отказывались выводить дрянь из организма, отчего я чувствовал себя ещё более отвратно. Я решил, что должен спрятать всё своё добро по Зоне, чтобы оно не попало в руки мародёрам. А ты - другое дело, ты хороший сталкер, я в этом уверен.» На обороте написано крупным шрифтом число 90, а также ниже, более, мелким - «Радар. Комната напротив дороги в Припять.»</text>
	</string>
	<string id="item_habarwik_zapiska_final_name">
		<text>Записка №7</text>
	</string>
	<string id="item_habarwik_zapiska_final_descr">
		<text>«Ну, вот и всё... Жаль, что вот так всё закончилось, артефакт не дал должного эфекта. Наверное, слишком поздно... Счёт идёт не по дням, а по часам. Я вот-вот отдам свою никчёмную душу Зоне. Надеюсь, что мой хабар теперь в надёжных руках. Удачной охоты, сталкер. Хабарщик.</text>
	</string>

	<string id="item_zapiska_1_desc">
		<text>«Короче, те, кто переступили полотенце - вам все равно, вас никто трогать не будет, но и за авторитетов вас никто не держит. Те, кто вытер ноги - вы дерзкие щеглы и решили бросить вызов. Вы можете стать как авторитетом, так и творожком подзалупным, все зависит от вас. Те кто поднял полотенцы - вы зашкварники еб...» - дальше текст разобрать невозможно.</text>
	</string>

	<string id="item_zapiska_2_desc">
		<text>«Говорят, что Крысолов в сталкеры подался. Вот так неждан. А ещё говорят, что он спрятал свой хабар где-то западнее болотца на Медприборе, а потом его военный снайпер — «шлёп!» — и нету бедолаги. А хабар есть... Наведаться бы туда...»</text>
	</string>

	<string id="item_zapiska_3_desc">
		<text>«20 декабря, 2011. Засел конкретно я на этом Кордоне... Решил переночевать на элеваторе, вещички свои разложил, растяжки на входах-выходах расставил... Кое-как согрелся, водочки хряпнул да под одеяльце пристроился... Уснул... На утро просыпаюсь от взрывов, чуть уши не заложило! Мои растяжки подорвались, а на их месте — завеса из каких-то чёрных клуб дыма... Хер его знает, что это. Аномалия, что-ли, новая... Как выберусь — нужно Фаната спросить, что это такое. Уж он-то знает, давно в Зону ходок.

22 декабря, 2011. Наконец-то вылез! После выброса рассосались эти аномалии. Вот только теперь их на дорогах, как грибов после дождя.

23 декабря, 2011. Фанат рассказал, что 3 года назад были такие аномалии... «Комариная плешь» назывались. Матёрые сталкерюги говорили, что это самая первая аномалия была. Вот только потом они куда-то пропали... Мда, хрень какая-то, ухожу отсюда на Большую Землю. Новый Год таки нужно дома отметить, что-то намечается здесь, очком чувствую!»</text>
	</string>

	<string id="item_zapiska_4_desc">
		<text>«10 марта, 2011. Провели с отрядом «Альфа» разведку в подземным помещениях под Припятью. Наткнулись на интересные комнаты, которые ранее были недоступны — видимо, бюреры или полтергейсты заперли двери. Нашли инструменты, но заберём позже — у ребят и так уже перегруз...»</text>
	</string>

	<string id="item_zapiska_5_desc">
		<text>«Внимание всем квадам! По нашему заказу военные пригонят транспорт в Тёмную Лощину в количестве две единицы. Если кто окажется в окрестностях — пользуйтесь во благо «Долга».»</text>
	</string>

	<string id="item_zapiska_6_desc">
		<text>«В оптике прицела показалась часть головы. Далековато. Хоть винторез и убойная машинка, но – далековато. СВД бы сейчас. Этот на вышке тоже не с детским совочком стоит, в момент мне «диалог снайперов» устроит. Попробую чуть ближе подойти, авось не заметит.Медленно, не отрывая глаза от прицела, перемещаюсь ближе, ногой ощупывая землю впереди себя. Стоп. Вот так нормально. Еще бы ты, родной полшага вправо сделал. Вот так, ай, молодец!, ай, умница! Задержал дыхание и плавно потянул курок.В оптику видно, как пуля мотнула голову, тело мешком осело на площадку смотровой вышки. Дело сделано. Теперь можно возвращаться к работодателю, получить заработанное и валить отсюда подальше.Выпущенная ранним утром пуля оборвала жизнь молодого часового-снайпера «Свободы», разом разрушила хрупкое перемирие и послужила началом нового затяжного вооруженного конфликта между группировками «Долг» и «Свобода», сделав территорию Армейских складов малопроходимой для одиночных свободных сталкеров.»</text>
	</string>

	<string id="item_zapiska_7_desc">
		<text>«Сержант, я запарился тебя ждать. Сам пригонишь «Ниву» на северный КПП, недалеко всё равно. Я пошёл отлить...»</text>
	</string>

	<string id="item_zapiska_8_desc">
		<text>«Вот военсталы лохи, конечно — во время одной из спецопераций бросили транспорт на входах-выходах из станции. Нужно будет потом с мужиками в Припять пригнать машинки... Когда-нибудь...»</text>
	</string>

	<string id="item_zapiska_9_desc">
		<text>«— Слышь, Азот, ты закончил «Багги» ремонтировать?
— А то! Можешь забирать творение. Я его к Копачам пригнал. Правда, фонит там - будь здоров! Будь осторожен.»</text>
	</string>

	<string id="item_zapiska_10_desc">
		<text>«Во дела... Говорят, легендарный наёмник Шрам сгинул на Станции... Тот, который почти нагнал группу Стрелка. Поговаривают, что и Стрелка настигла та же участь. Зона решила в очередной раз преподать урок всем, кто посягает на её секреты.»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_11_desc">
		<text>««Черным Монолитом» назвали тридцатиметровую глыбу черного камня внутри бывшей Чернобыльской АЭС. Как она там появилась, никто не знал. Но, именно, с нее начались глобальные изменения в зоне отчуждения. Сильная радиация, аномальные искажения окружающего мира. Силу «Монолита» признавали все: от ученых до простых смертных. Одни воспринимали его как чужеродный объект, гостя из другого мира, другие называли его «вторым пришествием Бога» и организовывали религиозные секты. Всякий уважающий себя сталкер знал несколько историй о нем. Все они действительно были похожи больше на сказки, чем на действительность. Тут мой друг был совершенно прав. Я же относился к этому философски. Например, скажи мне кто в 2005 году, что через год вокруг Чернобыльской АЭС, по ее старым могильникам будут разгуливать зомби, управляемые существами-телепатами, что там будут жить карлики, швыряющие камни на расстояние в несколько метров всего лишь силой мысли, я бы рассмеялся такому человеку в лицо. Сегодня я сам шагаю по Зоне, глотаю антирад, дышу через фильтры и прячусь среди кустов от тех самых зомби. Поэтому рассказ одного сталкера в баре про Черный Монолит, его чудотворных способностях, я воспринимаю как возможную правду. Нет не истину, а всего лишь возможную правду. Но когда умирает близкий, очень близкий человек, даже возможная, ничтожная по вероятности правда о чудесах дает надежду. Надежду на чудо.»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_12_desc">
		<text>«Тишина... Она мягким пуховым одеялом обволакивает каждого пришедшего в Зону.  Каждому известно, что в Зоне нет живых существ, кроме птиц (ворон, им, вероятно, нипочем радиация) и тех, кого лучше не поминать вслух. Впрочем, этих считать за живых можно с большой натяжкой. И они, и птицы при движении стараются не шуметь, не беспокоить тишину понапрасну. Потому что тишину в Зоне вообще лучше не беспокоить – нарушителя может ожидать наказание. Многие люди не переносят пребывания в Зоне – такую тишину не каждому под силу вынести. У некоторых при выходе из Зоны наблюдались психические расстройства, обострялись хронические заболевания… Находилось немало дураков, ушедших далеко вглубь Зоны без дозиметра, скафандра и оружия. Многие из них не вернулись совсем, или вернулись облученные, с белыми от пережитого ужаса волосами. Впрочем, из тех кто уходил на Зону с полным комплектом снаряжения, возвращались тоже далеко не все. Не проходило месяца, чтобы кто-нибудь из сталкеров не пал жертвой собственной неосторожности. Кого-то из них разорвали зомби, кого-то съели карлики. Если причиной смерти становились зомби, можно было отыскать кости, карлики же съедали и их. Кто-то умер по иным причинам… Но сталкеров гибло больше. Гораздо больше.»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_13_desc">
		<text>«Зона любит сюрпризы, и после каждого всплеска активности закрывались одни и открывались другие комариные плеши; пара безвредных холмов становились мясорубкой, и судьба сталкера, попавшего между ними, была незавидна. Зона… Она не жалует чужаков, вторгающихся на её территорию. Но существуют способы сделаться «незаметным» для неё. Во-первых, в Зоне нельзя кричать и вообще шуметь. Крики и шум привлекут к вам нежелательных гостей – стражей спокойствия Зоны. Во-вторых, в Зоне нет места эмоциям. Здесь гораздо легче выжить уравновешенному и спокойному человеку, чем неуравновешенному. Зона чувствует, что у человека на душе, и ловушка, сработавшая на человека с нечистой совестью может игнорировать того, чья совесть чиста. В третьих, в Зоне нельзя бежать.  Если ловушка захлопнулась – бег не поможет, если же нет – от неё можно спокойно уйти. Вообще все в Зоне подчинено особому ритму, и тому, кто научился вживаться в особую атмосферу этого места нечего бояться – нужно только внимательно глядеть  по сторонам.»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_14_desc">
		<text>«Зона вздыбилась и расплескалась во все стороны, с бешеной скоростью увеличивая размеры пораженной земли, и люди, попавшие под волны Выброса вымирали, а территория Зоны все росла, расширяясь во все стороны. Съемки с орбиты показывают чудовищную черную кляксу, которая разрастается, поглощая землю. Когда все стихло, более 100 квадратных километров превратились в страшную зону. Земля, растительность, постройки покрылись черной пылью. В воздух поднялись тонны радиоактивной пыли, которые разнес ураганный ветер на огромные территории, заражая чистые водоемы и плодородную землю…»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_15_desc">
		<text>«Я.. Я не помню как меня зовут... Но я помню её имя... Её звали Мария. И ещё я помню..цвет её глаз. Кто я? Я влюблённый паренек, который кинулся за своей девушкой в Зону... И тогда Он призвал меня. Он показал мне, что моя цель была ничтожна. Насколько я был глуп, чтобы отдать свою жизнь ради какой-то девчонки? Лучше умереть, защищая Великий Монолит. Монолит, который дал нам... Надежду на спасение... Но... Тогда почему мне снятся её глаза?»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_16_desc">
		<text>«Hell, I got in touch with these scientists. Now crawl to fulfill the contract in some underground lab or whether storage. They are very obsessed with their experiments, set up a bunch of labs across the Chernobyl Exclusion Zone. I hope the helmet will protect me from radiation. If you do not become a zombie, you'll be out soon.»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_17_desc">
		<text>«Упырь, я тут кароче с одним лохом скорефанился, позвал его с собой в ходку, гы. Ну кароче как только мои тапки покажутся в лощине, я тебе маякну. Ты пацанов направь к нам навстречу, устроим тёпленький приём лоху. И только давай мля не как в прошлый раз.»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_18_desc">
		<text>«Сходил пару раз с Петровичем на охоту. Заметил такую тенденцию: он постоянно стреляет кабану в заднюю ногу. На все впоросы просто отмалчивается. Ох у кажется мне, что у кабанов там какое-то место.. болезненное, во! Надо будет попробовать сходить одному. Только ружьё раздобуду.»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_19_desc">
		<text>«Я, доктор биологических наук, Золотарёв М.В. заявляю, что почти всё происходящее в Зоне поддаётся логическому или научному объяснению. В связи с обострением ситуации в научных кругах и возможностью уничтожения моих работ, я отправляю посыльных спрятать в специальные места электронные носители с моими трудами до лучших времён. Координаты..север...2.....213...34....долготы. 28.09.2010»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_20_desc">
		<text>«Морж недавно пропал. Свидетели говорили, что просто снял комбинезон и пошёл ночью в Зону. Ещё говорили, что ему какие-то сны снились. Про какой-то камень в центре разрушенного саркофага. Ворон, братишка, как же так? Столько лет с тобой вместе хоидили. Нет, я тебя найду. Бродяга.»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_21_desc">
		<text>«Была года два назад тут группа ветеранов. Все при стволах и комбезах, всегда брались за сложные задания и возвращались вместе целыми и невредимыми. Вроде.. в июле Бармен дал им какое-то задание, вроде забрать какой-то артефакт прямо около Выжигателя. Пси-шлемы им выдал, таблетки какие-то, денег авансом кучу. Ну, весь бар ждал, пока ребята вернутся. Прошла неделя... Потом вторая... Мы уже думали, что они погибли, как вернулись парни. Лучше бы не возвращались. Из четырёх человек вернулись только двое. Один седой полностью, да ещё и речи лишился. Второй был изуродован до неузнаваемости, пытался что-то сказать, но разве обрубком что-то скажешь? Первый застрелился в ту же ночь у себя в комнате, так и не проронив ни слова. Второй до сих пор около бара побирается. Ну опытные сталкеры показывают его новичкам, мол, смотри, что Зона с людьми делает.»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_22_desc">
		<text>«Завтра на дело идём, не забыл? Короче, я типа одену сталкеровские шмотки и прикинусь раненым, а ты сныкайся в том раздолбанном здании. Когда всё будет готово, я кину SOS в общий канал. Наверняка какой-нибудь лошок клюнет. Когда он поведётся, я дам знак. Ну а дальше всё как обычно, забираем шмотки и толкаем их барыге.»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_23_desc">
		<text>«Записываю трясущимися пальцами. 
Буквально 5 минут назад я сидел и курил, вглядываясь в серое небо. Ко мне подошёл новичок и представился Юрой. В тот же момент мне на КПК пришло сообщение: «Погиб Леший. Кровопотеря». Юра поинтересовался, что мне пришло. Я ещё удивился, кроде сколько Зону топчу, никто ещё так нагло не спрашивал. Ну я ему рассказал, что нашего кровосос кончил. Юра помолчал пару минут, а потом спросил меня, знаю ли я Семецкого. Я ответил, что знаю. Мне этот новичок начал надоедать. Но он невозмутимо начал рассказывать легенду про Семецкого, которую я слышал уже сто раз. На моменте, когда Семецкий добрался до Монолита я перебил его и сказал ему, чтобы он шёл куда подальше. У меня что, дел что ли больше нет, чем слушать какого-то новичка?! Он молча встал и пошёл в сторону Бара. Я краем глаза увидел, что он идёт прямиком в аномалию. Окрикнул его, но было слишком поздно. Воронка втянула его и разбросала внутренности по большому радиусу. 
На КПК пришло сообщение: «Погиб сталкер: Юрий Семецкий. Место смерти: Свалка. Причина смерти: Попадание в аномалию гравитационного типа». «</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_24_desc">
		<text>«Недавно дали задание уничтожить одного из командиров анархистов. Я почистил и перебрал свою СВД, подлатал костюм и отправился на задание. Цель моя обитала в городе Светлый Путь, в одном из главных зданий около памятника Ильичу. Добрался без приключений, лишь пара собак пыталась укусить меня за щиколотку, но мой кольт быстро заверил их о том, что голодание полезно. Моей позицией стала крыша какой-то развалившейся многоэтажки. Я прильнул к оптике. Вот он... Низкорослый блондин со шрамом на щеке... Сидит за столом около окна... Кто вообще додумался поставить стол на простреливаемой позиции?! Пишет что-то... Сколько раз я уже обрывал жизни таким способом? Я потерял счёт. Так. Все мысли прочь. Расстояние было приличное, поэтому для удачного выстрела нужно было знать скорость ветра, влажность, рассчитать Кариолисову силу. Я нажал на спусковой крючок... Осечка. Чёрт, что такое? Ведь я перебирал оружие совсем недавно. Ещё раз. Опять осечка! Внезапно цель подняла голову и посмотрела прямо на меня каким-то осуждающим взглядом. Я отпрянул от оптики, но потом любопытство снова завладело мною. Я ещё раз взглянул в оптический прибор и увидел, что он уже как-то грустно улыбается и манит меня к себе, словно приглашает на чай. Я впопыхах собрал винтовку и пошёл прочь из этого проклятого города. Лучше наймусь к учёным...»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_25_desc">
		<text>«Завтра на дело идём, не забыл? Короче, я типа одену сталкеровские шмотки и прикинусь раненым, а ты сныкайся в том раздолбанном здании. Когда всё будет готово, я кину SOS в общий канал. Наверняка какой-нибудь лошок клюнет. Когда он поведётся, я дам знак. Ну а дальше всё как обычно, забираем шмотки и толкаем их барыге.»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_26_desc">
		<text>«Говорят, есть одна группа товарищей... Их когда шаманами называют, а когда друидами. Они, говорят, вообще с собой электронного оборудования не носят - к природе, дескать, ближе, и всё такое... Ну, они говорят, что Зона на электронику... на излучения всякие электромагнитные сильней реагирует... да, и монстров на тебя натравливает. Как по-ихнему получается, так Зона - живой организм. Нельзя, мол, лезть в неё с приборами - правильный человек и без всяких лишних навесок справится. Правда, автоматы они с собой, козлы, таскают... Нет бы зубами и когтями попробовать... С другой стороны, гибнет их в Зоне вроде бы не так чтобы и много. Не чаще нас они ласты склеивают... Так что, может, правильно додумались... Они, правда, вроде больше с белорусской стороны в Зону заходят... А то хорошо было бы на них поглядеть... да проверить заодно, сколько у них артефактов на кармане водится...»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_27_desc">
		<text>«Братья, мы патрулировали окраины Чёрного Леса и наткнулись там на неверного-одиночку. Он начал обращаться, поэтому мы не убили его, но он ещё наполовину пребывал в своём животном состоянии... Я знаю, мудрый Монолит сделал это для всех нас: он снова показал нам истинное лицо своих врагов. Теперь наша вера ещё более укрепилась! Близится, братья!.. Близится победа над неверными, и тогда Монолит выполнит наше сокровенное желание! Истинно преданных он приблизит к себе, к славе своей, величию своему! Мы вечно пребудем в сиянии его!..»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_28_desc">
		<text>«Я был в Тёмной Долине. Там очень много неверных, ведь сила Монолита ещё не достигла этих мест. Мы охраняли. Ночью на нас напали. Мы яростно сражались с этими животными. Заслуги братьев были велики: скоро Монолит призвал их к себе. Для меня он приготовил ещё одно испытание. Моё оружие уже не стреляло. Но тут Монолит сказал мне: «Ты со мной, а моя сила - с тобой. Если ты будешь твёрд в своей вере, то сокрушишь моих врагов и приблизишься ко мне!». Тогда я стал тенью. Я пригнулся и обошёл их справа. Глупые шпионы ничего не заметили. Они подумали, что покончили с нами и смеялись над пустыми телами наших братьев. Но я уже видел их спины. А потом из моих рук ударила мощь Монолита. Так он убил их всех. Я счастлив служить тебе, Совершенный!..»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_29_desc">
		<text>«Братья, недавно Монолит испытывал мою веру и я чуть было не сошёл с истинного пути. Но я выстоял! Хвала Монолиту! Его испытания закаляют нас! Мы возвращались из Тёмной Долины, и я чуть отстал от братьев. Зло воспользовалось этим и внезапно начало играть со мной. И… я усомнился. Истинные образы исказились; Враг нашёптывал мне, что Монолит использует нас как рабов. Но потом я понял: это испытание. Я вспомнил о могуществе и сиянии Монолита, и тогда воля и уверенность вернулись ко мне. С тех пор я уже не боюсь никаких испытаний и не знаю сомнений. Хвала Монолиту!»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_30_desc">
		<text>«Братья, Монолит призвал меня ночью. Я говорил с ним. Он был прекрасен в своём величии. Я едва не ослеп, но его свет наполнил меня великой силой! Я знаю, я чувствую, что его сила пребывает со всеми нами! Он сказал мне, что победить зло способна лишь твёрдая вера. Он сказал, что его сила наполнит только верных. Ещё он открыл мне, что наша победа уже близка!»</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_31_desc">
		<text>«Братья, вы слышали, что недавно несколько неверных подобрались к антеннам? Монолит направил нас, и братья вовремя их заметили. Одного мы уничтожили сразу. Двое других бросились бежать. Трусы. Все они трусы. Лишь истинная вера не оставляет места для страха! Двое смогли убежать, но Монолит мудр и всеведущ. Значит, они нужны ему живыми.»</text>
	</string>

</string_table>
