<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="ls_header">
		<text>Legend Returns 0.9.1</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Мифы и легенды Зоны №</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Под поверхностью Зоны земля испещрена переходами, помещениями и шахтами. Некоторые сталкеры рассказывают, что под первым уровнем подземелья есть второй, более ужасный уровень, а кроме того, ходят слухи, что существует и третий уровень, намного более опасный для жизни, чем первые два...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Кровосос подкрадывается к жертвам сзади. Он мгновенно парализовывает жертву, затем высасывает внутренние органы и кровь, оставляя на теле аккуратные отверстия. Может спрыгивать с огромной высоты и не издавать звуков.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Вернувшиеся из дальних ходок сталкеры рассказывали, что в тёмной части болот стоит детский сад. Вокруг бродят фантомы детей, они оживляют игрушки и атакуют ими сталкеров...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_4">
		<text>Кто-то добрался до антенны и облучил себя, но на этом не остановился, начал вносить себе коррекции за коррекцией, прооперировал свой внутренний мирок. Во что он превратился - неизвестно, его цель была сделать себе всесторонне развитое божественное сознание, открыть подсознание, использовать все ресурсы мозга...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Тёмные сталкеры одеты в тёмные плащи с сильно надвинутыми капюшонами так, что не видно лица. Если задрать капюшон, то откроется лысая голова с кровавыми дырками вместо глаз.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Один из сталкеров, вернувшихся из Зоны, рассказывал о том, как он подобрался почти к эпицентру Зоны, где встретил безумного старика с чёрной собакой, который рассказал, что дальше пути «живым» нет. Он рассказал о том, что ожидает проникнувших дальше. О Припяти, ЧАЭС и о подземной лаборатории, которая была здесь ещё с 1979 года.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_7">
		<text>... так или иначе, все пути ведут в Припять. Но без отключения как минимум двух «дятлов» туда не пробраться...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_8">
		<text>... под землёй лежат тела объединённого сознания. Их состояние близко к коме. В лаборатории находится одно из тел, контроллируемое из-под земли. Оно выполняет их волю, контроллирует внешние процессы и обеспечивает тела всем необходимым. Оно является представителем проекта «О-Сознание».</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_9">
		<text>... это город зомби и... слепых псов. После каждого выброса в город направляется новая волна «зомби», они стекаются сюда со всей зоны. Они «живут» в городе, словно ничего не произошло, деловито снуют по улицам, «спят» в пустующих квартирах, и... не любят живых.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Тёмная сущность в подземелье, где всё укрыто тенью. Сталкеров, которые туда спускались, укрывала тьма и больше их никто не видел.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_11">
		<text>... ещё чуть-чуть, и сталкеры доберутся до центра Зоны и они уничтожат то, что там найдут. Будет это Чёрный Монолит, инопланетный корабль или дверь в другой мир, без разницы. И не остановит их ни радиация, ни кордоны, ни аномалии, ни мутанты.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_12">
		<text>О чём думают мутанты? О том, как было хорошо, когда они жили в тепле и уюте генетических лабораторий. Воспоминания обиженных, покинутых детей, вымещающих свои обиды и отрицательные эмоции на жертвах...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_13">
		<text>... в стенах - щели, в которых видно какое-то поблёскивание. Если подойти ближе, десятки крыс выпрыгнут из щели на лицо сталкера...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_14">
		<text>«Чудовище - вот кто я», - подумал сталкер. Постоянная война, Зона, эти артефакты, плеши чёртовы, в кого я превратился? В бездушную военную машину, о которой так мечтали наши генералы? Похоже на то. Видно, жить мне осталось недолго. Солдат, задумавшийся о смерти, долго не протянет.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_15">
		<text>...они пытались прорваться в центр Зоны, чтобы что-то там сделать и остановить, а то и обратить вспять рост и расширение аномальных полей Зоны. Похоже, они знали, что на самом деле произошло в Зоне, раз были у них планы и карты, раз они так рвались именно к центру.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_16">
		<text>После катастрофы и появления Зоны стали поступать рассказы и пересказы о странных явлениях в местности рядом со складами. Земля вокруг иногда светится, вокруг фосфоресцирующий туман, раздаются странные гудящие звуки и лёгкие сотрясения.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Глубоко под землёй, на нижнем уровне туннелей сталкеры обнаружили крупные металлические ворота. Сканирование подтвердило, что за воротами находятся крупные подземные помещения.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Группа сталкеров верит, что в центре Зоны лежит неземной эволюционный модуль, кристалл «Монолит». Они уничтожают сталкеров, которые слишком много знают. Они - последний рубеж перед станцией.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Учёные разработали спец.препараты, позволяющие выживать при выбросе. Они обнаружили, что во время выброса в Зоне происходит странная активность. Теперь одна из их главных целей - определить природу этой активности.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Посреди жёлтого озера, в остове разрушенного здания на остатках земли есть остров, в котором дыра в подземелье. Там во мраке находится создание в тумане, которое влияет на всю Зону.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_21">
		<text>... они изучают Зону и считают, что мир катится к концу света и что вскоре территория Зоны многократно увеличится, в Зоне окажется несколько стран, население которых не успеют эвакуировать. Выслеживают и изучают зомбированных сталкеров, разрабатывают теории о психотропном оружии и воздействиях.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Самая большая ценность в Зоне - не артефакты и не экспериментальные прототипы нового оружия, а информация и документы, оставшиеся после катастрофы в погибших лабораториях. По этой информации можно обнаружить секретные склады и лаборатории, можно понять, что случилось в Зоне.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Внутри ЧАЭС покоится чёрный кристалл. Сталкеры назвали его Монолит. По легенде, которую передают друг другу сталкеры, Монолит исполняет сокровенное желание пришедшего к нему человека. Главное - добраться к нему...</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_24">
		<text>Сталкеры путешествуют по Зоне со своими целями, которые могут разниться, от попыток разбогатеть, до поисков причины возникновения Зоны.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_25">
		<text>...«Как давно жду своего часа… Если не могу выйти в мир, пусть мир придёт ко мне!» Мёртвое тело странными прыжками приближается к сталкеру, немного поднимаясь в воздух...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Армейские части, возглавляемые отрядами военсталов, выступили крупной экспедицией внутрь Зоны. Цель – прорваться к эпицентру Зоны и уничтожить причину появления смертельных аномальных полей. Почти вся армейская экспедиция полностью погибла. Отдельные группы осели на территории Зоны без всякой надежды на спасение...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Стартовал эксперимент по «Объединенному сознанию», нейронная связь пяти заключённых дала положительный результат. «О-Сознание» имело чуть меньше мощности, чем пятикратный человеческий интеллект. Оно пробудилось, показав бешеную активность нейронов и почти пятикратную скорость обработки информации. Предварительно стёртая память преступников заполнялась вновь...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Эпицентр взрыва находится в километре от АЭС. Предположительно весь персонал погиб в первые мгновения. Много людей попали в зону поражения. Организовать спасательные операции не представляется возможным, в зоне действуют странные энергетические возмущения, представляющие смертельную опасность исследователям.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Через несколько месяцев после аварии, возникла кризисная ситуация - Зона резко увеличилась, поглотив под собой, пять километров окрестностей. Большая часть правительственных войск и полевых лабораторий мгновенно погибла. Началась паника. Жителей окрестных сел и городов в спешке эвакуировали. Над миром повисла опасность, величину которой можно только предполагать.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_30">
		<text>Мир шокирован. Чернобыль 1986 года вернулся, принеся с собой новый кошмар – тридцатикилометровую Зону, пожирающую любые жизненные формы и оставляя лишь чёрную маслянистую труху.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_31">
		<text>Одна из экспедиций обнаружила следы пребывания человека внутри Зоны. Это был брошенный лагерь первого сталкера. Что он делал в Зоне и жив ли он, так и осталось неизвестно. Без аппаратуры, полагаясь только на своё чутье, этот человек путешествовал по Зоне, стараясь перемещаться в дневное время суток.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_32">
		<text>Крупная группа учёных погибла при изучении аномальной активности. Группа углубилась на три километра в Зону, где их накрыло «Выбросом», жутким аномальным явлением, когда человек под открытым небом гибнет в считанные секунды. Спасательную экспедицию отправлять побоялись и стали считать погибших пропавшими без вести.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_33">
		<text>Контроллеры – бывшие люди с внесёнными хирургическими и биохимическими изменениями мозга. Они обладают возможностями контролировать другие живые организмы при помощи микролептонных мозговых волн (проще говоря, телепатии).</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_34">
		<text>Крупная военная стычка произошла между армейской частью и возвращающимся отрядом сталкеров. Потери понесли обе стороны. Для сталкеров начались тяжёлые времена — армейским частям дали разрешение стрелять на поражение по обнаруженным в закрытой Зоне сталкерам. Ходят слухи о том, что скоро перекроют все выходы из Зоны и начнут отлавливать сталкеров уже в Зоне.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_35">
		<text>Один из армейских патрулей обнаружил пустую землянку, через которую сбывались артефакты. Куда они уходили после продажи неизвестно. Армия усилила кордоны, патрули наводнили прилегающую территорию к Зоне. Отловили порядка 70 «браконьерствующих» сталкеров, накрыли около 10 подпольных торговцев.</text>
	</string> 
	
	<string id="ls_tip_36">
		<text>Браконьеры стали более осторожными, кроме того, в армейских частях участились случаи подкупа и вербовки служащих. Заказчиками становились все более серьёзные организации, а сталкеры отправлялись в Зону всё лучше вооружёнными и экипированными.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_37">
		<text>В Зону пускают всех (если дать на лапу некоторым лицам), но никого не выпускают. Армии выгодно запускать сталкеров в Зону, ведь они сдерживают агрессию мутантов и за бесценок тащат артефакты в военные лаборатории.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_38">
		<text>...эти объекты получили название «артефакты Зоны» и их стали тщательно исследовать и добывать из Зоны. Прошёл год и однажды один из местных старожилов пришёл к лаборатории и предложил купить у него пять артефактов, два из которых были неизвестного типа. Лаборатория купила все артефакты, а старый сталкер остался работать на учёных, принося всё новые и новые артефакты.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_39">
		<text>Зона притягивает все больше и больше народу. Здесь есть и авантюристы всех мастей, и учёные, и армия, и прочие... «патриоты». На чёрных рынках появились различные диковинки, в основном странные и непредсказуемые. У жителей прилежащих к Зоне посёлков появилась новая профессия — сталкер.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_40">
		<text>Прошло два года, c тех пор как произошла жуткая катастрофа и взорвалась Зона. За это время радиоактивные облака накрыли большую территорию, огромное количество погибших и пропавших без вести людей, мёртвые животные, выжженные леса. Тридцать километров оцеплены армией, учёные не могут дать объяснения случившемуся.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_41">
		<text>Меры предосторожности оказались недостаточными - исследователи не были готовы к подобным событиям. При контакте с одним из усыплённых тел, группы «О-Сознания», попали под контроль два техника и медсестра обслуживающего персонала.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_41"> 
		<text>...мгновенно среагировав, руководители эксперимента полностью изолировали от внешнего мира весь блок. Через вентиляционные шахты был подан смертельный газ. 28 человеческих подконтрольных тел, бились в судорогах, пока «О-Сознание» безуспешно пыталось найти путь к спасению.</text> 
	</string>
	
	<string id="ls_tip_42">
		<text>...О-Сознание обнаружило односторонние окна, через которые группа учёных наблюдала за последствиями эксперимента. При помощи телепатического воздействия группа была взята под контроль и О-Сознание уже ничего не смогло сдержать. Персонал подземного комплекса был взят под контроль, мощь «О-Сознания» многократно увеличилась. К О-Сознанию подключено около 500 человек.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_43"> 
		<text>Поступил ряд свидетельств о том, как над ЧАЭС появилось странное сияние, осветившее затянутое облаками серое промозглое утро. Продержавшись несколько часов, сияние исчезло.</text> 
	</string>
	
	<string id="ls_tip_44"> 
	 <text>Поползли упорные слухи, что саркофаг нестабилен, что сквозь образующиеся трещины, нет-нет, да и происходит выброс... Исчез известный журналист. Расследование заходит в тупик и никто почему-то не пытается заглянуть в материалы его журналистских расследований, в которых могут таиться корни всего происшествия... Или не хотят? Или не могут уловить связи?</text> 
	</string>
	
	<string id="ls_tip_45"> 
		<text>...а тут ещё генерал МВД, в чьём ведении была Чернобыльская зона, кончает жизнь самоубийством. Об этом вскользь упоминает телевидение и вновь тишина... Куда-то бесследно рассасываются средства, выделенные на ликвидацию последствий аварии. И опять это «спускается на тормозах»... СМИ разом утрачивают интерес к этой проблеме...</text> 
	</string>
</string_table>
