<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="encyclopedia_perks_system">
		<text>Система прокачки</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_perks_system_main">
		<text>О прокачке в целом</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_perks_system_main_text">
		<text>
		Система прокачки позволяет вашему ГГ превратится из новичка в настоящего мастера!\n
		Не можешь носить на себе 10-ти килограмовый костюм? Наберись опыта и прокачай навык силы!\n
		Или может не научился использовать аптечку в полном её потенциале? Прокачай навык медицины!\n
		Не можешь толком взять артефакт в руки, дабы не «поранится»? Да что ты знаешь о выживании?!\n
		Но и это не всё. Так же можно прокачать вашего ГГ небольшими перками, а не только наловчится всяким штукам.\n
		Перки есть разные, и они в некотором роде даже необходимы. Подробнее в остальных пунктах.\n \n

		Чтобы открыть меню навыков - в игре нажмите клавишу «B» (англ.).
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_photomode">
		<text>Фоторежим</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_photomode_main">
		<text>О фоторежиме кратко</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_photomode_main_text">
		<text>
		Штука которая позволит тебе делать красивые скриншоты и попасть в #скриншоты_недели на АП-ПРО. Шутка. А может и нет, кто знает?\n
		Фоторежим имеет такие функции как:\n
		1) Быстрое отключение HUD'a\n
		2) Регулировка угла обзора. Можно выставить себе оптимальный вариант для комфортной игры.\n
		3) Включение Depth of Field. Всего есть 4 пресета. Работает, увы, только на втором рендере при включённой глубине резкости.\n
		4) Быстрое включение demo_record.\n
		Мелочь, а приятно.\n
		Чтобы включить меню Фоторежима - нажмите клавишу «-». Только не на NUMPAD'e.
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_perks_system_navyk">
		<text>О навыках</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_perks_system_navyk_text">
		<text>
		Всего есть пять типов навыков - Сила, Медицина, Мародёрство, Ремонт и Выживание.\n
		Навыки повышаются с помощью полученных очков навыков. Вы будете получать их за повышение опыта. Конкретнее - после каждой полученной 1000 очков опыта (со включённой Долгой прокачкой это более 2000). Сколько у вас очков опыта, можно посмотреть на главном экране, чуть ниже показателей опыта и уровня ГГ.
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_perks_system_navyk_all">
		<text>Краткое описание навыков</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_perks_system_navyk_all_text">
		<text>
		Навык силы позволяет переносить тяжёлое вооружение и бронекостюмы, а также пинать мелких мутантов и пользоваться гаусс-винтовкой.\n
		Навык медицины позволяет более эффективно пользоваться аптечками и медкапсулами. Чем выше уровень, тем больше пополнится уровень здоровья после применения медикаментов. По мере прокачки, начиная со 2 уровня, герой может научиться разбирать медкомплекты для собственного использования.\n
		Навык мародёрства позволяет собирать деньги с мёртвых сталкеров, а также обворовывать тайники после получения на них наводки (начиная с 2 уровня). По мере прокачки повышается шанс взятия наводки на тайник, а также сумма денег. На максимальном уровне герой научится грабить арсеналы крупных группировок при наличии ключ-карты.\n
		Навык ремонта позволяет пользоваться ремкомплектами для самостоятельной починки оружия и брони. Дальнейшее повышение навыка повышает эффективность ремнаборов.\n
		Навык выживания позволяет разделывать туши мутантов, употреблять мясо мутантов без особого вреда здоровью, извлекать максимальную пользу из любой пищи, а также минимизировать урон от бьющихся артефактов.
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_perks_system_perki">
		<text>О перках</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_perks_system_perki_text">
		<text>
		Тут всё немного по другому. Перки открываются только после каждого третьего уровня.\n
		Их не совсем много, но у Вас не получится выбрать сразу все. После получения нового уровня Вы можете выбрать только один перк из трёх возможных для этого же уровня.\n
		Прокачать всё сразу - не выйдет. Так что выбирайте с умом.
		</text>
	</string>


	<string id="encyclopedia_perks_system_perki_all">
		<text>Описание всех перков</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_perks_system_perki_all_text">
		<text>
		Перки 1 уровня:\n
		ОСТРОТА - вы обнаруживаете новое холодное оружие, с которым легче расправляться с врагами\n
		ПАРАМЕДИК - бинты немного восполняют здоровье\n
		ЗОЖ - водка выводит больше радиации, но ГГ быстрее пьянеет\n \n

		Перки 4 уровня:\n
		ГОНЗАЛЕС - вы обнаруживаете артефакт, с помощью которого можете бегать больше и уставать меньше\n
		АСПИРАНТ - антирады станут более эффективнее\n
		ЛЕГЕНДА - вы можете брать больше сталкеров в отряд\n \n

		Перки 7 уровня:\n
		ПОСЛЕДОВАТЕЛЬ - сталкеры группировки Монолит становится нейтральными по отношению к вам. Только ваш нейтралитет вряд ли понравится представителям групировки Долг.\n
		ГЕРКУЛЕС - вы обнаруживаете артефакт, с помощью которого можете носить больше веса в рюкзаке\n
		ИЗ МЕТАЛЛА - вы обнаруживаете артефакт, с помощью которого повышается ваша пулестойкость.\n \n

		Перки 10 уровня:\n
		ВСЕВИДЯЩИЙ - ваш ПДА теперь может показывать каждую живую душу по всей Зоне.\n
		ДРУГ ТЕХНИКОВ - все техники Зоны, знают вас как никого другого. И могут предложить вам выпить, породнится и сделать все апгрейды.\n \n
		СОСТОЯТЕЛЬНЫЙ КЛИЕНТ - торговцы чаще предлагают вам дорогие товары\n

		Перки 13 уровня:\n
		НЕО - ??? - этого никто не знает.\n
		УСКОРЕННЫЙ МЕТАБОЛИЗМ - вы обнаруживаете артефакт, с помощью которого ГГ регенерирует с высочайшей скоростью.
		</text>
	</string>

</string_table>
