<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_faction_stalker">
		<text>Loner</text>
	</string>
	<string id="st_faction_stalker_desc">
		<text>Сталкеров в Зону отчуждения влекут самые разные мотивы: обогащение, жажда приключений, тяга к изучению неизвестного, стремление начать жизнь с чистого листа. Как правило, в каждом конкретном случае действуют все эти факторы одновременно. Большинство одиночек не терпят над собой какого-либо контроля и предпочитают быть хозяевами сами себе, даже не общаясь с остальными сталкерами, при этом сохраняя нейтральные отношения со всеми группировками. Главный источник дохода сталкеров — сбор хабара: артефактов, частей монстров, оружия и вещей погибших сталкеров. Часто весьма прибыльным может оказаться выполнение разных заданий торговцев, учёных, представителей группировок.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit">
		<text>Bandit</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit_desc">
		<text>Представители криминального мира, пришедшие в Зону по разным причинам: заработать на продаже артефактов, скрыться от закона, купить или продать оружие. В большинстве своём объединены в банды. Хотя единой бандитской организации в Зоне до сих пор нет, сильно докучают рядовым сталкерам — заставляют тех платить дань. Основные занятия — убийства, грабёж, вымогательства. Делятся на разрозненные кланы (часто враждующие). Они, по своему утверждению, охраняют одиночек — а те должны им платить. Обычный рэкет. У них, как и у Долга, имеется негласный кодекс — «понятия» (впрочем, это не особо помогает сталкерам). Ходят слухи, что бандиты работают на Синдикат наемников и даже сотрудничают с анархистами. Как такового единого лидера у них нет, но самый авторитетный лидер - Боров, который сплотил свою банду в хорошо укреплённой базе в Мёртвой Долине.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg">
		<text>Duty</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg_desc">
		<text>Сталкерская группировка, милитаризованная добровольческая армия, цель которой — борьба с Зоной. Считают своим долгом защитить мир от нашествия мутантов. Уничтожают гнезда и ульи мутантов. Считают себя чернобыльскими ведьмаками и охотниками за вампирами. Её члены живут по чёткому воинскому уставу. Отличается достаточно жёсткой дисциплиной и воинской атрибутикой. В группировке «Долг» существуют разделения бойцов на воинские звания. «Долг» также занимается такими внутренними проблемами Зоны, как уничтожение мутантов, бандитов и инакомыслящих анархистов в лице группировки «Свобода». Основные силы сосредоточены на территории Ростка, рядом с баром «100 рентген».</text>
	</string>
	<string id="st_faction_freedom">
		<text>Freedom</text>
	</string>
	<string id="st_faction_freedom_desc">
		<text>Анархисты и сорвиголовы, борцы за свободу от любого контроля. Сражаются против армии и правительства, их цель — это Зона, свободный заповедник. Считают, что информацию о происходящем в Зоне должны знать все. Члены «Свободы» считают, что Зону нельзя победить, можно лишь с ней договориться. Зона — это хороший объект для исследования и изучения и она никоим образом не должна быть «плацдармом для военных». Именно поэтому «свободовцы» пытаются освободить Зону от контроля корпораций и правительства. Также «Свобода» считает, что Зону нельзя скрывать от остального мира. В группировке нет строжайшей дисциплины, есть равноправие, однако существует определённая военная связь между участниками, хотя она сильно завуалирована. Долго и яростно конфликтуют с группировкой «Долг» ввиду множества причин. Главным пристанищем анархистов является городок Светлый Путь, где они уверенно закрепились.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army">
		<text>Military</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army_desc">
		<text>Контингент Вооружённых Сил Украины, находящийся в Зоне и прилегающих к ней территориях и выполняющий многочисленные функции по охране Зоны, сопровождению научно-исследовательских экспедиций, отстрелу мутировавших животных и бандитов и т. п. Являются военнослужащими Государственной Службы Охраны МВД Украины и подразделений специального назначения Службы Безопасности Украины. Являются единственными представителями официальной государственной власти на территории Зоны, а потому считают себя поставленными выше других её обитателей. Обычно в своих действиях руководствуются боевыми уставами и приказами начальства. Однако известны случаи получения отдельными офицерами и сержантами взяток от сталкеров за определённые услуги. Корпус ВСУ внутри Зоны расположен в здании института НИИ «Медприбор», также зоной влияния армии является Кордон, где расположено множество армейских блокпостов.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog">
		<text>Ecologist</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog_desc">
		<text>Действующие в Зоне отчуждения отдельные исследовательские группы, финансируемые государством. Занимаются изучением Зоны в целом, и всеми её проявлениями в частности. Несмотря на то, что пытаются держаться в стороне от конфликтов между сталкерами, их часто ввязывают туда силой, отчего страдает вся экспедиция. Тем не менее, имеют мощное покровительство ВСУ и «Долга». Их главное место обитания - специально оборудованные и доставленные грузовым вертолётом герметичные бункеры с маленькими тонированными окошками. Бункер может выдержать почти все известные человеку повреждения любого характера. Может быть переведен в полностью автономный режим на несколько месяцев, для чего снабжен надёжными системами жизнеобеспечения. Ведущая научная экспедиция во главе с проф.Сахаровым находится на территории озера Янтарь.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer">
		<text>Mercenary</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer_desc">
		<text>Ничего личного — только деньги. Кое-кто постоянно пользуется услугами наёмников: профессионалы в своей области, они быстро расправятся с любым сталкером и даже могут полностью ликвидировать небольшую группировку. Знают Зону и её порождения хуже обычного бродяги и зачастую гибнут там, где зелёный новичок заметил бы опасность. Но что касается войны с людьми — в этом они знают толк. А за свои услуги, судя по всему, берут немалые суммы в деньгах или артефактах. Среди наёмников нередки представители ЧВК, в том числе и группы иностранного спецназа. История возникновения Синдиката покрыта тайной. Отдельные небольшие группы появлялись практически с самого зарождения Зоны для осуществления крупных заказов «извне». Их главная база, предположительно, находится рядом с армейскими складами - на территории, которую сталкеры называют «Тихие Холмы».</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith">
		<text>Monolith</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith_desc">
		<text>Группировка, скорее напоминающая религиозную секту. Её члены верят, что в центре Зоны покоится эволюционный кристалл – Монолит — неземного происхождения. Большинство сталкеров презирают адептов «Монолита», считая их помешанными. Со времени своего образования группа препятствует продвижению сталкеров к центру Зоны, мотивируя это недобрыми намерениями последних в отношении Монолита. Вражда с группировкой «Грех» на религиозной почве. Главное пристанище сектантов - город-призрак - Припять. Также держат подходы к Выжигателю Мозгов от нежелаемых лиц.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_csky">
		<text>Clear Sky</text>
	</string>
	<string id="st_faction_csky_desc">
		<text>Хорошо законспирированная группа своеобразных сталкеров-экологов. Изучают зону, ищут метод излечить мир от этой язвы. Хорошо ориентируются в Зоне и обходят аномалии. Плохо сражаются из-за малого опыта действий военного характера (в среднем) и довольно плохого вооружения, однако их технологиям может позавидовать любая военизированная группировка. Ввиду своей идеологии, тесно сотрудничают с группировкой «Долг», а также с исследовательскими группами. Их временным убежищем с недавнего времени служат производственные здания на территории Медприбора.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied">
		<text>Zombified</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Braaaiiinnnsss!!!\n \nZombified stalkers are mindless husks of their previous selves reduced to their most basic animal-like instincts and will attack almost anything that gets too close.</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_back">
		<text>Back</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_submit">
		<text>Start</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_rand">
		<text>Randomize</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_cap_character_name">
		<text>Name:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_cap_faction">
		<text>Faction:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_story_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]You are trying to solve the riddle of the origin of the Zone. To do this, you venture on a trip full of dangers, which may be the last for you. Your starting point is the bunker of Sidorovich, the local merchant in the Cordon. Can you defeat an unknown force, or will you be cast into oblivion?\n
			\nOnly available to Loner, Duty, Freedom, Ecologist, Mercenary, Clear Sky and Black Slugs factions.\n
			\nThe storyline is not compatible with the Ironman mode.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]Ironman mode is a feature that will remove your game saves upon death.\n
			\nYou are free to make as many saves as you wish but dying will result in the removal of all saves made with this character.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_aim_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]Hardcore AI Aim is a feature that maximizes AI aim predictability, making it more difficult for the player to dodge hits while moving.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_survival_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]Survival mode is a feature that replaces all spawns with Zombies.\n
			\nThese hordes will make their way to your location - be prepared! See how long you can survive!
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_azazel_mode_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]In Azazel mode, death is not the end.\n
			\nLike the demon Azazel you will possess a new body when you die; taking over the form of another random stalker that really exists in the Zone.\n
			\nIf you have companions, you will become one of them. This feature compliments Ironman and/or Survival mode very well.\n
			\nNot compatible with Story mode.
		</text>
	</string>
	<!-- LR ADDED -->
	<string id="st_cap_check_long_skills">
		<text>Long haul</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_long_skills_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]There are those who play for a very long periods of time, for example until they gather all possible achievements. If you are one of these people, this is the mode for you. In this mode, you can reach the maximum level only when you attain 50,000 experience points.
		</text>
	</string>
	<!-- LR ADDED -->
	<string id="st_mm_faction_random_location">
		<text>Random Location</text>
	</string>
	
	<string id="st_mm_faction_money">
		<text>Money</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_equipment">
		<text>Equipment</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_relations">
		<text>Relations</text>
	</string>
</string_table>
