<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="ls_header">
		<text>Legend Returns 0.9.1</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Myths and legends from the Zone #</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_1">
		<text>The earth beneath the Zone is honeycombed with passages, rooms and mining shafts. Some stalkers say that there’s a second, even more dreadful underground level under the first one, what is more, there are rumors that even a third level exists which is much more dangerous than the first two....</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_2">
		<text>The bloodsucker sneaks up to its prey from behind. It instantly paralyzes the victim, then it sucks out the internal organs and blood, leaving precise openings on the body. It can jump from extreme heights without making a sound.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Stalkers who have returned from far trips have said that there's a kindergarten in the dark part of the swamp. Child phantoms were wandering around it, they animated toys and attacked stalkers with them...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_4">
		<text>Someone got to the antennas and got himself irradiated, but that wasn't the end of it, he began incorporating one correction after another, performed surgery on his inner world. Nobody knows what became of him, his goal was to create a thoroughly developed, godly consciousness for himself, to unlock the subconsciousness and use all resources of his brain...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Dark stalkers dress in dark trench coats with a hood strongly pulled over their head so that their face would be invisible. If you'd throw back the hood, a bald head with red holes for its eyes would reveal itself.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_6">
		<text>One of the stalkers who had returned from the Zone said he’d almost reached the Zone’s epicenter where he met an insane old man with a black dog who said that there’s no path for "the living" up ahead. He spoke of the things that await everyone who has managed to get further. Of Pripyat, the Nuclear Power Plant and the underground laboratory which has been here already since 1979.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_7">
		<text>...one way or another, all roads lead to Pripyat. But without disabling at least two emitters, it's impossible to get there...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_8">
		<text>...beneath the earth lie the bodies of a common consciousness. Their condition is close to a coma. One of the bodies, controlled underground, is in a laboratory. It fulfills their will, controls inner processes and provides the bodies with all necessities. It is the representative of the "C-Consciousness" project.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_9">
		<text>...it's the city of zombies and... blind dogs. After each blowout a new wave of "zombies" moves to the city, they flow here from the entire Zone. They "live" in the city as if nothing had happened, scuttle around the streets in a businesslike manner, "sleep" in empty apartments and... don't love the living.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_10">
		<text>A dark creature is underground where everything has been enveloped by shadows. Stalkers who had descended there were engulfed by darkness, and nobody saw them again.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_11">
		<text>...a bit more and stalkers will make it to the center of the Zone, and they'll destroy what they’ll find there. Whether it's the Black Monolith, an alien ship or a door into another world, it doesn’t matter. And neither radiation nor cordons, nor anomalies, nor mutants will stop them.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Î ÷¸ì äóìàþò ìóòàíòû? Î òîì, êàê áûëî õîðîøî, êîãäà îíè æèëè â òåïëå è óþòå ãåíåòè÷åñêèõ ëàáîðàòîðèé. Âîñïîìèíàíèÿ îáèæåííûõ, ïîêèíóòûõ äåòåé, âûìåùàþùèõ ñâîè îáèäû è îòðèöàòåëüíûå ýìîöèè íà æåðòâàõ...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_13">
		<text>... â ñòåíàõ - ùåëè, â êîòîðûõ âèäíî êàêîå-òî ïîáëåñêèâàíèå. Åñëè ïîäîéòè áëèæå, äåñÿòêè êðûñ âûïðûãíóò èç ùåëè íà ëèöî ñòàëêåðà...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_14">
		<text>«×óäîâèùå - âîò êòî ÿ», -  ïîäóìàë ñòàëêåð. Ïîñòîÿííàÿ âîéíà, Çîíà, ýòè àðòåôàêòû, ïëåøè ÷åðòîâû, â êîãî ÿ ïðåâðàòèëñÿ? Â áåçäóøíóþ âîåííóþ ìàøèíó, î êîòîðîé òàê ìå÷òàëè íàøè ãåíåðàëû? Ïîõîæå íà òî. Âèäíî, æèòü ìíå îñòàëîñü íåäîëãî. Ñîëäàò, çàäóìàâøèéñÿ î ñìåðòè, äîëãî íå ïðîòÿíåò.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_15">
		<text>...îíè ïûòàëèñü ïðîðâàòüñÿ â öåíòð Çîíû, ÷òîáû ÷òî-òî òàì ñäåëàòü è îñòàíîâèòü, à òî è îáðàòèòü âñïÿòü ðîñò è ðàñøèðåíèå àíîìàëüíûõ ïîëåé Çîíû. Ïîõîæå, îíè çíàëè, ÷òî íà ñàìîì äåëå ïðîèçîøëî â Çîíå, ðàç áûëè ó íèõ ïëàíû è êàðòû, ðàç îíè òàê ðâàëèñü èìåííî ê öåíòðó.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Ïîñëå êàòàñòðîôû è ïîÿâëåíèÿ Çîíû ñòàëè ïîñòóïàòü ðàññêàçû è ïåðåñêàçû î ñòðàííûõ ÿâëåíèÿõ â ìåñòíîñòè ðÿäîì ñî ñêëàäàìè. Çåìëÿ âîêðóã èíîãäà ñâåòèòñÿ, âîêðóã ôîñôîðåñöèðóþùèé òóìàí, ðàçäàþòñÿ ñòðàííûå ãóäÿùèå çâóêè è ëåãêèå ñîòðÿñåíèÿ.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Ãëóáîêî ïîä çåìëåé, íà íèæíåì óðîâíå òóííåëåé ñòàëêåðû îáíàðóæèëè êðóïíûå ìåòàëëè÷åñêèå âîðîòà. Ñêàíèðîâàíèå ïîäòâåðäèëî, ÷òî çà âîðîòàìè íàõîäÿòñÿ êðóïíûå ïîäçåìíûå ïîìåùåíèÿ.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Ãðóïïà ñòàëêåðîâ âåðèò, ÷òî â öåíòðå Çîíû ëåæèò íåçåìíîé ýâîëþöèîííûé ìîäóëü, êðèñòàëë «Ìîíîëèò». Îíè óíè÷òîæàþò ñòàëêåðîâ, êîòîðûå ñëèøêîì ìíîãî çíàþò. Îíè - ïîñëåäíèé ðóáåæ ïåðåä ñòàíöèåé.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Ó÷åíûå ðàçðàáîòàëè ñïåö.ïðåïàðàòû, ïîçâîëÿþùèå âûæèâàòü ïðè âûáðîñå. Îíè îáíàðóæèëè, ÷òî âî âðåìÿ âûáðîñà â Çîíå ïðîèñõîäèò ñòðàííàÿ àêòèâíîñòü. Òåïåðü îäíà èç èõ ãëàâíûõ öåëåé - îïðåäåëèòü ïðèðîäó ýòîé àêòèâíîñòè.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Ïîñðåäè æåëòîãî îçåðà, â îñòîâå ðàçðóøåííîãî çäàíèÿ íà îñòàòêàõ çåìëè åñòü îñòðîâ, â êîòîðîì äûðà â ïîäçåìåëüå. Òàì âî ìðàêå íàõîäèòñÿ ñîçäàíèå â òóìàíå, êîòîðîå âëèÿåò íà âñþ Çîíó.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_21">
		<text>... îíè èçó÷àþò Çîíó è ñ÷èòàþò, ÷òî ìèð êàòèòñÿ ê êîíöó ñâåòà è ÷òî âñêîðå òåððèòîðèÿ Çîíû ìíîãîêðàòíî óâåëè÷èòñÿ, â Çîíå îêàæåòñÿ íåñêîëüêî ñòðàí, íàñåëåíèå êîòîðûõ íå óñïåþò ýâàêóèðîâàòü. Âûñëåæèâàþò è èçó÷àþò çîìáèðîâàííûõ ñòàëêåðîâ, ðàçðàáàòûâàþò òåîðèè î ïñèõîòðîïíîì îðóæèè è âîçäåéñòâèÿõ.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Ñàìàÿ áîëüøàÿ öåííîñòü â Çîíå - íå àðòåôàêòû è íå ýêñïåðèìåíòàëüíûå ïðîòîòèïû íîâîãî îðóæèÿ, à èíôîðìàöèÿ è äîêóìåíòû, îñòàâøèåñÿ ïîñëå êàòàñòðîôû â ïîãèáøèõ ëàáîðàòîðèÿõ. Ïî ýòîé èíôîðìàöèè ìîæíî îáíàðóæèòü ñåêðåòíûå ñêëàäû è ëàáîðàòîðèè, ìîæíî ïîíÿòü, ÷òî ñëó÷èëîñü â Çîíå.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Âíóòðè ×ÀÝÑ ïîêîèòñÿ ÷åðíûé êðèñòàëë. Ñòàëêåðû íàçâàëè åãî Ìîíîëèò. Ïî ëåãåíäå, êîòîðóþ ïåðåäàþò äðóã äðóãó ñòàëêåðû, Ìîíîëèò èñïîëíÿåò ñîêðîâåííîå æåëàíèå ïðèøåäøåãî ê íåìó ÷åëîâåêà. Ãëàâíîå - äîáðàòüñÿ ê íåìó...</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_24">
		<text>Ñòàëêåðû ïóòåøåñòâóþò ïî Çîíå ñî ñâîèìè öåëÿìè, êîòîðûå ìîãóò ðàçíèòüñÿ, îò ïîïûòîê ðàçáîãàòåòü, äî ïîèñêîâ ïðè÷èíû âîçíèêíîâåíèÿ Çîíû.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_25">
		<text>..."Êàê äàâíî æäó ñâîåãî ÷àñà… Åñëè íå ìîãó âûéòè â ìèð, ïóñòü ìèð ïðèä¸ò êî ìíå!« Ì¸ðòâîå òåëî ñòðàííûìè ïðûæêàìè ïðèáëèæàåòñÿ ê ñòàëêåðó, íåìíîãî ïîäíèìàÿñü â âîçäóõ...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Àðìåéñêèå ÷àñòè, âîçãëàâëÿåìûå îòðÿäàìè âîåíñòàëîâ, âûñòóïèëè êðóïíîé ýêñïåäèöèåé âíóòðü Çîíû. Öåëü – ïðîðâàòüñÿ ê ýïèöåíòðó Çîíû è óíè÷òîæèòü ïðè÷èíó ïîÿâëåíèÿ ñìåðòåëüíûõ àíîìàëüíûõ ïîëåé. Ïî÷òè âñÿ àðìåéñêàÿ ýêñïåäèöèÿ ïîëíîñòüþ ïîãèáëà. Îòäåëüíûå ãðóïïû îñåëè íà òåððèòîðèè Çîíû áåç âñÿêîé íàäåæäû íà ñïàñåíèå...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Ñòàðòîâàë ýêñïåðèìåíò ïî «Îáúåäèíåííîìó ñîçíàíèþ», íåéðîííàÿ ñâÿçü ïÿòè çàêëþ÷åííûõ äàëà ïîëîæèòåëüíûé ðåçóëüòàò. «Î-Ñîçíàíèå» èìåëî ÷óòü ìåíüøå ìîùíîñòè, ÷åì ïÿòèêðàòíûé ÷åëîâå÷åñêèé èíòåëëåêò. Îíî ïðîáóäèëîñü, ïîêàçàâ áåøåíóþ àêòèâíîñòü íåéðîíîâ è ïî÷òè ïÿòèêðàòíóþ ñêîðîñòü îáðàáîòêè èíôîðìàöèè. Ïðåäâàðèòåëüíî ñòåðòàÿ ïàìÿòü ïðåñòóïíèêîâ çàïîëíÿëàñü âíîâü...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Ýïèöåíòð âçðûâà íàõîäèòñÿ â êèëîìåòðå îò ÀÝÑ. Ïðåäïîëîæèòåëüíî âåñü ïåðñîíàë ïîãèá â ïåðâûå ìãíîâåíèÿ. Ìíîãî ëþäåé ïîïàëè â çîíó ïîðàæåíèÿ. Îðãàíèçîâàòü ñïàñàòåëüíûå îïåðàöèè íå ïðåäñòàâëÿåòñÿ âîçìîæíûì, â çîíå äåéñòâóþò ñòðàííûå ýíåðãåòè÷åñêèå âîçìóùåíèÿ, ïðåäñòàâëÿþùèå ñìåðòåëüíóþ îïàñíîñòü èññëåäîâàòåëÿì.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_29">
		<text>×åðåç íåñêîëüêî ìåñÿöåâ ïîñëå àâàðèè, âîçíèêëà êðèçèñíàÿ ñèòóàöèÿ - Çîíà ðåçêî óâåëè÷èëàñü, ïîãëîòèâ ïîä ñîáîé, ïÿòü êèëîìåòðîâ îêðåñòíîñòåé. Áîëüøàÿ ÷àñòü ïðàâèòåëüñòâåííûõ âîéñê è ïîëåâûõ ëàáîðàòîðèé ìãíîâåííî ïîãèáëà. Íà÷àëàñü ïàíèêà. Æèòåëåé îêðåñòíûõ ñåë è ãîðîäîâ â ñïåøêå ýâàêóèðîâàëè. Íàä ìèðîì ïîâèñëà îïàñíîñòü, âåëè÷èíó êîòîðîé ìîæíî òîëüêî ïðåäïîëàãàòü.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_30">
		<text>Ìèð øîêèðîâàí. ×åðíîáûëü 1986 ãîäà âåðíóëñÿ, ïðèíåñÿ ñ ñîáîé íîâûé êîøìàð – òðèäöàòèêèëîìåòðîâóþ Çîíó, ïîæèðàþùóþ ëþáûå æèçíåííûå ôîðìû è îñòàâëÿÿ ëèøü ÷åðíóþ ìàñëÿíèñòóþ òðóõó.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_31">
		<text>Îäíà èç ýêñïåäèöèé îáíàðóæèëà ñëåäû ïðåáûâàíèÿ ÷åëîâåêà âíóòðè Çîíû. Ýòî áûë áðîøåííûé ëàãåðü ïåðâîãî ñòàëêåðà. ×òî îí äåëàë â Çîíå è æèâ ëè îí, òàê è îñòàëîñü íåèçâåñòíî. Áåç àïïàðàòóðû, ïîëàãàÿñü òîëüêî íà ñâîå ÷óòüå, ýòîò ÷åëîâåê ïóòåøåñòâîâàë ïî Çîíå, ñòàðàÿñü ïåðåìåùàòüñÿ â äíåâíîå âðåìÿ ñóòîê.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_32">
		<text>Êðóïíàÿ ãðóïïà ó÷åíûõ ïîãèáëà ïðè èçó÷åíèè àíîìàëüíîé àêòèâíîñòè. Ãðóïïà óãëóáèëàñü íà òðè êèëîìåòðà â Çîíó, ãäå èõ íàêðûëî «Âûáðîñîì», æóòêèì àíîìàëüíûì ÿâëåíèåì, êîãäà ÷åëîâåê ïîä îòêðûòûì íåáîì ãèáíåò â ñ÷èòàííûå ñåêóíäû. Ñïàñàòåëüíóþ ýêñïåäèöèþ îòïðàâëÿòü ïîáîÿëèñü è ñòàëè ñ÷èòàòü ïîãèáøèõ ïðîïàâøèìè áåç âåñòè.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_33">
		<text>Êîíòðîëëåðû – áûâøèå ëþäè ñ âíåñåííûìè õèðóðãè÷åñêèìè è áèîõèìè÷åñêèìè èçìåíåíèÿìè ìîçãà. Îíè îáëàäàþò âîçìîæíîñòÿìè êîíòðîëèðîâàòü äðóãèå æèâûå îðãàíèçìû ïðè ïîìîùè ìèêðîëåïòîííûõ ìîçãîâûõ âîëí (ïðîùå ãîâîðÿ, òåëåïàòèè).</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_34">
	   <text>Êðóïíàÿ âîåííàÿ ñòû÷êà ïðîèçîøëà ìåæäó àðìåéñêîé ÷àñòüþ è âîçâðàùàþùèìñÿ îòðÿäîì ñòàëêåðîâ. Ïîòåðè ïîíåñëè îáå ñòîðîíû. Äëÿ ñòàëêåðîâ íà÷àëèñü òÿæåëûå âðåìåíà — àðìåéñêèì ÷àñòÿì äàëè ðàçðåøåíèå ñòðåëÿòü íà ïîðàæåíèå ïî îáíàðóæåííûì â çàêðûòîé Çîíå ñòàëêåðàì. Õîäÿò ñëóõè î òîì, ÷òî ñêîðî ïåðåêðîþò âñå âûõîäû èç Çîíû è íà÷íóò îòëàâëèâàòü ñòàëêåðîâ óæå â Çîíå.</text>
    </string>
	
	<string id="ls_tip_35">
	  <text>Îäèí èç àðìåéñêèõ ïàòðóëåé îáíàðóæèë ïóñòóþ çåìëÿíêó, ÷åðåç êîòîðóþ ñáûâàëèñü àðòåôàêòû. Êóäà îíè óõîäèëè ïîñëå ïðîäàæè íåèçâåñòíî. Àðìèÿ óñèëèëà êîðäîíû, ïàòðóëè íàâîäíèëè ïðèëåãàþùóþ òåððèòîðèþ ê Çîíå. Îòëîâèëè ïîðÿäêà 70 «áðàêîíüåðñòâóþùèõ» ñòàëêåðîâ, íàêðûëè îêîëî 10 ïîäïîëüíûõ òîðãîâöåâ.</text>
	</string> 
	
	<string id="ls_tip_36">
	  <text>Áðàêîíüåðû ñòàëè áîëåå îñòîðîæíûìè, êðîìå òîãî, â àðìåéñêèõ ÷àñòÿõ ó÷àñòèëèñü ñëó÷àè ïîäêóïà è âåðáîâêè ñëóæàùèõ. Çàêàç÷èêàìè ñòàíîâèëèñü âñå áîëåå ñåðüåçíûå îðãàíèçàöèè, à ñòàëêåðû îòïðàâëÿëèñü â Çîíó âñå ëó÷øå âîîðóæåííûìè è ýêèïèðîâàííûìè.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_37">
	  <text>Â Çîíó ïóñêàþò âñåõ (åñëè äàòü íà ëàïó íåêîòîðûì ëèöàì), íî íèêîãî íå âûïóñêàþò. Àðìèè âûãîäíî çàïóñêàòü ñòàëêåðîâ â Çîíó, âåäü îíè ñäåðæèâàþò àãðåññèþ ìóòàíòîâ è çà áåñöåíîê òàùàò àðòåôàêòû â âîåííûå ëàáîðàòîðèè.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_38">
	  <text>...ýòè îáúåêòû ïîëó÷èëè íàçâàíèå «àðòåôàêòû Çîíû» è èõ ñòàëè òùàòåëüíî èññëåäîâàòü è äîáûâàòü èç Çîíû. Ïðîøåë ãîä è îäíàæäû îäèí èç ìåñòíûõ ñòàðîæèëîâ ïðèøåë ê ëàáîðàòîðèè è ïðåäëîæèë êóïèòü ó íåãî ïÿòü àðòåôàêòîâ, äâà èç êîòîðûõ áûëè íåèçâåñòíîãî òèïà. Ëàáîðàòîðèÿ êóïèëà âñå àðòåôàêòû, à ñòàðûé ñòàëêåð îñòàëñÿ ðàáîòàòü íà ó÷åíûõ, ïðèíîñÿ âñå íîâûå è íîâûå àðòåôàêòû.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_39">
	  <text>Çîíà ïðèòÿãèâàåò âñå áîëüøå è áîëüøå íàðîäó. Çäåñü åñòü è àâàíòþðèñòû âñåõ ìàñòåé, è ó÷åíûå, è àðìèÿ, è ïðî÷èå... «ïàòðèîòû». Íà ÷åðíûõ ðûíêàõ ïîÿâèëèñü ðàçëè÷íûå äèêîâèíêè, â îñíîâíîì ñòðàííûå è íåïðåäñêàçóåìûå. Ó æèòåëåé ïðèëåæàùèõ ê Çîíå ïîñåëêîâ ïîÿâèëàñü íîâàÿ ïðîôåññèÿ — ñòàëêåð.</text>
    </string>
	
	<string id="ls_tip_40">
	  <text>Ïðîøëî äâà ãîäà, c òåõ ïîð êàê ïðîèçîøëà æóòêàÿ êàòàñòðîôà è âçîðâàëàñü Çîíà. Çà ýòî âðåìÿ ðàäèîàêòèâíûå îáëàêà íàêðûëè áîëüøóþ òåððèòîðèþ, îãðîìíîå êîëè÷åñòâî ïîãèáøèõ è ïðîïàâøèõ áåç âåñòè ëþäåé, ìåðòâûå æèâîòíûå, âûææåííûå ëåñà. Òðèäöàòü êèëîìåòðîâ îöåïëåíû àðìèåé, ó÷åíûå íå ìîãóò äàòü îáúÿñíåíèÿ ñëó÷èâøåìóñÿ.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_41">
	  <text>Ìåðû ïðåäîñòîðîæíîñòè îêàçàëèñü íåäîñòàòî÷íûìè - èññëåäîâàòåëè íå áûëè ãîòîâû ê ïîäîáíûì ñîáûòèÿì. Ïðè êîíòàêòå ñ îäíèì èç óñûïëåííûõ òåë, ãðóïïû «Î-Ñîçíàíèÿ», ïîïàëè ïîä êîíòðîëü äâà òåõíèêà è ìåäñåñòðà îáñëóæèâàþùåãî ïåðñîíàëà.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_41"> 
      <text>...ìãíîâåííî ñðåàãèðîâàâ, ðóêîâîäèòåëè ýêñïåðèìåíòà ïîëíîñòüþ èçîëèðîâàëè îò âíåøíåãî ìèðà âåñü áëîê. ×åðåç âåíòèëÿöèîííûå øàõòû áûë ïîäàí ñìåðòåëüíûé ãàç. 28 ÷åëîâå÷åñêèõ ïîäêîíòðîëüíûõ òåë, áèëèñü â ñóäîðîãàõ, ïîêà «Î-Ñîçíàíèå» áåçóñïåøíî ïûòàëîñü íàéòè ïóòü ê ñïàñåíèþ.</text> 
    </string>
	
    <string id="ls_tip_42">
	  <text>...Î-Ñîçíàíèå îáíàðóæèëî îäíîñòîðîííèå îêíà, ÷åðåç êîòîðûå ãðóïïà ó÷åíûõ íàáëþäàëà çà ïîñëåäñòâèÿìè ýêñïåðèìåíòà. Ïðè ïîìîùè òåëåïàòè÷åñêîãî âîçäåéñòâèÿ ãðóïïà áûëà âçÿòà ïîä êîíòðîëü è Î-Ñîçíàíèå óæå íè÷åãî íå ñìîãëî ñäåðæàòü. Ïåðñîíàë ïîäçåìíîãî êîìïëåêñà áûë âçÿò ïîä êîíòðîëü, ìîùü «Î-Ñîçíàíèÿ» ìíîãîêðàòíî óâåëè÷èëàñü. Ê Î-Ñîçíàíèþ ïîäêëþ÷åíî îêîëî 500 ÷åëîâåê.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_43"> 
      <text>Ïîñòóïèë ðÿä ñâèäåòåëüñòâ î òîì, êàê íàä ×ÀÝÑ ïîÿâèëîñü ñòðàííîå ñèÿíèå, îñâåòèâøåå çàòÿíóòîå îáëàêàìè ñåðîå ïðîìîçãëîå óòðî. Ïðîäåðæàâøèñü íåñêîëüêî ÷àñîâ, ñèÿíèå èñ÷åçëî.</text> 
    </string>
	
	<string id="ls_tip_44"> 
     <text>Ïîïîëçëè óïîðíûå ñëóõè, ÷òî ñàðêîôàã íåñòàáèëåí, ÷òî ñêâîçü îáðàçóþùèåñÿ òðåùèíû, íåò-íåò, äà è ïðîèñõîäèò âûáðîñ... Èñ÷åç èçâåñòíûé æóðíàëèñò. Ðàññëåäîâàíèå çàõîäèò â òóïèê è íèêòî ïî÷åìó-òî íå ïûòàåòñÿ çàãëÿíóòü â ìàòåðèàëû åãî æóðíàëèñòñêèõ ðàññëåäîâàíèé, â êîòîðûõ ìîãóò òàèòüñÿ êîðíè âñåãî ïðîèñøåñòâèÿ... Èëè íå õîòÿò? Èëè íå ìîãóò óëîâèòü ñâÿçè?</text> 
    </string>
	
	<string id="ls_tip_45"> 
      <text>...à òóò åù¸ ãåíåðàë ÌÂÄ, â ÷üåì âåäåíèè áûëà ×åðíîáûëüñêàÿ çîíà, êîí÷àåò æèçíü ñàìîóáèéñòâîì. Îá ýòîì âñêîëüçü óïîìèíàåò òåëåâèäåíèå è âíîâü òèøèíà... Êóäà-òî áåññëåäíî ðàññàñûâàþòñÿ ñðåäñòâà, âûäåëåííûå íà ëèêâèäàöèþ ïîñëåäñòâèé àâàðèè. È îïÿòü ýòî «ñïóñêàåòñÿ íà òîðìîçàõ»... ÑÌÈ ðàçîì óòðà÷èâàþò èíòåðåñ ê ýòîé ïðîáëåìå...</text> 
    </string>
</string_table>
