<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="ls_header">
		<text>Legend Returns 0.9.1</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Myths and legends from the Zone #</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_1">
		<text>The earth beneath the Zone is honeycombed with passages, rooms and mining shafts. Some stalkers say that there’s a second, even more dreadful underground level under the first one, what is more, there are rumors that even a third level exists which is much more dangerous than the first two....</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_2">
		<text>The bloodsucker sneaks up to its prey from behind. It instantly paralyzes the victim, then it sucks out the internal organs and blood, leaving precise openings on the body. It can jump from extreme heights without making a sound.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Stalkers who have returned from far trips have said that there's a kindergarten in the dark part of the swamp. Child phantoms were wandering around it, they animated toys and attacked stalkers with them...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_4">
		<text>Someone got to the antennas and got himself irradiated, but that wasn't the end of it, he began incorporating one correction after another, performed surgery on his inner world. Nobody knows what became of him, his goal was to create a thoroughly developed, godly consciousness for himself, to unlock the subconsciousness and use all resources of his brain...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Dark stalkers dress in dark trench coats with a hood strongly pulled over their head so that their face would be invisible. If you'd throw back the hood, a bald head with red holes for its eyes would reveal itself.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_6">
		<text>One of the stalkers who had returned from the Zone said he’d almost reached the Zone’s epicenter where he met an insane old man with a black dog who said that there’s no path for "the living" up ahead. He spoke of the things that await everyone who has managed to get further. Of Pripyat, the Nuclear Power Plant and the underground laboratory which has been here already since 1979.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_7">
		<text>...one way or another, all roads lead to Pripyat. But without disabling at least two emitters, it's impossible to get there...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_8">
		<text>...beneath the earth lie the bodies of a common consciousness. Their condition is close to a coma. One of the bodies, controlled underground, is in a laboratory. It fulfills their will, controls inner processes and provides the bodies with all necessities. It is the representative of the "C-Consciousness" project.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_9">
		<text>...it's the city of zombies and... blind dogs. After each blowout a new wave of "zombies" moves to the city, they flow here from the entire Zone. They "live" in the city as if nothing had happened, scuttle around the streets in a businesslike manner, "sleep" in empty apartments and... don't love the living.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_10">
		<text>A dark creature underground where everything is enveloped by shadows. Stalkers who had descended there were engulfed by darkness, and nobody saw them again.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_11">
		<text>...a bit more and stalkers will make it to the center of the Zone, and they'll destroy what they’ll find there. Whether it's the Black Monolith, an alien ship or a door into another world, it doesn’t matter. And neither radiation nor cordons, nor anomalies, nor mutants will stop them.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_12">
		<text>О чём думают мутанты? О том, как было хорошо, когда они жили в тепле и уюте генетических лабораторий. Воспоминания обиженных, покинутых детей, вымещающих свои обиды и отрицательные эмоции на жертвах...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_13">
		<text>... в стенах - щели, в которых видно какое-то поблескивание. Если подойти ближе, десятки крыс выпрыгнут из щели на лицо сталкера...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_14">
		<text>«Чудовище - вот кто я», -  подумал сталкер. Постоянная война, Зона, эти артефакты, плеши чертовы, в кого я превратился? В бездушную военную машину, о которой так мечтали наши генералы? Похоже на то. Видно, жить мне осталось недолго. Солдат, задумавшийся о смерти, долго не протянет.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_15">
		<text>...они пытались прорваться в центр Зоны, чтобы что-то там сделать и остановить, а то и обратить вспять рост и расширение аномальных полей Зоны. Похоже, они знали, что на самом деле произошло в Зоне, раз были у них планы и карты, раз они так рвались именно к центру.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_16">
		<text>После катастрофы и появления Зоны стали поступать рассказы и пересказы о странных явлениях в местности рядом со складами. Земля вокруг иногда светится, вокруг фосфоресцирующий туман, раздаются странные гудящие звуки и легкие сотрясения.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Глубоко под землей, на нижнем уровне туннелей сталкеры обнаружили крупные металлические ворота. Сканирование подтвердило, что за воротами находятся крупные подземные помещения.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Группа сталкеров верит, что в центре Зоны лежит неземной эволюционный модуль, кристалл «Монолит». Они уничтожают сталкеров, которые слишком много знают. Они - последний рубеж перед станцией.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Ученые разработали спец.препараты, позволяющие выживать при выбросе. Они обнаружили, что во время выброса в Зоне происходит странная активность. Теперь одна из их главных целей - определить природу этой активности.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Посреди желтого озера, в остове разрушенного здания на остатках земли есть остров, в котором дыра в подземелье. Там во мраке находится создание в тумане, которое влияет на всю Зону.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_21">
		<text>... они изучают Зону и считают, что мир катится к концу света и что вскоре территория Зоны многократно увеличится, в Зоне окажется несколько стран, население которых не успеют эвакуировать. Выслеживают и изучают зомбированных сталкеров, разрабатывают теории о психотропном оружии и воздействиях.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Самая большая ценность в Зоне - не артефакты и не экспериментальные прототипы нового оружия, а информация и документы, оставшиеся после катастрофы в погибших лабораториях. По этой информации можно обнаружить секретные склады и лаборатории, можно понять, что случилось в Зоне.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Внутри ЧАЭС покоится черный кристалл. Сталкеры назвали его Монолит. По легенде, которую передают друг другу сталкеры, Монолит исполняет сокровенное желание пришедшего к нему человека. Главное - добраться к нему...</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_24">
		<text>Сталкеры путешествуют по Зоне со своими целями, которые могут разниться, от попыток разбогатеть, до поисков причины возникновения Зоны.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_25">
		<text>..."Как давно жду своего часа… Если не могу выйти в мир, пусть мир придёт ко мне!« Мёртвое тело странными прыжками приближается к сталкеру, немного поднимаясь в воздух...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Армейские части, возглавляемые отрядами военсталов, выступили крупной экспедицией внутрь Зоны. Цель – прорваться к эпицентру Зоны и уничтожить причину появления смертельных аномальных полей. Почти вся армейская экспедиция полностью погибла. Отдельные группы осели на территории Зоны без всякой надежды на спасение...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Стартовал эксперимент по «Объединенному сознанию», нейронная связь пяти заключенных дала положительный результат. «О-Сознание» имело чуть меньше мощности, чем пятикратный человеческий интеллект. Оно пробудилось, показав бешеную активность нейронов и почти пятикратную скорость обработки информации. Предварительно стертая память преступников заполнялась вновь...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Эпицентр взрыва находится в километре от АЭС. Предположительно весь персонал погиб в первые мгновения. Много людей попали в зону поражения. Организовать спасательные операции не представляется возможным, в зоне действуют странные энергетические возмущения, представляющие смертельную опасность исследователям.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Через несколько месяцев после аварии, возникла кризисная ситуация - Зона резко увеличилась, поглотив под собой, пять километров окрестностей. Большая часть правительственных войск и полевых лабораторий мгновенно погибла. Началась паника. Жителей окрестных сел и городов в спешке эвакуировали. Над миром повисла опасность, величину которой можно только предполагать.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_30">
		<text>Мир шокирован. Чернобыль 1986 года вернулся, принеся с собой новый кошмар – тридцатикилометровую Зону, пожирающую любые жизненные формы и оставляя лишь черную маслянистую труху.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_31">
		<text>Одна из экспедиций обнаружила следы пребывания человека внутри Зоны. Это был брошенный лагерь первого сталкера. Что он делал в Зоне и жив ли он, так и осталось неизвестно. Без аппаратуры, полагаясь только на свое чутье, этот человек путешествовал по Зоне, стараясь перемещаться в дневное время суток.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_32">
		<text>Крупная группа ученых погибла при изучении аномальной активности. Группа углубилась на три километра в Зону, где их накрыло «Выбросом», жутким аномальным явлением, когда человек под открытым небом гибнет в считанные секунды. Спасательную экспедицию отправлять побоялись и стали считать погибших пропавшими без вести.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_33">
		<text>Контроллеры – бывшие люди с внесенными хирургическими и биохимическими изменениями мозга. Они обладают возможностями контролировать другие живые организмы при помощи микролептонных мозговых волн (проще говоря, телепатии).</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_34">
	   <text>Крупная военная стычка произошла между армейской частью и возвращающимся отрядом сталкеров. Потери понесли обе стороны. Для сталкеров начались тяжелые времена — армейским частям дали разрешение стрелять на поражение по обнаруженным в закрытой Зоне сталкерам. Ходят слухи о том, что скоро перекроют все выходы из Зоны и начнут отлавливать сталкеров уже в Зоне.</text>
    </string>
	
	<string id="ls_tip_35">
	  <text>Один из армейских патрулей обнаружил пустую землянку, через которую сбывались артефакты. Куда они уходили после продажи неизвестно. Армия усилила кордоны, патрули наводнили прилегающую территорию к Зоне. Отловили порядка 70 «браконьерствующих» сталкеров, накрыли около 10 подпольных торговцев.</text>
	</string> 
	
	<string id="ls_tip_36">
	  <text>Браконьеры стали более осторожными, кроме того, в армейских частях участились случаи подкупа и вербовки служащих. Заказчиками становились все более серьезные организации, а сталкеры отправлялись в Зону все лучше вооруженными и экипированными.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_37">
	  <text>В Зону пускают всех (если дать на лапу некоторым лицам), но никого не выпускают. Армии выгодно запускать сталкеров в Зону, ведь они сдерживают агрессию мутантов и за бесценок тащат артефакты в военные лаборатории.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_38">
	  <text>...эти объекты получили название «артефакты Зоны» и их стали тщательно исследовать и добывать из Зоны. Прошел год и однажды один из местных старожилов пришел к лаборатории и предложил купить у него пять артефактов, два из которых были неизвестного типа. Лаборатория купила все артефакты, а старый сталкер остался работать на ученых, принося все новые и новые артефакты.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_39">
	  <text>Зона притягивает все больше и больше народу. Здесь есть и авантюристы всех мастей, и ученые, и армия, и прочие... «патриоты». На черных рынках появились различные диковинки, в основном странные и непредсказуемые. У жителей прилежащих к Зоне поселков появилась новая профессия — сталкер.</text>
    </string>
	
	<string id="ls_tip_40">
	  <text>Прошло два года, c тех пор как произошла жуткая катастрофа и взорвалась Зона. За это время радиоактивные облака накрыли большую территорию, огромное количество погибших и пропавших без вести людей, мертвые животные, выжженные леса. Тридцать километров оцеплены армией, ученые не могут дать объяснения случившемуся.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_41">
	  <text>Меры предосторожности оказались недостаточными - исследователи не были готовы к подобным событиям. При контакте с одним из усыпленных тел, группы «О-Сознания», попали под контроль два техника и медсестра обслуживающего персонала.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_41"> 
      <text>...мгновенно среагировав, руководители эксперимента полностью изолировали от внешнего мира весь блок. Через вентиляционные шахты был подан смертельный газ. 28 человеческих подконтрольных тел, бились в судорогах, пока «О-Сознание» безуспешно пыталось найти путь к спасению.</text> 
    </string>
	
    <string id="ls_tip_42">
	  <text>...О-Сознание обнаружило односторонние окна, через которые группа ученых наблюдала за последствиями эксперимента. При помощи телепатического воздействия группа была взята под контроль и О-Сознание уже ничего не смогло сдержать. Персонал подземного комплекса был взят под контроль, мощь «О-Сознания» многократно увеличилась. К О-Сознанию подключено около 500 человек.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_43"> 
      <text>Поступил ряд свидетельств о том, как над ЧАЭС появилось странное сияние, осветившее затянутое облаками серое промозглое утро. Продержавшись несколько часов, сияние исчезло.</text> 
    </string>
	
	<string id="ls_tip_44"> 
     <text>Поползли упорные слухи, что саркофаг нестабилен, что сквозь образующиеся трещины, нет-нет, да и происходит выброс... Исчез известный журналист. Расследование заходит в тупик и никто почему-то не пытается заглянуть в материалы его журналистских расследований, в которых могут таиться корни всего происшествия... Или не хотят? Или не могут уловить связи?</text> 
    </string>
	
	<string id="ls_tip_45"> 
      <text>...а тут ещё генерал МВД, в чьем ведении была Чернобыльская зона, кончает жизнь самоубийством. Об этом вскользь упоминает телевидение и вновь тишина... Куда-то бесследно рассасываются средства, выделенные на ликвидацию последствий аварии. И опять это «спускается на тормозах»... СМИ разом утрачивают интерес к этой проблеме...</text> 
    </string>
</string_table>